{
 "documentInfo": {
  "documentType": "https://xbrl.org/CR/2021-02-03/xbrl-json",
  "features": {
   "xbrl:canonicalValues": true
  },
  "namespaces": {
   "colr": "http://www.colruytgroup.com/xbrl/2021",
   "ifrs-full": "http://xbrl.ifrs.org/taxonomy/2020-03-16/ifrs-full",
   "iso4217": "http://www.xbrl.org/2003/iso4217",
   "scheme": "http://standards.iso.org/iso/17442",
   "xbrl": "https://xbrl.org/CR/2021-02-03",
   "xbrli": "http://www.xbrl.org/2003/instance"
  },
  "linkTypes": {
   "ftTyp_fact-footnote": "http://www.xbrl.org/2003/arcrole/fact-footnote"
  },
  "linkGroups": {
   "ftGrp_default": "http://www.xbrl.org/2003/role/link"
  },
  "taxonomy": [
   "http://www.colruytgroup.com/xbrl/2021/5493000O0NZ1BCXO8K39-2021-03-31.xsd"
  ]
 },
 "facts": {
  "Tag2": {
   "value": "Les activit\u00e9s op\u00e9rationnelles de Colruyt Group sont r\u00e9parties entre le commerce de d\u00e9tail,le commerce de gros, le foodservice, les autres activit\u00e9s et les activit\u00e9s d\u2019appui du groupe.Les formules de magasins du commerce de d\u00e9tail ainsi que les livraisons aux ind\u00e9pendants(commerce de gros) et aux clients professionnels dans le secteur du foodservice constituentl\u2019essentiel de nos activit\u00e9s commerciales. DATS 24, Symeta Hybrid et notre participation dansVirya Energy sont repris sous \u00ab Autres activit\u00e9s \u00bb.",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DescriptionOfNatureOfEntitysOperationsAndPrincipalActivities",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag1": {
   "value": "Belgique",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PrincipalPlaceOfBusiness",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag3": {
   "value": "9930700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Revenue",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag21": {
   "value": "9581000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Revenue",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag4": {
   "value": "7138800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CostOfSales",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag22": {
   "value": "7016200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CostOfSales",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag5": {
   "value": "2791900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:GrossProfit",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag23": {
   "value": "2564800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:GrossProfit",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag6": {
   "value": "185500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag24": {
   "value": "158500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag7": {
   "value": "633300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:ServicesAndMiscellaneousGoodsExpense",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag25": {
   "value": "545900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:ServicesAndMiscellaneousGoodsExpense",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag8": {
   "value": "1462300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:EmployeeBenefitsExpense",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag26": {
   "value": "1339700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:EmployeeBenefitsExpense",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag9": {
   "value": "326900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DepreciationAmortisationAndImpairmentLossReversalOfImpairmentLossRecognisedInProfitOrLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag27": {
   "value": "295200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DepreciationAmortisationAndImpairmentLossReversalOfImpairmentLossRecognisedInProfitOrLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag10": {
   "value": "31400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherExpenseByFunction",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag28": {
   "value": "31100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherExpenseByFunction",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag11": {
   "value": "523500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossFromOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag29": {
   "value": "511400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossFromOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag12": {
   "value": "8500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:FinanceIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag30": {
   "value": "7300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:FinanceIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag13": {
   "value": "7600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:FinanceCosts",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag31": {
   "value": "9500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:FinanceCosts",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag14": {
   "value": "900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:FinanceIncomeCost",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag40": {
   "value": "-2200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:FinanceIncomeCost",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag39": {
   "value": "-3500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ShareOfProfitLossOfAssociatesAndJointVenturesAccountedForUsingEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag32": {
   "value": "52200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ShareOfProfitLossOfAssociatesAndJointVenturesAccountedForUsingEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag15": {
   "value": "520900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossBeforeTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag33": {
   "value": "561400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossBeforeTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag16": {
   "value": "104900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncomeTaxExpenseContinuingOperations",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag34": {
   "value": "129900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncomeTaxExpenseContinuingOperations",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag17": {
   "value": "416000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag35": {
   "value": "431500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag18": {
   "value": "700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossAttributableToNoncontrollingInterests",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag36": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossAttributableToNoncontrollingInterests",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag19": {
   "value": "415300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossAttributableToOwnersOfParent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag37": {
   "value": "431000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossAttributableToOwnersOfParent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag20": {
   "value": "3.06",
   "decimals": 2,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:BasicAndDilutedEarningsLossPerShare",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR/xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag38": {
   "value": "3.14",
   "decimals": 2,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:BasicAndDilutedEarningsLossPerShare",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR/xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag41": {
   "value": "416000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag48": {
   "value": "431500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag66": {
   "value": "-13000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxGainsLossesOnRemeasurementsOfDefinedBenefitPlans",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag49": {
   "value": "19900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxGainsLossesOnRemeasurementsOfDefinedBenefitPlans",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag42": {
   "value": "4100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxGainsLossesFromInvestmentsInEquityInstruments",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag50": {
   "value": "2500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxGainsLossesFromInvestmentsInEquityInstruments",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag65": {
   "value": "-8900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeThatWillNotBeReclassifiedToProfitOrLossNetOfTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag51": {
   "value": "22400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeThatWillNotBeReclassifiedToProfitOrLossNetOfTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag64": {
   "value": "-200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxExchangeDifferencesOnTranslation",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag63": {
   "value": "-700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxExchangeDifferencesOnTranslation",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag43": {
   "value": "2200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag52": {
   "value": "400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag44": {
   "value": "2000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeThatWillBeReclassifiedToProfitOrLossNetOfTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag62": {
   "value": "-300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncomeThatWillBeReclassifiedToProfitOrLossNetOfTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag61": {
   "value": "-11400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxDerivativeFinancialInstrumentsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeFromInvestmentsAccountedForUsingTheEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag58": {
   "value": "-12900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:OtherComprehensiveIncomeNetOfTaxDerivativeFinancialInstrumentsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeFromInvestmentsAccountedForUsingTheEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag60": {
   "value": "-11400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ShareOfOtherComprehensiveIncomeOfAssociatesAndJointVenturesAccountedForUsingEquityMethodThatWillBeReclassifiedToProfitOrLossNetOfTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag59": {
   "value": "-12900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ShareOfOtherComprehensiveIncomeOfAssociatesAndJointVenturesAccountedForUsingEquityMethodThatWillBeReclassifiedToProfitOrLossNetOfTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag57": {
   "value": "-18300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag53": {
   "value": "9200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag45": {
   "value": "397700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag54": {
   "value": "440700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag46": {
   "value": "700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncomeAttributableToNoncontrollingInterests",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag55": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncomeAttributableToNoncontrollingInterests",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag47": {
   "value": "397000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncomeAttributableToOwnersOfParent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag56": {
   "value": "440200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncomeAttributableToOwnersOfParent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag67": {
   "value": "124900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Goodwill",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag83": {
   "value": "60700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Goodwill",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag68": {
   "value": "277100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IntangibleAssetsOtherThanGoodwill",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag84": {
   "value": "203300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IntangibleAssetsOtherThanGoodwill",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag69": {
   "value": "2576600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PropertyPlantAndEquipment",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag85": {
   "value": "2391600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PropertyPlantAndEquipment",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag70": {
   "value": "320400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:InvestmentAccountedForUsingEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag86": {
   "value": "298400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:InvestmentAccountedForUsingEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag71": {
   "value": "111600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentFinancialAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag87": {
   "value": "14500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentFinancialAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag72": {
   "value": "12300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DeferredTaxAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag88": {
   "value": "20100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DeferredTaxAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag73": {
   "value": "42400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherNoncurrentReceivables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag89": {
   "value": "32800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherNoncurrentReceivables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag74": {
   "value": "3465300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag90": {
   "value": "3021400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag75": {
   "value": "737900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Inventories",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag91": {
   "value": "629400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Inventories",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag76": {
   "value": "542900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentTradeReceivables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag92": {
   "value": "527300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentTradeReceivables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag77": {
   "value": "50100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentTaxAssetsCurrent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag93": {
   "value": "18700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentTaxAssetsCurrent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag78": {
   "value": "78200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DeferredExpensesAndOtherCurrentReceivables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag94": {
   "value": "76200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DeferredExpensesAndOtherCurrentReceivables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag79": {
   "value": "36400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentFinancialAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag95": {
   "value": "27800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentFinancialAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag80": {
   "value": "284500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashAndCashEquivalents",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag96": {
   "value": "263800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashAndCashEquivalents",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag81": {
   "value": "1730000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag97": {
   "value": "1543200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag82": {
   "value": "5195300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Assets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag98": {
   "value": "4564600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Assets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag99": {
   "value": "357400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssuedCapital",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag117": {
   "value": "347100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssuedCapital",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag100": {
   "value": "2165600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:ReservesAndRetainedEarnings",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag118": {
   "value": "2008700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:ReservesAndRetainedEarnings",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag101": {
   "value": "2523000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag119": {
   "value": "2355800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag102": {
   "value": "4200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncontrollingInterests",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag120": {
   "value": "3600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncontrollingInterests",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag103": {
   "value": "2527200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag121": {
   "value": "2359400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag104": {
   "value": "26000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentProvisions",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag122": {
   "value": "38900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentProvisions",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag105": {
   "value": "134400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentProvisionsForEmployeeBenefits",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag123": {
   "value": "119000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentProvisionsForEmployeeBenefits",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag106": {
   "value": "66000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DeferredTaxLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag124": {
   "value": "54400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DeferredTaxLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag107": {
   "value": "249800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:NoncurrentInterestBearingAndOtherLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag125": {
   "value": "139600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:NoncurrentInterestBearingAndOtherLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag108": {
   "value": "476200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag126": {
   "value": "351900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NoncurrentLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag109": {
   "value": "1000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentProvisions",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag127": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentProvisions",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag110": {
   "value": "1200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:BankOverdraftsClassifiedAsCashEquivalents",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag128": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:BankOverdraftsClassifiedAsCashEquivalents",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag136": {
   "value": "230500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CurrentInterestBearingAndOtherLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote3"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag137": {
   "value": "28000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CurrentInterestBearingAndOtherLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote3"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag111": {
   "value": "1319300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:TradeAndOtherCurrentPayablesToTradeSuppliers",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag129": {
   "value": "1237300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:TradeAndOtherCurrentPayablesToTradeSuppliers",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag112": {
   "value": "26200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentTaxLiabilitiesCurrent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag130": {
   "value": "26200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentTaxLiabilitiesCurrent",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag113": {
   "value": "613700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CurrentLiabilitiesRelatedToEmployeeBenefitsAndOtherLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag131": {
   "value": "560800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CurrentLiabilitiesRelatedToEmployeeBenefitsAndOtherLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag114": {
   "value": "2191900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag132": {
   "value": "1853300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CurrentLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag115": {
   "value": "2668100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Liabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag133": {
   "value": "2205200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Liabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag116": {
   "value": "5195300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:EquityAndLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag134": {
   "value": "4564600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:EquityAndLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag135": {
   "value": "177000000",
   "decimals": -6,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ShorttermBorrowings",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag138": {
   "value": "520900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossBeforeTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag147": {
   "value": "561400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLossBeforeTax",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag139": {
   "value": "326900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DepreciationAmortisationAndImpairmentLossReversalOfImpairmentLossRecognisedInProfitOrLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag148": {
   "value": "295200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DepreciationAmortisationAndImpairmentLossReversalOfImpairmentLossRecognisedInProfitOrLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag177": {
   "value": "900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:FinanceIncomeCost",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag176": {
   "value": "-2200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:FinanceIncomeCost",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag175": {
   "value": "-3500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ShareOfProfitLossOfAssociatesAndJointVenturesAccountedForUsingEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag174": {
   "value": "52200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ShareOfProfitLossOfAssociatesAndJointVenturesAccountedForUsingEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag188": {
   "value": "2900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherAdjustmentsToReconcileProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote1"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag189": {
   "value": "-4700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherAdjustmentsToReconcileProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote1"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag140": {
   "value": "853300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashFlowsFromUsedInOperationsBeforeChangesInWorkingCapital",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag149": {
   "value": "801900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashFlowsFromUsedInOperationsBeforeChangesInWorkingCapital",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag141": {
   "value": "1400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:AdjustmentsForDecreaseIncreaseInTradeAndOtherReceivables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag166": {
   "value": "-7600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:AdjustmentsForDecreaseIncreaseInTradeAndOtherReceivables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag169": {
   "value": "-118800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:AdjustmentsForDecreaseIncreaseInInventories",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag150": {
   "value": "5300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:AdjustmentsForDecreaseIncreaseInInventories",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag142": {
   "value": "53400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:AdjustmentsForIncreaseDecreaseInTradeAndOtherPayables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag151": {
   "value": "108300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:AdjustmentsForIncreaseDecreaseInTradeAndOtherPayables",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag143": {
   "value": "32400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:AdjustmentsForIncreaseDecreaseInProvisionsAndEmployeeBenefitLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag152": {
   "value": "40800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:AdjustmentsForIncreaseDecreaseInProvisionsAndEmployeeBenefitLiabilities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag173": {
   "value": "2000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:InterestPaidClassifiedAsOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag172": {
   "value": "2200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:InterestPaidClassifiedAsOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag144": {
   "value": "300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:InterestReceivedClassifiedAsOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag153": {
   "value": "4800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:InterestReceivedClassifiedAsOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag145": {
   "value": "1200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsReceivedClassifiedAsOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag154": {
   "value": "10500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsReceivedClassifiedAsOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag171": {
   "value": "112900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncomeTaxesPaidRefundClassifiedAsOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag170": {
   "value": "132000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncomeTaxesPaidRefundClassifiedAsOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag146": {
   "value": "708300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashFlowsFromUsedInOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag155": {
   "value": "829800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashFlowsFromUsedInOperatingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag190": {
   "value": "466200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfPropertyPlantAndEquipmentIntangibleAssetsOtherThanGoodwillInvestmentPropertyAndOtherNoncurrentAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag191": {
   "value": "410300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfPropertyPlantAndEquipmentIntangibleAssetsOtherThanGoodwillInvestmentPropertyAndOtherNoncurrentAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag192": {
   "value": "-48400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CashFlowsFromUsedInBusinessCombinationsAndBusinessDisposals",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag193": {
   "value": "-8100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CashFlowsFromUsedInBusinessCombinationsAndBusinessDisposals",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag194": {
   "value": "-300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:PurchaseOfInvestmentsInOrProceedsFromCapitalReimbursementsOfInvestmentsAccountedForUsingEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag195": {
   "value": "1300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:PurchaseOfInvestmentsInOrProceedsFromCapitalReimbursementsOfInvestmentsAccountedForUsingEquityMethod",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag196": {
   "value": "-98700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CashFlowsFromUsedInSalesPurchaseOfFinancialAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag197": {
   "value": "-1600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CashFlowsFromUsedInSalesPurchaseOfFinancialAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag198": {
   "value": "-9300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CashFlowsFromUsedInLoansGranted",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag199": {
   "value": "-100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:CashFlowsFromUsedInLoansGranted",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag201": {
   "value": "27600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProceedsFromDisposalsOfPropertyPlantAndEquipmentIntangibleAssetsOtherThanGoodwillInvestmentPropertyAndOtherNoncurrentAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag200": {
   "value": "53600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProceedsFromDisposalsOfPropertyPlantAndEquipmentIntangibleAssetsOtherThanGoodwillInvestmentPropertyAndOtherNoncurrentAssets",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag168": {
   "value": "-594700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashFlowsFromUsedInInvestingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag165": {
   "value": "-367800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashFlowsFromUsedInInvestingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag156": {
   "value": "10300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProceedsFromIssueOfOrdinaryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag157": {
   "value": "15900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProceedsFromIssueOfOrdinaryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag185": {
   "value": "2900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PaymentsFromChangesInOwnershipInterestsInSubsidiaries",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag182": {
   "value": "1200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PaymentsFromChangesInOwnershipInterestsInSubsidiaries",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag184": {
   "value": "52800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PaymentsToAcquireOrRedeemEntitysShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag183": {
   "value": "121600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PaymentsToAcquireOrRedeemEntitysShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag186": {
   "value": "157100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:ProceedsFromAndRepaymentsOfBorrowings",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote2"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag187": {
   "value": "-40600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:ProceedsFromAndRepaymentsOfBorrowings",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote2"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag181": {
   "value": "38400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PaymentsOfLeaseLiabilitiesClassifiedAsFinancingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag179": {
   "value": "33200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PaymentsOfLeaseLiabilitiesClassifiedAsFinancingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag180": {
   "value": "183900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaidClassifiedAsFinancingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag178": {
   "value": "181200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaidClassifiedAsFinancingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag167": {
   "value": "-110600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashFlowsFromUsedInFinancingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag164": {
   "value": "-361900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashFlowsFromUsedInFinancingActivities",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag158": {
   "value": "3000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseInCashAndCashEquivalents",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag160": {
   "value": "100100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseInCashAndCashEquivalents",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag163": {
   "value": "263300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashAndCashEquivalentsIfDifferentFromStatementOfFinancialPosition",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag162": {
   "value": "163200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashAndCashEquivalentsIfDifferentFromStatementOfFinancialPosition",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag404": {
   "value": "17000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseDecreaseInCashAndCashEquivalentsThroughChangesInConsolidationScope",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag405": {
   "value": null,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseDecreaseInCashAndCashEquivalentsThroughChangesInConsolidationScope",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag159": {
   "value": "283300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashAndCashEquivalentsIfDifferentFromStatementOfFinancialPosition",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag161": {
   "value": "263300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CashAndCashEquivalentsIfDifferentFromStatementOfFinancialPosition",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag354": {
   "value": "138432588",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag355": {
   "value": "347100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:IssuedCapitalMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag356": {
   "value": "2799868",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag357": {
   "value": "-128800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag358": {
   "value": "-29100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfRemeasurementsOfDefinedBenefitPlansMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag359": {
   "value": "-1800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfExchangeDifferencesOnTranslationMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag360": {
   "value": "-21900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfCashFlowHedgesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag361": {
   "value": "5600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfGainsAndLossesOnFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag362": {
   "value": "2184700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag363": {
   "value": "2355800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag364": {
   "value": "3600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag365": {
   "value": "2359400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag366": {
   "value": "-13000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfRemeasurementsOfDefinedBenefitPlansMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag367": {
   "value": "-200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfExchangeDifferencesOnTranslationMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag368": {
   "value": "-9200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfCashFlowHedgesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag369": {
   "value": "4100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfGainsAndLossesOnFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag370": {
   "value": "415300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag371": {
   "value": "397000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag372": {
   "value": "700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag373": {
   "value": "397700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag374": {
   "value": "415300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag375": {
   "value": "415300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag376": {
   "value": "700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag377": {
   "value": "416000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag378": {
   "value": "-13000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfRemeasurementsOfDefinedBenefitPlansMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag379": {
   "value": "-200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfExchangeDifferencesOnTranslationMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag380": {
   "value": "-9200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfCashFlowHedgesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag381": {
   "value": "4100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfGainsAndLossesOnFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag382": {
   "value": "-18300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag383": {
   "value": "-18300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag384": {
   "value": "-2277628",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseInNumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag385": {
   "value": "10300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:IssuedCapitalMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag386": {
   "value": "-1431480",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseInNumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag387": {
   "value": "63500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag388": {
   "value": "-303600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag389": {
   "value": "-229800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag390": {
   "value": "-100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag391": {
   "value": "-229900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag392": {
   "value": "222372",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseInNumberOfSharesOutstandingDueToCapitalIncrease",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag393": {
   "value": "10300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssueOfEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:IssuedCapitalMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag394": {
   "value": "1800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssueOfEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag395": {
   "value": "12100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssueOfEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag396": {
   "value": "12100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssueOfEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag397": {
   "value": "1068520",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseInNumberOfTreasurySharesDueToPurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag398": {
   "value": "52500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag399": {
   "value": "400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag400": {
   "value": "52900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag401": {
   "value": "52900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag402": {
   "value": "2500000",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DecreaseInNumberOfTreasurySharesDueToCancellationOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag403": {
   "value": "2500000",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DecreaseInNumberOfTreasurySharesDueToCancellationOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag252": {
   "value": "116000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CancellationOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag258": {
   "value": "-116000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CancellationOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag259": {
   "value": "-7800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughChangesInOwnershipInterestsInSubsidiariesThatDoNotResultInLossOfControl",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag263": {
   "value": "-7800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughChangesInOwnershipInterestsInSubsidiariesThatDoNotResultInLossOfControl",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag267": {
   "value": "-600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughChangesInOwnershipInterestsInSubsidiariesThatDoNotResultInLossOfControl",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag247": {
   "value": "-8400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughChangesInOwnershipInterestsInSubsidiariesThatDoNotResultInLossOfControl",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag268": {
   "value": "1300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseDecreaseThroughChangesInConsolidationScope",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag244": {
   "value": "1300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseDecreaseThroughChangesInConsolidationScope",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag260": {
   "value": "183100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaid",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag264": {
   "value": "183100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaid",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag269": {
   "value": "800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaid",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag248": {
   "value": "183900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaid",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag261": {
   "value": "1900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransfersAndOtherChangesEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag265": {
   "value": "1900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransfersAndOtherChangesEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag245": {
   "value": "1900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransfersAndOtherChangesEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag249": {
   "value": "136154960",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag250": {
   "value": "357400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:IssuedCapitalMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag251": {
   "value": "1368388",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag253": {
   "value": "-65300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag254": {
   "value": "-42100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfRemeasurementsOfDefinedBenefitPlansMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag255": {
   "value": "-2000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfExchangeDifferencesOnTranslationMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag256": {
   "value": "-31100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfCashFlowHedgesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag257": {
   "value": "9700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfGainsAndLossesOnFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag262": {
   "value": "2296400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag266": {
   "value": "2523000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag270": {
   "value": "4200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag246": {
   "value": "2527200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2021-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag281": {
   "value": "143552090",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag284": {
   "value": "331200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:IssuedCapitalMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag288": {
   "value": "5695660",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag292": {
   "value": "-252400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag297": {
   "value": "-49000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfRemeasurementsOfDefinedBenefitPlansMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag301": {
   "value": "-1100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfExchangeDifferencesOnTranslationMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag305": {
   "value": "-9400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfCashFlowHedgesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag309": {
   "value": "3100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfGainsAndLossesOnFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag313": {
   "value": "2182000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag323": {
   "value": "2204400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag332": {
   "value": "3300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag271": {
   "value": "2207700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag350": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "ifrs-full:RetrospectiveApplicationAndRetrospectiveRestatementAxis": "ifrs-full:FinancialEffectOfChangesInAccountingPolicyMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote4"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag351": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "ifrs-full:RetrospectiveApplicationAndRetrospectiveRestatementAxis": "ifrs-full:FinancialEffectOfChangesInAccountingPolicyMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote4"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag352": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:RetrospectiveApplicationAndRetrospectiveRestatementAxis": "ifrs-full:FinancialEffectOfChangesInAccountingPolicyMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   },
   "links": {
    "ftTyp_fact-footnote": {
     "ftGrp_default": [
      "footnote4"
     ]
    }
   }
  },
  "Tag298": {
   "value": "19900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfRemeasurementsOfDefinedBenefitPlansMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag302": {
   "value": "-700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfExchangeDifferencesOnTranslationMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag306": {
   "value": "-12500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfCashFlowHedgesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag310": {
   "value": "2500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfGainsAndLossesOnFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag314": {
   "value": "431000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag324": {
   "value": "440200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag333": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag272": {
   "value": "440700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag315": {
   "value": "431000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag325": {
   "value": "431000000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag334": {
   "value": "500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag273": {
   "value": "431500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:ProfitLoss",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag299": {
   "value": "19900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfRemeasurementsOfDefinedBenefitPlansMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag303": {
   "value": "-700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfExchangeDifferencesOnTranslationMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag307": {
   "value": "-12500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfCashFlowHedgesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag311": {
   "value": "2500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfGainsAndLossesOnFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag326": {
   "value": "9200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag274": {
   "value": "9200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:OtherComprehensiveIncome",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag282": {
   "value": "-5119502",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseInNumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag285": {
   "value": "15900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:IssuedCapitalMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag289": {
   "value": "-2895792",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseInNumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag293": {
   "value": "123600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag316": {
   "value": "-428800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag327": {
   "value": "-289300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag335": {
   "value": "-200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag276": {
   "value": "-289500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransactionsWithOwners",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag353": {
   "value": "380498",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseInNumberOfSharesOutstandingDueToCapitalIncrease",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag286": {
   "value": "15900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssueOfEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:IssuedCapitalMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag317": {
   "value": "2700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssueOfEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag328": {
   "value": "18600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssueOfEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag275": {
   "value": "18600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IssueOfEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag290": {
   "value": "2621159",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseInNumberOfTreasurySharesDueToPurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag341": {
   "value": "120700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag339": {
   "value": "900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag340": {
   "value": "121600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag342": {
   "value": "121600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:PurchaseOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag343": {
   "value": "16951",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DecreaseInNumberOfTreasurySharesDueToTreasurySharesDistributedAsProfitSharingToEmployees",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag294": {
   "value": "800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTreasuryShareTransactions",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag318": {
   "value": "-800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTreasuryShareTransactions",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag344": {
   "value": "5500000",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DecreaseInNumberOfTreasurySharesDueToCancellationOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag345": {
   "value": "5500000",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DecreaseInNumberOfTreasurySharesDueToCancellationOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag295": {
   "value": "243500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CancellationOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag319": {
   "value": "-243500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CancellationOfTreasuryShares",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag320": {
   "value": "-8500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughChangesInOwnershipInterestsInSubsidiariesThatDoNotResultInLossOfControl",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag329": {
   "value": "-8500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughChangesInOwnershipInterestsInSubsidiariesThatDoNotResultInLossOfControl",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag336": {
   "value": "1900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughChangesInOwnershipInterestsInSubsidiariesThatDoNotResultInLossOfControl",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag277": {
   "value": "-6600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughChangesInOwnershipInterestsInSubsidiariesThatDoNotResultInLossOfControl",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag337": {
   "value": "-1200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseDecreaseThroughChangesInConsolidationScope",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag278": {
   "value": "-1200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "colr:IncreaseDecreaseThroughChangesInConsolidationScope",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag346": {
   "value": "180300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaid",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag349": {
   "value": "180300000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaid",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag347": {
   "value": "900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaid",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag348": {
   "value": "181200000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DividendsPaid",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag321": {
   "value": "2500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransfersAndOtherChangesEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag330": {
   "value": "2500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransfersAndOtherChangesEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag279": {
   "value": "2500000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:IncreaseDecreaseThroughTransfersAndOtherChangesEquity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2019-04-01T00:00:00/2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag283": {
   "value": "138432588",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfSharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag287": {
   "value": "347100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:IssuedCapitalMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag291": {
   "value": "2799868",
   "decimals": 0,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NumberOfSharesOutstanding",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "colr:NumberOfTreasurySharesMember",
    "unit": "xbrli:shares"
   }
  },
  "Tag296": {
   "value": "-128800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:TreasurySharesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag300": {
   "value": "-29100000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfRemeasurementsOfDefinedBenefitPlansMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag304": {
   "value": "-1800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfExchangeDifferencesOnTranslationMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag308": {
   "value": "-21900000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfCashFlowHedgesMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag312": {
   "value": "5600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:ReserveOfGainsAndLossesOnFinancialAssetsMeasuredAtFairValueThroughOtherComprehensiveIncomeMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag322": {
   "value": "2184700000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:RetainedEarningsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag331": {
   "value": "2355800000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:EquityAttributableToOwnersOfParentMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag338": {
   "value": "3600000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "ifrs-full:ComponentsOfEquityAxis": "ifrs-full:NoncontrollingInterestsMember",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag280": {
   "value": "2359400000",
   "decimals": -5,
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:Equity",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00",
    "unit": "iso4217:EUR"
   }
  },
  "Tag203": {
   "value": "\nLes notes aux \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s suivantes font partie\nint\u00e9grante de ces \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s.\n1. M\u00e9thodes comptables\nsigni\ufb01catives\nLa SA \u00c9ts Fr. Colruyt (ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab l\u2019Entreprise \u00bb) est \u00e9tablie\nen Belgique, \u00e0 1500 Hal, et est cot\u00e9e sur NYSE Euronext Brussels\nsous le code COLR. Les \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s pour l\u2019exercice\n2020/21, cl\u00f4tur\u00e9s au 31 mars 2021, englobent l\u2019Entreprise, ses \ufb01liales\n(ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9es conjointement \u00ab Colruyt Group \u00bb) ainsi que les\nparticipations de Colruyt Group dans les entreprises associ\u00e9es et les\ncoentreprises.\nLes \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s pour l\u2019exercice 2020/21 ont \u00e9t\u00e9\napprouv\u00e9s pour publication par le Conseil d\u2019administration le 11 juin\n2021, sous r\u00e9serve de l\u2019approbation des \u00e9tats \ufb01nanciers statutaires\nnon consolid\u00e9s lors de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires qui se\ntiendra le 29 septembre 2021. Conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation belge,\nles \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s seront pr\u00e9sent\u00e9s aux actionnaires de\nColruyt Group \u00e0 titre d\u2019information lors de cette m\u00eame assembl\u00e9e.\nLes \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s ne font pas l\u2019objet de modi\ufb01cations,\nexception faite des d\u00e9cisions \u00e9ventuelles des actionnaires concernant\nles \u00e9tats \ufb01nanciers statutaires non consolid\u00e9s qui auraient un e\ufb00et sur\nles \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s.\n1.1. Base de pr\u00e9sentation\nLes \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s sont \u00e9tablis en millions EUR, arrondis\n\u00e0 une d\u00e9cimale apr\u00e8s la virgule. Il est possible qu\u2019\u00e0 la suite d\u2019arrondis,\nle total de certains chi\ufb00res dans les tableaux ne corresponde pas aux\nchi\ufb00res des r\u00e9sum\u00e9s principaux ou entre les di\ufb00\u00e9rentes notes.\nLes \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s re\ufb02\u00e8tent la situation \ufb01nanci\u00e8re au 31\nmars et sont \u00e9tablis sur la base de la m\u00e9thode du co\u00fbt historique,\n\u00e0 l\u2019exception de certains postes, dont les instruments \ufb01nanciers\nd\u00e9riv\u00e9s, les actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres\n\u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global et les actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur\npar le biais du compte de r\u00e9sultats, lesquels sont comptabilis\u00e9s \u00e0\nleur juste valeur. De plus, les passifs nets au titre des r\u00e9gimes belges\n\u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti, comptabilis\u00e9s en\ntant que r\u00e9gimes \u00e0 prestations d\u00e9\ufb01nies, ne sont pas \u00e9tablis non plus\nsur la base de la m\u00e9thode du co\u00fbt historique, mais sont d\u00e9termin\u00e9s\nsur la base de la m\u00e9thode des unit\u00e9s de cr\u00e9dit projet\u00e9es (\u00ab projected\nunit credit method \u00bb).\nLes \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s sont \u00e9tablis avant l\u2019a\ufb00ectation du\nr\u00e9sultat de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re telle que propos\u00e9e \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale\ndes actionnaires.\nDans le cadre de l\u2019\u00e9tablissement des \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s\nselon les normes IFRS, telles qu\u2019adopt\u00e9es par l\u2019Union europ\u00e9enne,\nil incombe \u00e0 la direction de Colruyt Group de former des jugements\net d\u2019\u00e9tablir un certain nombre d\u2019estimations et d\u2019hypoth\u00e8ses. Ceux-\nci ont une incidence sur l\u2019application des m\u00e9thodes comptables\nsigni\ufb01catives ainsi que sur les montants rapport\u00e9s en termes d\u2019actifs\net de passifs, mais aussi en termes de produits et de charges. Cela\nconcerne notamment le goodwill (voir note 9. Goodwill), les contrats\nde location (voir note 11. Immobilisations corporelles, note 19.\nCr\u00e9ances commerciales et autres cr\u00e9ances et note 25. Passifs productifs\nd\u2019int\u00e9r\u00eats), les actifs \ufb01nanciers (voir note 14. Actifs \ufb01nanciers), les \nimp\u00f4ts di\ufb00\u00e9r\u00e9s (voir note 17. Actifs et passifs d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9), les\nstocks (voir note 18. Stocks), les cr\u00e9ances douteuses (voir note 19. \nCr\u00e9ances commerciales et autres cr\u00e9ances), les provisions (voir note \n23. Provisions) et les avantages du personnel (voir note 24. Passifs\nnon courants relatifs aux avantages du personnel et note 26. Dettes\ncommerciales, passifs relatifs aux avantages du personnel et autres\npassifs).\nLes estimations et les hypoth\u00e8ses y a\ufb00\u00e9rentes s\u2019appuient sur les\nexp\u00e9riences du pass\u00e9 et sur divers autres \u00e9l\u00e9ments pouvant \u00eatre\nconsid\u00e9r\u00e9s comme raisonnables vu les circonstances. Les r\u00e9sultats\ne\ufb00ectifs peuvent s\u2019\u00e9carter de ces estimations.\nLes estimations et les hypoth\u00e8ses sous-jacentes sont examin\u00e9es\net r\u00e9vis\u00e9es annuellement. Toute modi\ufb01cation d\u2019une estimation\nest comptabilis\u00e9e au cours de la p\u00e9riode pendant laquelle elle est\ne\ufb00ectu\u00e9e, \u00e0 condition qu\u2019il n\u2019y ait d\u2019incidence que sur cette p\u00e9riode.\nSi la r\u00e9vision a une incidence aussi bien sur la p\u00e9riode en cours que\nsur une ou plusieurs p\u00e9riodes ult\u00e9rieures, elle est comptabilis\u00e9e au\ncours de la p\u00e9riode de r\u00e9vision et de la (des) p\u00e9riode(s) ult\u00e9rieure(s)\nconcern\u00e9e(s).\nLes m\u00e9thodes comptables signi\ufb01catives expos\u00e9es ci-apr\u00e8s sont\nappliqu\u00e9es de mani\u00e8re coh\u00e9rente pour toutes les p\u00e9riodes pr\u00e9sent\u00e9es\ndans ces \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s. .\n1.2. D\u00e9claration de conformit\u00e9\nLes \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s de Colruyt Group sont \u00e9tablis\nconform\u00e9ment aux normes IFRS (\u00ab International Financial Reporting\nStandards \u00bb), telles qu\u2019\u00e9labor\u00e9es par l\u2019\u00ab International Accounting\nStandards Board (IASB) \u00bb et adopt\u00e9es par l\u2019Union europ\u00e9enne, jusqu\u2019au\n31 mars 2021 inclus..\nA. Nouvelles normes et interpr\u00e9tations appliqu\u00e9es\nen 2020/21\nLes normes (amend\u00e9es) et am\u00e9liorations suivantes s\u2019appliquent \u00e0\nColruyt Group \u00e0 partir du 1er avril 2020 ; aucune n\u2019a toutefois d\u2019e\ufb00et\nsigni\ufb01catif sur les \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s de Colruyt Group :\n\u2022 IAS 1 (Amendement), \u00ab Pr\u00e9sentation des \u00e9tats \ufb01nanciers \u00bb et IAS 8\n(Amendement), \u00ab M\u00e9thodes comptables, changements d\u2019estimations \ncomptables et erreurs \u00bb. Cet amendement clari\ufb01e que lors de \nl\u2019\u00e9valuation de mat\u00e9rialit\u00e9, il doit \u00eatre tenu compte de la mani\u00e8re\ndont l\u2019on peut raisonnablement attendre de la part d\u2019utilisateurs\nprimaires qu\u2019ils soient in\ufb02uenc\u00e9s dans leurs choix \u00e9conomiques.\nL\u2019\u00e9valuation de mat\u00e9rialit\u00e9 d\u00e9pend de la nature ou de la port\u00e9e de\nl\u2019information. L\u2019entreprise doit tenir compte des sp\u00e9ci\ufb01cit\u00e9s de ces\nutilisateurs et de ses propres circonstances.\n\u2022 IFRS 3 (Amendement), \u00ab Regroupements d\u2019entreprises \u00bb. Cet \namendement clari\ufb01e comment une soci\u00e9t\u00e9 doit d\u00e9terminer si un\nensemble d\u2019activit\u00e9s et d\u2019actifs acquis repr\u00e9sente une entreprise\nou non. Les modi\ufb01cations clari\ufb01ent les exigences minimales pour\nune entreprise, \u00e9liminent l\u2019\u00e9valuation de la capacit\u00e9 des acteurs\ndu march\u00e9 \u00e0 remplacer des \u00e9l\u00e9ments manquants, fournissent des\nconseils a\ufb01n d\u2019aider des entit\u00e9s \u00e0 \u00e9valuer si un processus acquis est\nsubstantiel ou non, limitent les d\u00e9\ufb01nitions d\u2019une entreprise et de\nsortie et introduisent un test de concentration facultatif \u00e0 la juste\nvaleur.\n\u2022 IFRS 9 (Amendement), \u00ab Instruments \ufb01nanciers \u00bb, IAS 39, \u00ab\nInstruments \ufb01nanciers : comptabilisation et \u00e9valuation \u00bb et IFRS 7 \n(Amendement), \u00ab Instruments \ufb01nanciers : informations \u00e0 fournir \u00bb. Cet \namendement modi\ufb01e quelques exigences sp\u00e9ci\ufb01ques en mati\u00e8re\nde comptabilit\u00e9 de couverture a\ufb01n d\u2019absorber les cons\u00e9quences\npotentielles de l\u2019incertitude d\u00e9coulant de la r\u00e9forme IBOR. De\nplus, les modi\ufb01cations exigent que les soci\u00e9t\u00e9s fournissent des\ninformations suppl\u00e9mentaires aux investisseurs relatives \u00e0 leurs\n\nrelations de couverture qui sont directement a\ufb00ect\u00e9es par ces\nincertitudes.\n\u2022 Cadre conceptuel (Amendement). Les modi\ufb01cations au cadre\nconceptuel contiennent quelques nouveaux concepts, pr\u00e9voient des\nd\u00e9\ufb01nitions et des crit\u00e8res de comptabilisation pour actifs et passifs\nmodi\ufb01\u00e9s et clari\ufb01ent quelques concepts importants.\n\u2022 IFRS 16 (Amendement), \u00ab Contrats de location \u00bb. Cet amendement\npr\u00e9voit un all\u00e8gement en faveur des preneurs lors de l\u2019application\ndes directives en vertu de la norme IFRS 16 concernant le traitement\ncomptable des modi\ufb01cations aux contrats de location faisant\nsuite aux all\u00e8gements de loyer qui sont la cons\u00e9quence directe de\nla pand\u00e9mie de COVID-19. En guise de mesure de simpli\ufb01cation\npratique, le preneur est autoris\u00e9 \u00e0 ne pas appr\u00e9cier si un all\u00e8gement\nde loyer par un bailleur faisant suite \u00e0 la pand\u00e9mie de COVID-19\nconstitue ou non une modi\ufb01cation du contrat de location. Un\npreneur qui opte pour cette mani\u00e8re de proc\u00e9der comptabilisera\ntoute modi\ufb01cation des paiements de loyer r\u00e9sultant d\u2019un all\u00e8gement\nde loyer faisant suite \u00e0 la pand\u00e9mie de COVID-19 de la m\u00eame\nmani\u00e8re que si ladite modi\ufb01cation \u00e9tait comptabilis\u00e9e en vertu de\nla norme IFRS 16 si elle ne r\u00e9sultait pas d\u2019une modi\ufb01cation d\u2019un\ncontrat de location.\nB. Normes et interpr\u00e9tations \u00e9mises, mais non\nencore applicables pour la p\u00e9riode 2020/21\nLes normes (amend\u00e9es), interpr\u00e9tations et am\u00e9liorations publi\u00e9es\nsuivantes, qui sont pertinentes pour Colruyt Group et qui ne seront\nd\u2019application qu\u2019apr\u00e8s le 31 mars 2021, n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es\nanticipativement par le groupe. Colruyt Group a l\u2019intention d\u2019appliquer\nces normes d\u00e8s qu\u2019elles seront e\ufb00ectives; aucun d\u2019entre eux n\u2019a une\nin\ufb02uence signi\ufb01cative sur les \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s du Colruyt\nGroup.\n\u2022 IAS 1 (Amendement), \u00ab Pr\u00e9sentation des \u00e9tats \ufb01nanciers \u00bb (date\nd\u2019entr\u00e9e en vigueur pour Colruyt Group : le 1er avril 2023). Cet\namendement pr\u00e9cise les crit\u00e8res pour d\u00e9terminer si une dette\ndoit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 court ou \u00e0 long terme. Les modi\ufb01cations\npr\u00e9cisent ce qu\u2019il faut comprendre par droit de di\ufb00\u00e9rer le r\u00e8glement,\nqu\u2019un droit de report doit exister \u00e0 la cl\u00f4ture de l\u2019exercice et que la\npr\u00e9sentation n\u2019est pas in\ufb02uenc\u00e9e par la probabilit\u00e9 qu\u2019une entit\u00e9\nutilise son droit de report.\n\u2022 IAS 16 (Amendement), \u00ab Immobilisations corporelles \u00bb (date d\u2019entr\u00e9e\nen vigueur pour Colruyt Group : le 1er avril 2022). La modi\ufb01cation\ninterdit aux entreprises de d\u00e9duire du co\u00fbt de l\u2019immobilisation\nles produits g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par la vente d\u2019un actif produit pendant son\ntransfert sur site ou pendant sa mise en \u00e9tat, qui sont n\u00e9cessaires\npour pouvoir fonctionner de la mani\u00e8re vis\u00e9e par la direction. L\u2019entit\u00e9\ncomptabilisera ces produits de la vente et les co\u00fbts de production de\nces actifs en r\u00e9sultat.\n\u2022 IAS 37 (Amendement), \u00ab Provisions, passifs \u00e9ventuels et actifs \n\u00e9ventuels \u00bb (date d\u2019entr\u00e9e en vigueur pour Colruyt Group : le 1er avril \n2022). L\u2019amendement pr\u00e9cise les co\u00fbts qu\u2019une entit\u00e9 doit inclure\npour d\u00e9terminer si un contrat est d\u00e9\ufb01citaire. L\u2019approche des \u00ab co\u00fbts \ndirectement li\u00e9s \u00bb est appliqu\u00e9e.\n\u2022 IFRS 3 (Amendement), \u00ab Regroupements d\u2019entreprises : r\u00e9f\u00e9rences au \ncadre conceptuel \u00bb (date d\u2019entr\u00e9e en vigueur pour Colruyt Group : le \n1er avril 2022). Les modi\ufb01cations remplacent les r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 une\nancienne version du cadre conceptuel de l\u2019IASB par des r\u00e9f\u00e9rences\n\u00e0 la version du cadre actuelle publi\u00e9e en mars 2018. Une exception\na \u00e9galeme,t \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e aux crit\u00e8res de comptabilisation dans la\nnorme IFRS 3 concernant les passifs et les passifs \u00e9ventuels qui\nrel\u00e8veraient du champ d\u2019application de la norme IAS 37 ou IFRIC 21.\nIl a par ailleurs \u00e9t\u00e9 explicitement ajout\u00e9 qu\u2019un acqu\u00e9reur ne peut\npas comptabiliser les actifs \u00e9ventuels acquis lors d\u2019un regroupement\nd\u2019entreprises.\n\u2022 IFRS 17, \u00ab Contrats d\u2019assurance \u00bb (date d\u2019entr\u00e9e en vigueur pour \nColruyt Group : le 1er avril 2023). Cette nouvelle norme remplacera\nla norme existante IFRS 4 \u00ab Contrats d\u2019assurance \u00bb et s\u2019applique \u00e0 \ntout type de contrat d\u2019assurance, ind\u00e9pendamment du type d\u2019entit\u00e9\nqui les \u00e9met, ainsi qu\u2019\u00e0 certaines garanties et \u00e0 des instruments\n\ufb01nanciers avec des \u00e9l\u00e9ments de participation discr\u00e9tionnaire.\nCette norme n\u2019aura pas d\u2019e\ufb00et signi\ufb01catif sur les \u00e9tats \ufb01nanciers\nconsolid\u00e9s de Colruyt Group.\n\u2022 IFRS 9 (Amendement), \u00ab Instruments \ufb01nanciers \u00bb, IAS 39\n(Amendement) \u00ab Instruments \ufb01nanciers : comptabilisation et \n\u00e9valuation \u00bb, IFRS 7 (Amendement), \u00ab Instruments \ufb01nanciers : \ninformations \u00e0 fournir \u00bb, IFRS 4 (Amendement) \u00ab Contrats d\u2019assurance \n\u00bb et IFRS 16 (Amendement) \u00ab Contrats de location \u00bb (date d\u2019entr\u00e9e\nen vigueur pour Colruyt Group : le 1er avril 2021). Ces amendements\npr\u00e9voient plusieurs all\u00e8gements applicables \u00e0 toutes les relations\nde couverture qui sont directement in\ufb02uenc\u00e9es par la r\u00e9forme des\ntaux d\u2019int\u00e9r\u00eat de r\u00e9f\u00e9rence. Ils pr\u00e9voient en outre un all\u00e8gement\npour les modi\ufb01cations de contrat ou de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie qui sont\ndirectement exig\u00e9es par les r\u00e9formes.\n\u2022 IAS 8 (Amendement), \u00ab \u2018M\u00e9thodes comptables, changements \nd\u2019estimations comptables et erreurs \u00bb et IAS 1 (Amendement), \u00ab \nPr\u00e9sentation des \u00e9tats \ufb01nanciers \u00bb (date d\u2019entr\u00e9e en vigueur pour \nColruyt Group : le 1er avril 2023). Cet amendement clari\ufb01e comment\nune entreprise doit distinguer les m\u00e9thodes comptables des\nestimations comptables. En outre, les entreprises sont tenues de\nfournir des pr\u00e9cisions sur les informations relatives aux m\u00e9thodes\ncomptables \u00ab mat\u00e9rielles \u00bb ayant servi pour \u00e9tablir les rapports\n\ufb01nanciers plut\u00f4t qu\u2019aux m\u00e9thodes comptables \u00ab signi\ufb01catives \u00bb \nayant servi pour \u00e9tablir les rapports \ufb01nanciers.\n1.3. Principes de consolidation\nLes \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s de Colruyt Group se composent des\n\u00e9tats \ufb01nanciers de l\u2019Entreprise, de ses \ufb01liales apr\u00e8s \u00e9limination des\nsoldes et transactions intragroupe et des participations de Colruyt\nGroup dans les entit\u00e9s associ\u00e9es et les coentreprises. La d\u00e9termination\nde savoir si Colruyt Group d\u00e9tient le contr\u00f4le, le contr\u00f4le conjoint\nou une in\ufb02uence notable est bas\u00e9e sur les faits et circonstances\nsp\u00e9ci\ufb01ques. Ces conclusions peuvent di\ufb00\u00e9rer des jugements purement\n\u00e9tablis sur la base du pourcentage de participation de Colruyt Group.\nA. Filiales\nLes \ufb01liales sont les entit\u00e9s dans lesquelles Colruyt Group d\u00e9tient le\ncontr\u00f4le. Il est question de contr\u00f4le lorsque Colruyt Group est expos\u00e9\n\u00e0, ou d\u00e9tient des droits sur, des rendements variables en raison de\nses liens avec la participation et lorsque Colruyt Group d\u00e9tient la\npossibilit\u00e9 d\u2019in\ufb02uencer ces rendements par le biais de son pouvoir\nsur la participation. Pour d\u00e9terminer si ce contr\u00f4le existe ou non, tous\nles faits et circonstances sont pris en compte. Les \u00e9tats \ufb01nanciers des\n\ufb01liales sont inclus dans les \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s \u00e0 partir de la\ndate \u00e0 laquelle le contr\u00f4le e\ufb00ectif d\u00e9bute, et ce, jusqu\u2019au moment o\u00f9\nle contr\u00f4le cesse.\nLes participations ne donnant pas le contr\u00f4le sont pr\u00e9sent\u00e9es\ns\u00e9par\u00e9ment des capitaux propres de Colruyt Group. Elles sont \u00e9valu\u00e9es\ninitialement soit \u00e0 la juste valeur, soit \u00e0 la quote-part de la juste valeur\nde l\u2019actif net identi\ufb01able comptabilis\u00e9 de l\u2019entreprise acquise. Le\nchoix de la base d\u2019\u00e9valuation s\u2019e\ufb00ectue transaction par transaction.\nApr\u00e8s l\u2019acquisition, la valeur comptable des participations ne donnant\npas le contr\u00f4le est la valeur initiale de ces participations ne donnant\npas le contr\u00f4le major\u00e9e de la quote-part de ces participations dans\nles variations ult\u00e9rieures des capitaux propres. Le r\u00e9sultat global est\nattribu\u00e9 aux participations ne donnant pas le contr\u00f4le m\u00eame si cela se\ntraduit par un solde d\u00e9\ufb01citaire pour ces derni\u00e8res.\nLes changements dans les participations de Colruyt Group dansdes\n\ufb01liales qui ne se traduisent pas par une perte de contr\u00f4le sont\ncomptabilis\u00e9s comme des transactions entre les actionnaires.\nLa valeur comptable de la quote-part de Colruyt Group et des\nparticipations ne donnant pas le contr\u00f4le est donc ajust\u00e9e\ndirectement dans les capitaux propres pour tenir compte des\n\nchangements des participations relatives dans les \ufb01liales.\nLorsque Colruyt Group perd le contr\u00f4le d\u2019une \ufb01liale, le r\u00e9sultat net de\nla sortie est calcul\u00e9 comme l\u2019\u00e9cart entre :\n\u2022 le total de la juste valeur de la contrepartie transf\u00e9r\u00e9e et de la juste\nvaleur de toute participation conserv\u00e9e ; et\n\u2022 la valeur comptable ant\u00e9rieure des actifs (y compris le goodwill) et\ndes passifs de la \ufb01liale ainsi que de toute participation \u00e9ventuelle ne\ndonnant pas le contr\u00f4le.\nLes montants relatifs \u00e0 la \ufb01liale ant\u00e9rieurement comptabilis\u00e9s parmi\nles autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global sont enregistr\u00e9s de la m\u00eame\nfa\u00e7on que lors d\u2019une cession des actifs et passifs concern\u00e9s (c.-\u00e0-d. re-\nclass\u00e9s en r\u00e9sultat net ou transf\u00e9r\u00e9s directement aux r\u00e9sultats repor-\nt\u00e9s). La juste valeur de chaque participation conserv\u00e9e dans l\u2019ancienne\n\ufb01liale \u00e0 la date de la perte du contr\u00f4le est consid\u00e9r\u00e9e comme \u00e9tant\nla juste valeur lors de la comptabilisation initiale retenue pour l\u2019\u00e9va-\nluation selon IFRS 9 \u00ab Instruments \ufb01nanciers \u00bb ou bien, le cas \u00e9ch\u00e9ant,\ncomme \u00e9tant le co\u00fbt lors de la comptabilisation initiale d\u2019une entre-\nprise associ\u00e9e ou d\u2019une coentreprise.\nB. Entreprises associ\u00e9es\nLes entreprises associ\u00e9es sont d\u00e9\ufb01nies comme des entit\u00e9s au sein\ndesquelles Colruyt Group exerce une in\ufb02uence notable sur la gestion\n\ufb01nanci\u00e8re et op\u00e9rationnelle, sans avoir toutefois de contr\u00f4le ou de\ncontr\u00f4le conjoint en tant que tel.\nCes participations sont comptabilis\u00e9es initialement au co\u00fbt\nd\u2019acquisition, frais de transaction inclus. Les participations dans\ndes entreprises associ\u00e9es sont consolid\u00e9es selon la m\u00e9thode de\nmise en \u00e9quivalence \u00e0 partir de la date \u00e0 laquelle l\u2019in\ufb02uence notable\ncommence jusqu\u2019\u00e0 la date \u00e0 laquelle l\u2019in\ufb02uence notable cesse. Si,\napr\u00e8s l\u2019application de la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence, il existe une\nindication de perte de valeur, Colruyt Group calcule le montant de la\nperte de valeur comme \u00e9tant la di\ufb00\u00e9rence entre la valeur recouvrable\nde la participation dans l\u2019entreprise associ\u00e9e et sa valeur comptable. Si\nla part de Colruyt Group dans les pertes d\u00e9passe la valeur comptable\nde la participation dans l\u2019entreprise associ\u00e9e, cette valeur comptable\nest r\u00e9duite \u00e0 z\u00e9ro dans l\u2019\u00e9tat de la situation \ufb01nanci\u00e8re de Colruyt\nGroup et les pertes suppl\u00e9mentaires ne sont plus comptabilis\u00e9es,\nsauf si Colruyt Group a contract\u00e9 des obligations au nom de cette\nentreprise associ\u00e9e. Au cas o\u00f9 l\u2019entreprise associ\u00e9e est \u00e0 nouveau\nrentable, la quote-part du groupe dans ces r\u00e9sultats est comptabilis\u00e9e\nselon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence d\u00e8s que les capitaux propres\nde l\u2019entreprise associ\u00e9e sont \u00e0 nouveau positifs.\nC. Coentreprises\nLes coentreprises sont les entit\u00e9s sur lesquelles Colruyt Group\nexerce un contr\u00f4le conjoint et selon un accord contractuel, par\nlequel le groupe a droit aux actifs nets du contrat mais pas aux\nactifs du contrat, et n\u2019a pas de passifs sous dettes du contrat. Un\ncontr\u00f4le conjoint suppose que les d\u00e9cisions concernant les activit\u00e9s\npertinentes requi\u00e8rent le consentement unanime de toutes les parties\nqui partagent le contr\u00f4le.\nCes participations sont comptabilis\u00e9es initialement au co\u00fbt\nd\u2019acquisition, frais de transaction inclus. Ces coentreprises sont\nconsolid\u00e9es par Colruyt Group selon la m\u00e9thode de mise en\n\u00e9quivalence \u00e0 partir de la date \u00e0 laquelle le contr\u00f4le conjoint appara\u00eet\npour la premi\u00e8re fois jusqu\u2019\u00e0 la date o\u00f9 celui-ci prend \ufb01n. Si, apr\u00e8s\nl\u2019application de la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence, il existe une\nindication de perte de valeur, Colruyt Group calcule le montant de la\nperte de valeur comme \u00e9tant la di\ufb00\u00e9rence entre la valeur recouvrable\nde la coentreprise et sa valeur comptable. Si la part de Colruyt Group\ndans les pertes d\u00e9passe la valeur comptable de la participation dans la\ncoentreprise, cette valeur comptable est r\u00e9duite \u00e0 z\u00e9ro dans l\u2019\u00e9tat de\nla situation \ufb01nanci\u00e8re de Colruyt Group et les pertes suppl\u00e9mentaires\nne sont plus comptabilis\u00e9es, sauf si Colruyt Group a contract\u00e9 des\nobligations au nom de cette coentreprise. Au cas o\u00f9 la coentreprise\nest \u00e0 nouveau rentable, la quote-part du groupe dans ces r\u00e9sultats est\ncomptabilis\u00e9e selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence d\u00e8s que les\ncapitaux propres de la coentreprise sont \u00e0 nouveau positifs.\nD. Transactions \u00e9limin\u00e9es lors de la consolidation\nLes soldes et transactions intragroupe, y compris les r\u00e9sultats non\nr\u00e9alis\u00e9s r\u00e9sultant de transactions intragroupe, sont \u00e9limin\u00e9s lors de\nl\u2019\u00e9tablissement des \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s.\nLes b\u00e9n\u00e9\ufb01ces non r\u00e9alis\u00e9s d\u00e9coulant de transactions avec les\nentreprises associ\u00e9es et/ou les coentreprises sont \u00e9limin\u00e9s au prorata\ndu pourcentage de participation de Colruyt Group dans l\u2019entreprise\nassoci\u00e9e ou la coentreprise. Les pertes non r\u00e9alis\u00e9es sont soumises\naux m\u00eames r\u00e8gles d\u2019\u00e9limination que les b\u00e9n\u00e9\ufb01ces non r\u00e9alis\u00e9s, la\ndi\ufb00\u00e9rence \u00e9tant qu\u2019elles ne sont \u00e9limin\u00e9es que dans la mesure o\u00f9 il\nn\u2019existe aucune indication d\u2019une \u00e9ventuelle perte de valeur.\nE. Regroupements d\u2019entreprises\nLes acquisitions d\u2019entreprises (\u00ab businesses \u00bb sous IFRS 3 \u00ab\nRegroupements d\u2019entreprises \u00bb) sont comptabilis\u00e9es selon la \nm\u00e9thode de l\u2019acquisition. La contrepartie transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un\nregroupement d\u2019entreprises est calcul\u00e9e comme \u00e9tant la somme\ndes justes valeurs \u00e0 la date d\u2019acquisition des actifs transf\u00e9r\u00e9s par\nl\u2019acqu\u00e9reur, des passifs contract\u00e9s par l\u2019acqu\u00e9reur \u00e0 l\u2019\u00e9gard des\npropri\u00e9taires ant\u00e9rieurs de l\u2019entreprise acquise et des instruments\nde capitaux propres \u00e9mis par l\u2019acqu\u00e9reur en \u00e9change du contr\u00f4le de\nl\u2019entreprise acquise.\nLes frais relatifs \u00e0 l\u2019acquisition sont imm\u00e9diatement comptabilis\u00e9s\nen r\u00e9sultat lorsqu\u2019ils sont encourus, sauf s\u2019ils sont li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9mission\nde titres d\u2019emprunt ou de capitaux propres. Dans ce cas-l\u00e0, ces co\u00fbts\nsont comptabilis\u00e9s, respectivement, comme une d\u00e9duction des titres\nd\u2019emprunt et des capitaux propres.\nLe cas \u00e9ch\u00e9ant, la contrepartie transf\u00e9r\u00e9e dans le cadre d\u2019un\nregroupement d\u2019entreprises inclut tout actif ou tout passif r\u00e9sultant\nd\u2019un accord de contrepartie \u00e9ventuelle, \u00e9valu\u00e9 \u00e0 sa juste valeur \u00e0 la\ndate d\u2019acquisition. Les variations ult\u00e9rieures de cette juste valeur\nsont re\ufb02\u00e9t\u00e9es r\u00e9troactivement lorsqu\u2019il s\u2019agit de faits et circonstances\nadditionnels qui existaient \u00e0 la date d\u2019acquisition. Toutes les autres\nvariations de juste valeur de la contrepartie \u00e9ventuelle pr\u00e9sent\u00e9e\ncomme actif ou passif sont comptabilis\u00e9es conform\u00e9ment aux\nnormes IFRS applicables. Lorsqu\u2019une obligation de payer une\ncontrepartie \u00e9ventuelle r\u00e9pond \u00e0 la d\u00e9\ufb01nition d\u2019un instrument\n\ufb01nancier class\u00e9 en capitaux propres, elle ne doit pas \u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9e et\nson r\u00e8glement ult\u00e9rieur doit \u00eatre comptabilis\u00e9 au sein des capitaux\npropres.\nLors d\u2019un regroupement d\u2019entreprises r\u00e9alis\u00e9 par \u00e9tapes, la\nparticipation d\u00e9tenue pr\u00e9c\u00e9demment par Colruyt Group doit \u00eatre\nr\u00e9\u00e9valu\u00e9e \u00e0 la juste valeur \u00e0 la date d\u2019acquisition (c.-\u00e0-d. la date \u00e0\nlaquelle le contr\u00f4le a \u00e9t\u00e9 obtenu) et Colruyt Group doit comptabiliser\ndirectement l\u2019\u00e9ventuel b\u00e9n\u00e9\ufb01ce ou perte en r\u00e9sultat net. Les montants\nqui \u00e9taient pr\u00e9c\u00e9demment repris parmi les autres \u00e9l\u00e9ments du\nr\u00e9sultat global suite \u00e0 la participation dans l\u2019entreprise acquise sont\ntrait\u00e9s sur la m\u00eame base qui serait requise au cas o\u00f9 l\u2019acqu\u00e9reur\nvendrait la participation ant\u00e9rieurement d\u00e9tenue en direct.\nLes actifs, passifs et passifs \u00e9ventuels identi\ufb01ables qui r\u00e9pondent\naux crit\u00e8res de comptabilisation de la norme IFRS 3 \u00ab Regroupements \nd\u2019entreprises \u00bb sont comptabilis\u00e9s \u00e0 leur juste valeur \u00e0 la date \nd\u2019acquisition, sauf pour :\n\u2022 les actifs ou passifs d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 et les passifs ou actifs li\u00e9s aux\ndispositions visant les avantages des membres du personnel, qui\nsont comptabilis\u00e9s et \u00e9valu\u00e9s respectivement conform\u00e9ment aux\nnormes IAS 12 \u00ab Imp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat \u00bb et IAS 19 \u00ab Avantages du \npersonnel \u00bb ;\n\n\u2022 les passifs ou les instruments de capitaux propres li\u00e9s au\nremplacement par Colruyt Group de r\u00e9mun\u00e9rations sous la forme de\npaiements fond\u00e9s sur des actions d\u2019une entreprise acquise, qui sont\n\u00e9valu\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 la norme IFRS 2 \u00ab Paiement fond\u00e9 sur des \nactions \u00bb ;\n\u2022 des actifs (ou des groupes d\u2019actifs destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre c\u00e9d\u00e9s) class\u00e9s\ncomme d\u00e9tenus en vue de la vente au moment de l\u2019acquisition selon\nla norme IFRS 5 \u00ab Actifs non courants d\u00e9tenus en vue de la vente et \nactivit\u00e9s abandonn\u00e9es \u00bb, qui sont \u00e9valu\u00e9s conform\u00e9ment \u00e0 cette \nnorme.\nSi la comptabilisation initiale d\u2019un regroupement d\u2019entreprises est\ninachev\u00e9e \u00e0 la \ufb01n de la p\u00e9riode de pr\u00e9sentation de l\u2019information\n\ufb01nanci\u00e8re au cours de laquelle le regroupement d\u2019entreprises\nsurvient, Colruyt Group pr\u00e9sente des montants provisoires relatifs aux\nrubriques pour lesquelles la comptabilisation est inachev\u00e9e. Pendant\nla p\u00e9riode d\u2019\u00e9valuation (voir ci-dessous), les montants provisoires sont\najust\u00e9s, et/ou des actifs et/ou passifs additionnels sont comptabilis\u00e9s,\na\ufb01n de tenir compte d\u2019informations nouvelles obtenues relatives aux\nfaits et circonstances qui pr\u00e9valaient \u00e0 la date d\u2019acquisition et qui, si\nelles avaient \u00e9t\u00e9 connues, auraient eu une incidence sur les montants\ncomptabilis\u00e9s \u00e0 cette date.\nLa p\u00e9riode d\u2019\u00e9valuation est la p\u00e9riode allant de la date d\u2019acquisition\njusqu\u2019\u00e0 la date o\u00f9 Colruyt Group obtient l\u2019information \u00e0 propos des\nfaits et des circonstances connus \u00e0 la date d\u2019acquisition. La p\u00e9riode\nd\u2019\u00e9valuation est limit\u00e9e \u00e0 un an au maximum \u00e0 partir de la date\nd\u2019acquisition.\nF. \u00c9tats \ufb01nanciers des soci\u00e9t\u00e9s \u00e9trang\u00e8res libell\u00e9s\nen devises \u00e9trang\u00e8res\nPour la consolidation de Colruyt Group et de toutes ses \ufb01liales, les\n\u00e9tats \ufb01nanciers des \ufb01liales individuelles sont convertis en EUR, la\nmonnaie fonctionnelle de l\u2019Entreprise et la monnaie de pr\u00e9sentation\ndu groupe, et ce, selon les modalit\u00e9s suivantes :\n\u2022 les actifs et passifs, y compris le goodwill et les corrections de la\njuste valeur au moment de l\u2019acquisition, au taux de cl\u00f4ture de la\nBanque centrale europ\u00e9enne \u00e0 la date de cl\u00f4ture ;\n\u2022 les produits, les charges et les \ufb02ux de tr\u00e9sorerie au taux de change\nmoyen de l\u2019exercice comptable (qui se rapproche du taux de change\n\u00e0 la date de la transaction) ;\n\u2022 les comptes de capitaux propres au taux de change historique.\nLes \u00e9carts de change r\u00e9sultant de la conversion \u2013 au taux de cl\u00f4ture \u2013\ndes investissements nets dans les \ufb01liales, des participations dans les\nentreprises associ\u00e9es et coentreprises \u00e9trang\u00e8res sont comptabilis\u00e9s\ndans les autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global consolid\u00e9 sous la rubrique\n\u00ab \u00c9carts de conversion cumul\u00e9s \u00bb, repris dans le poste \u00ab Autres r\u00e9serves \n\u00bb, \u00e0 l\u2019exception de la partie qui est attribu\u00e9e aux participations ne\ndonnant pas le contr\u00f4le.\nAu moment de la sortie du p\u00e9rim\u00e8tre d\u2019une activit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger (par\nexemple, vente de la totalit\u00e9 de la participation de Colruyt Group\ndans une activit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, ou vente donnant lieu \u00e0 une perte de\ncontr\u00f4le d\u2019une \ufb01liale qui comprend une activit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, ou vente\ndonnant lieu \u00e0 une perte du contr\u00f4le conjoint sur une coentreprise\nqui comprend une activit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, ou vente donnant lieu \u00e0 une\nperte d\u2019in\ufb02uence notable sur une entreprise associ\u00e9e qui comprend\nune activit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9tranger), les \u00e9carts de conversion cumul\u00e9s relatifs \u00e0\ncette op\u00e9ration \u00e9trang\u00e8re sp\u00e9ci\ufb01que sont comptabilis\u00e9s au compte de\nr\u00e9sultats dans le r\u00e9sultat \ufb01nancier consolid\u00e9.\nDans le cas d\u2019une vente partielle qui n\u2019entra\u00eene pas de perte de\ncontr\u00f4le d\u2019une \ufb01liale par Colruyt Group, la quote-part des \u00e9carts de\nconversion cumul\u00e9s est attribu\u00e9e aux participations ne donnant\npas le contr\u00f4le et n\u2019est pas comptabilis\u00e9e en r\u00e9sultat. Pour toutes\nles autres sorties partielles (c.-\u00e0-d. r\u00e9ductions de la participation de\nColruyt Group dans des entreprises associ\u00e9es ou des coentreprises\nqui n\u2019entra\u00eenent pas une perte d\u2019in\ufb02uence notable ou du contr\u00f4le\nconjoint), la quote-part des \u00e9carts de conversion cumul\u00e9s est\nreclass\u00e9e dans le r\u00e9sultat \ufb01nancier consolid\u00e9.\nG. Transactions libell\u00e9es en devises \u00e9trang\u00e8res\nLes transactions en devises \u00e9trang\u00e8res sont comptabilis\u00e9es dans la\nmonnaie fonctionnelle de l\u2019Entreprise au taux de change en vigueur \u00e0\nla date de cl\u00f4ture de la transaction.\n\u00c0 la date de cl\u00f4ture, tous les actifs et passifs mon\u00e9taires bas\u00e9s sur des\ntransactions en devises \u00e9trang\u00e8res sont convertis au taux de cl\u00f4ture \u00e0\ncette date.\nLes b\u00e9n\u00e9\ufb01ces et pertes r\u00e9sultant de transactions en devises \u00e9trang\u00e8res\net de la conversion des actifs et passifs mon\u00e9taires libell\u00e9s en devises\n\u00e9trang\u00e8res sont port\u00e9s au compte de r\u00e9sultats.\nLes actifs et passifs non mon\u00e9taires libell\u00e9s en devises \u00e9trang\u00e8res\net \u00e9valu\u00e9s sur la base de co\u00fbts historiques sont convertis au taux de\nchange \u00e0 la date de la transaction. Les actifs et passifs non mon\u00e9taires\nlibell\u00e9s en devises \u00e9trang\u00e8res, qui sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 leur juste valeur, sont\nconvertis aux taux de change appliqu\u00e9s \u00e0 la date de la d\u00e9termination\nde leur juste valeur.\n1.4. Autres m\u00e9thodes comptables\nsigni\ufb01catives\nA. Goodwill\nLe goodwill, cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la suite d\u2019un regroupement d\u2019entreprises, est repris\nen tant qu\u2019actif d\u00e8s que le contr\u00f4le est acquis (la date d\u2019acquisition).\nColruyt Group d\u00e9termine le goodwill comme la di\ufb00\u00e9rence entre :\n\u2022 la somme des justes valeurs de la contrepartie transf\u00e9r\u00e9e, du\nmontant d\u2019une \u00e9ventuelle participation ne donnant pas le contr\u00f4le\ndans l\u2019entreprise acquise et, dans le cas d\u2019un regroupement\nd\u2019entreprises r\u00e9alis\u00e9 par \u00e9tapes, de la juste valeur de la participation\nd\u00e9j\u00e0 d\u00e9tenue pr\u00e9c\u00e9demment dans l\u2019entreprise acquise ; et\n\u2022 le montant net des actifs identi\ufb01ables acquis et des passifs repris \u00e0\nla date d\u2019acquisition.\nSi, apr\u00e8s \u00e9valuation, ce montant est n\u00e9gatif, un b\u00e9n\u00e9\ufb01ce r\u00e9sultant\nd\u2019une acquisition \u00e0 des conditions avantageuses est comptabilis\u00e9\nimm\u00e9diatement dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9.\nPour les participations dans des entreprises associ\u00e9es et les\nparticipations dans des coentreprises, le goodwill est inclus dans la\nvaleur comptable de la participation.\nLe goodwill n\u2019est pas amorti, mais est soumis \u00e0 un test de\nd\u00e9pr\u00e9ciation annuel ou plus t\u00f4t s\u2019il existe des indications de perte de\nvaleur.\nB. Immobilisations incorporelles\nRecherche et d\u00e9veloppement\nLes frais r\u00e9sultant d\u2019activit\u00e9s de recherche sont port\u00e9s au compte\nde r\u00e9sultats consolid\u00e9 au moment o\u00f9 ils sont engag\u00e9s. Les frais des\nactivit\u00e9s de d\u00e9veloppement dont les r\u00e9sultats sont appliqu\u00e9s \u00e0 un\nplan ou un concept dans le but de produire des produits ou des\nprocessus nouveaux ou de les am\u00e9liorer sensiblement sont activ\u00e9s si\nles conditions suivantes sont respect\u00e9es :\n\u2022 la faisabilit\u00e9 technique et commerciale du produit ou du processus\nest prouv\u00e9e et le produit ou processus sera commercialis\u00e9 ou utilis\u00e9\nau sein de l\u2019entreprise ;\n\u2022 le produit ou le processus g\u00e9n\u00e9rera des avantages \u00e9conomiques\nfuturs ;\n\u2022 Colruyt Group dispose des ressources techniques, \ufb01nanci\u00e8res et\nd\u2019autres moyens de mani\u00e8re su\ufb03sante a\ufb01n de mener \u00e0 bien ce\nd\u00e9veloppement et a\ufb01n de l\u2019utiliser ou de le vendre ; et\n\n\u2022 le produit ou le processus est d\u00e9\ufb01ni de fa\u00e7on d\u00e9taill\u00e9e et les\nd\u00e9penses sont identi\ufb01ables de fa\u00e7on s\u00e9par\u00e9e et quanti\ufb01ables de\nfa\u00e7on \ufb01able.\nLes frais activ\u00e9s sont \u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt int\u00e9gral et comprennent donc les\nco\u00fbts des mati\u00e8res premi\u00e8res, les co\u00fbts salariaux directs et une part\ndes co\u00fbts indirects qui peuvent \u00eatre allou\u00e9s de fa\u00e7on raisonnable.\nLes frais de d\u00e9veloppement qui ne satisfont pas \u00e0 ces conditions\nsont port\u00e9s au compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 au moment o\u00f9 ils sont\nencourus.\nLes frais de d\u00e9veloppement activ\u00e9s sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 leur co\u00fbt\nd\u2019acquisition diminu\u00e9 du cumul des amortissements et des pertes de\nvaleur.\nAutres immobilisations incorporelles\nLes autres immobilisations incorporelles sont \u00e9valu\u00e9es \u00e0 leur prix\nd\u2019acquisition diminu\u00e9 du cumul des amortissements et des pertes de\nvaleur.\nD\u00e9penses ult\u00e9rieures\nLes d\u00e9penses encourues apr\u00e8s la comptabilisation initiale d\u2019une\nimmobilisation incorporelle activ\u00e9e ne sont activ\u00e9es que si ces\nd\u00e9penses augmentent les avantages \u00e9conomiques futurs qui\nd\u00e9couleraient de l\u2019application de l\u2019immobilisation sp\u00e9ci\ufb01que \u00e0\nlaquelle elles se rapportent. Toutes les autres d\u00e9penses sont port\u00e9es\nau compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 au moment o\u00f9 elles sont encourues.\nAmortissements\nLes immobilisations incorporelles font l\u2019objet d\u2019un amortissement\nlin\u00e9aire \u00e0 charge du compte de r\u00e9sultats sur la base de la dur\u00e9e\nd\u2019utilit\u00e9 estim\u00e9e, et ce, pour autant que cette derni\u00e8re ne soit pas\nind\u00e9termin\u00e9e. Les immobilisations incorporelles sont amorties d\u00e8s\nqu\u2019elles sont pr\u00eates \u00e0 \u00eatre mises en service.\nLes immobilisations incorporelles qui ne sont pas encore pr\u00eates \u00e0\n\u00eatre mises en service et les immobilisations incorporelles ayant une\ndur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 ind\u00e9termin\u00e9e sont soumises \u00e0 un test de d\u00e9pr\u00e9ciation\nau moins une fois par an, a\ufb01n d\u2019\u00e9valuer si elles ont subi une perte\ndevaleur. Pour ce qui est des immobilisations incorporelles g\u00e9n\u00e9r\u00e9es\nen interne, cette \u00e9valuation est r\u00e9alis\u00e9e au moins deux fois par an.\nParmi les immobilisations incorporelles, Colruyt Group distingue\nles logiciels, les licences, les permis d\u2019exploitation, les fonds de\ncommerce, les immobilisations incorporelles g\u00e9n\u00e9r\u00e9es en interne\net les autres immobilisations incorporelles. Cette distinction se\ntraduit par une dur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 di\ufb00\u00e9rente par type d\u2019immobilisation\nincorporelle :\n\u2022 logiciels, licences et permis d\u2019exploitation achet\u00e9s \u00e0 des sources\nexternes : dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e contractuellement ;\n\u2022 fonds de commerce acquis lors des acquisitions de points de vente :\ndur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 ind\u00e9termin\u00e9e ;\n\u2022 immobilisations incorporelles g\u00e9n\u00e9r\u00e9es en interne : 3, 5, 7 ou 10 ans;\n\u2022 autres immobilisations incorporelles : 3 \u00e0 5 ans.\nLe mode d\u2019amortissement et la dur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 sont r\u00e9examin\u00e9s\nannuellement et sont modi\ufb01\u00e9s si n\u00e9cessaire.\nC. Immobilisations corporelles\nLes immobilisations corporelles sont \u00e9valu\u00e9es \u00e0 leur co\u00fbt\nd\u2019acquisition diminu\u00e9 du cumul des amortissements et des pertes de\nvaleur. Le co\u00fbt d\u2019acquisition des immobilisations g\u00e9n\u00e9r\u00e9es en interne\nenglobe notamment le co\u00fbt direct des mati\u00e8res premi\u00e8res, les co\u00fbts\nsalariaux directs et une part raisonnable des co\u00fbts de production\nindirects qui sont n\u00e9cessaires a\ufb01n de transf\u00e9rer l\u2019actif jusqu\u2019\u00e0 son lieu\nd\u2019exploitation et \u00e0 sa mise en \u00e9tat pour permettre son exploitation de\nla mani\u00e8re pr\u00e9vue. Le mode d\u2019amortissement, la valeur r\u00e9siduelle et\nla dur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 sont r\u00e9examin\u00e9s annuellement et sont modi\ufb01\u00e9s si\nn\u00e9cessaire.\nColruyt Group a choisi de pr\u00e9senter les subventions en capital en\nd\u00e9duction de la valeur d\u2019acquisition des immobilisations corporelles.\nLes subventions sont comptabilis\u00e9es quand il existe une assurance\nraisonnable qu\u2019elles seront re\u00e7ues et que le groupe se conformera aux\nconditions y a\ufb00\u00e9rentes. Les subventions sont comptabilis\u00e9es en tant\nque produits sur la dur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 de l\u2019actif \u00e0 amortir, par le biais d\u2019une\nr\u00e9duction de la dotation aux amortissements.\nDans certains cas, des obligations de d\u00e9molition et de remise en \u00e9tat\nexistent pour des immobilisations corporelles. Celles-ci sont incluses\ndans le co\u00fbt ou le co\u00fbt d\u2019acquisition des immobilisations corporelles.\nUne provision est comptabilis\u00e9e en parall\u00e8le au sein de l\u2019\u00e9tat de la\nsituation \ufb01nanci\u00e8re.\nD\u00e9penses ult\u00e9rieures\nLes frais de remplacement d\u2019un \u00e9l\u00e9ment d\u2019une immobilisation\ncorporelle ne sont activ\u00e9s que si le prix d\u2019acquisition de l\u2019actif peut\n\u00eatre d\u00e9termin\u00e9 de mani\u00e8re \ufb01able et que les d\u00e9penses sont appel\u00e9es \u00e0\ng\u00e9n\u00e9rer un avantage \u00e9conomique futur.\nLes frais qui ne r\u00e9pondent pas \u00e0 ces conditions au moment des\nd\u00e9penses sont comptabilis\u00e9s dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9.\nAmortissements\nLes amortissements des immobilisations corporelles sont port\u00e9s au\ncompte de r\u00e9sultats selon la m\u00e9thode lin\u00e9aire, sur la base de la dur\u00e9e\nd\u2019utilit\u00e9 estim\u00e9e de chaque composant.\nLes immobilisations corporelles avec une dur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 illimit\u00e9e ne\nsont pas amorties, mais test\u00e9es annuellement a\ufb01n d\u2019identi\ufb01er les\npertes de valeur.\nLa dur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 estim\u00e9e est d\u00e9termin\u00e9e comme suit :\n\u2022 terrains : illimit\u00e9e ;\n\u2022 constructions : 20 \u00e0 30 ans ;\n\u2022 agencements immobiliers : 9 \u00e0 15 ans ;\n\u2022 agencements mobiliers, machines, outillage, mobilier et mat\u00e9riel\nroulant : 3 \u00e0 20 ans ;\n\u2022 mat\u00e9riel informatique : 3 \u00e0 5 ans ;\n\u2022 droits d'utilisation sur actifs : la dur\u00e9e de vie de l\u2019actif ou, si elle est\nplus courte, la dur\u00e9e de location.\nD. Contrats de location\nPour tous les contrats de location avec une p\u00e9riode de location\nde plus d\u2019un an, un \u00ab droit d\u2019utilisation \u00bb de l\u2019actif sous-jacent (un\ndroit d\u2019utiliser l\u2019actif) et un passif de location correspondant sont\ncomptabilis\u00e9s \u00e0 la date \u00e0 laquelle l\u2019actif lou\u00e9 est mis \u00e0 disposition\npour \u00eatre utilis\u00e9. Les droits d\u2019utilisation sont repris parmi les\nimmobilisations corporelles et les passifs de location parmi les passifs\nproductifs d\u2019int\u00e9r\u00eats.\nLe passif de location est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 la valeur actualis\u00e9e des paiements\nrestants au titre du contrat de location, \u00e0 un taux d\u2019actualisation\nd\u00e9termin\u00e9 pr\u00e9alablement. Colruyt Group utilise un \u00ab taux d\u2019emprunt\nmarginal \u00bb qui est revu annuellement pour les nouveaux contrats.\nLors de la premi\u00e8re comptabilisation du contrat de location, le droit\nd\u2019utilisation des actifs est assimil\u00e9 au passif de location. Dans certains\ncas, les co\u00fbts directs initiaux contract\u00e9s a\ufb01n de conclure le contrat de\nlocation sont ajout\u00e9s \u00e0 la valeur du droit d\u2019utilisation.\nLa dur\u00e9e de location est d\u00e9termin\u00e9e comme \u00e9tant la p\u00e9riode de\nlocation non r\u00e9siliable du contrat de location, compte tenu de l\u2019option\nde prolonger le contrat de location, quand il est raisonnablement\ncertain que l\u2019option sera exerc\u00e9e, ou de l\u2019option de r\u00e9silier le contrat\nde fa\u00e7on anticip\u00e9e, quand il est raisonnablement certain que cette\noption ne sera pas exerc\u00e9e.\n\nLes paiements au titre de la location sont ventil\u00e9s entre le\nremboursement du passif de location, d\u2019une part, et les charges\n\ufb01nanci\u00e8res, d\u2019autre part, celles-ci \u00e9tant comptabilis\u00e9es dans le compte\nde r\u00e9sultats consolid\u00e9. De cette mani\u00e8re, un taux d\u2019int\u00e9r\u00eat constant\nest g\u00e9n\u00e9r\u00e9 sur le solde restant d\u00fb du passif de location. Le droit\nd\u2019utilisation est amorti sur la dur\u00e9e de vie de l\u2019actif, ou, si elle est plus\ncourte, la dur\u00e9e de location.\nLes paiements e\ufb00ectu\u00e9s au titre des contrats de location \u00e0 courte\ndur\u00e9e ou au titre des contrats de location \u00e0 valeur faible sont\ncomptabilis\u00e9s dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 sur une base\nlin\u00e9aire sur toute la dur\u00e9e du contrat de location.\nUn nombre limit\u00e9 de biens immobiliers que Colruyt Group loue est mis\nen sous-location \u00e0 des tiers (les contrats dits de \u00ab sous-location \u00bb).\nQuand le droit d\u2019utilisation de ces actifs n\u2019est pas totalement transf\u00e9r\u00e9\nau sous-locataire (ce qui est entre autres le cas quand la dur\u00e9e de\nlocation du contrat de sous-location est signi\ufb01cativemen plus courte\nque celle du contrat principal), ces contrats de \u00ab sous-location \u00bb\nsont consid\u00e9r\u00e9s comme des contrats de sous-location simple, et les\nrevenus locatifs sont repris au sein des \u00ab Autres produits d\u2019exploitation\n\u00bb dans le compte de r\u00e9sultats, et ce, sur une base lin\u00e9aire sur toute la\ndur\u00e9e de location.\nLes revenus locatifs qui font partie d\u2019un contrat de sous-location\n\ufb01nanci\u00e8re sont comptabilis\u00e9s selon la norme IFRS 16, une cr\u00e9ance de\nlocation \u00e9tant comptabilis\u00e9e au sein de l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la situation\n\ufb01nanci\u00e8re. Cette cr\u00e9ance de location est \u00e9gale \u00e0 la valeur actualis\u00e9e\ndes paiements locatifs futurs, avec une valeur r\u00e9siduelle \u00e9ventuelle\npour le bailleur, au taux d\u2019int\u00e9r\u00eat implicite du contrat de location.\nLes cr\u00e9ances de location sont pr\u00e9sent\u00e9es dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de\nla situation \ufb01nanci\u00e8re sous les \u00ab Autres cr\u00e9ances \u00bb. Les di\ufb00\u00e9rences\n\u00e9ventuelles entre le droit d\u2019utilisation et la cr\u00e9ance de location\nsont reprises au sein du compte de r\u00e9sultats lors de leur premi\u00e8re\ncomptabilisation.\nE. Actifs \ufb01nanciers\nClassi\ufb01cation\nColruyt Group classi\ufb01e ses actifs \ufb01nanciers en plusieurs cat\u00e9gories lors\nde leur comptabilisation initiale. La classi\ufb01cation des actifs \ufb01nanciers\nest \u00e9tablie en fonction de ce qui suit :\n\u2022 Les caract\u00e9ristiques des \ufb02ux de tr\u00e9sorerie contractuels des actifs\n\ufb01nanciers (test SPPI). Le test SPPI a pour but de d\u00e9terminer si les\n\ufb02ux de tr\u00e9sorerie contractuels ont rapport ou non aux paiements du\nprincipal et des int\u00e9r\u00eats sur le principal restant d\u00fb.\n\u2022 Le mod\u00e8le d\u2019entreprise qui est utilis\u00e9 pour la gestion des actifs\n\ufb01nanciers et qui d\u00e9termine si le \ufb02ux de tr\u00e9sorerie r\u00e9sulte :\n\u2022 d\u2019un \ufb02ux contractuel ;\n\u2022 d\u2019une vente d'actifs \ufb01nanciers ; ou\n\u2022 d\u2019une combinaison des deux.\nLa classi\ufb01cation de l\u2019actif \ufb01nancier d\u00e9termine l\u2019\u00e9valuation de cet actif\n\ufb01nancier et d\u00e9termine \u00e9galement si les produits et les charges sont\ncomptabilis\u00e9s au sein du compte de r\u00e9sultats ou imm\u00e9diatement\ndans les capitaux propres. Les actifs \ufb01nanciers sont class\u00e9s comme\nsuit :\n\u2022 les actifs \ufb01nanciers au co\u00fbt amorti ;\n\u2022 les actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments\ndu r\u00e9sultat global (\u00ab FVOCI \u00bb) ;\n\u2022 les actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de\nr\u00e9sultats (\u00ab FVTPL \u00bb).\nActifs \ufb01nanciers au co\u00fbt amorti\nLes actifs \ufb01nanciers sont capitalis\u00e9s au co\u00fbt amorti quand le mod\u00e8le\nd\u2019entreprise a pour but de d\u00e9tenir les actifs \ufb01nanciers pour g\u00e9n\u00e9rer les\n\ufb02ux de tr\u00e9sorerie contractuels et que les \ufb02ux de tr\u00e9sorerie contractuels\nconsistent en le remboursement du principal et des int\u00e9r\u00eats sur\nle principal restant d\u00fb et ceci \u00e0 des dates sp\u00e9ci\ufb01ques. Ces actifs\n\ufb01nanciers sont initialement comptabilis\u00e9s \u00e0 la juste valeur, y compris\nles frais de transaction \u00e9ventuels qui sont directement attribuables \u00e0\nces actifs \ufb01nanciers. Apr\u00e8s la comptabilisation initiale, ces actifs sont\n\u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt amorti par le biais de la m\u00e9thode du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat\ne\ufb00ectif, d\u00e9duction faite des pertes de valeur. S\u2019il existe des indications\nobjectives qu\u2019une perte de valeur existe sur des actifs \ufb01nanciers au\nco\u00fbt amorti, le montant de la perte de valeur est d\u00e9termin\u00e9 comme\nla di\ufb00\u00e9rence entre la valeur comptable de l\u2019actif \ufb01nancier et la valeur\nactualis\u00e9e des \ufb02ux de tr\u00e9sorerie futurs estim\u00e9s, actualis\u00e9 au taux\nd\u2019int\u00e9r\u00eat e\ufb00ectif original de l\u2019actif \ufb01nancier.\nActifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments du\nr\u00e9sultat global\nLes actifs \ufb01nanciers sont capitalis\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais des\nautres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global quand le mod\u00e8le d\u2019entreprise\na pour but de d\u00e9tenir les actifs \ufb01nanciers pour g\u00e9n\u00e9rer les \ufb02ux de\ntr\u00e9sorerie contractuels, d\u2019une part, et de vendre les actifs \ufb01nanciers,\nd\u2019autre part. Les \ufb02ux de tr\u00e9sorerie contractuels consistent en le\nremboursement du principal et des int\u00e9r\u00eats sur le principal restant\nd\u00fb et ceci \u00e0 des dates sp\u00e9ci\ufb01ques. En outre, Colruyt Group d\u00e9tient la\npossibilit\u00e9 de faire le choix irr\u00e9vocable d\u2019\u00e9valuer par le biais des autres\n\u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global des instruments de capitaux propres\n\u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats. Ce choix\nest irr\u00e9vocable et est uniquement permis a\ufb01n d\u2019\u00e9liminer ou de limiter\ntoute incoh\u00e9rence dans l\u2019\u00e9valuation \u00e0 la comptabilisation initiale.\nActuelement ce choix est fait par Colruyt Group pour des instruments\nde capitaux propres au vu de l\u2019absence d\u2019intention de vendre ces\ninstruments de capitaux propres \u00e0 court terme.\nCes actifs \ufb01nanciers sont initialement comptabilis\u00e9s \u00e0 la juste valeur,\ny compris les frais de transaction \u00e9ventuels qui sont directement\nattribuables \u00e0 ces actifs \ufb01nanciers. Apr\u00e8s la comptabilisation initiale,\nces actifs sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais des autres\n\u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global. En cas de cession \u00e9ventuelle de ces\ninstruments de capitaux propres au sein de cette cat\u00e9gorie d\u2019actifs\n\ufb01nanciers, les r\u00e9\u00e9valuations cumulatives par le biais des autres\n\u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global sont reclass\u00e9es des autres \u00e9l\u00e9ments du\nr\u00e9sultat global vers les r\u00e9sultats report\u00e9s.\nActifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats\nLes actifs \ufb01nanciers sont capitalis\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais du\ncompte de r\u00e9sultats quand les conditions des cat\u00e9gories d\u00e9crites\nci-dessus ne sont pas satisfaites ou quand Colruyt Group fait le\nchoix irr\u00e9vocable d\u2019\u00e9valuer par le biais du compte de r\u00e9sultats des\ninstruments de dette qui sont \u00e9valu\u00e9s par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments\ndu r\u00e9sultat global. Ce choix est irr\u00e9vocable et est uniquement permis\na\ufb01n d\u2019\u00e9liminer ou de limiter toute incoh\u00e9rence dans l\u2019\u00e9valuation \u00e0 la\ncomptabilisation initiale.\nCes actifs \ufb01nanciers sont initialement comptabilis\u00e9s \u00e0 la juste valeur,\ny compris les frais de transaction \u00e9ventuels qui sont directement\nattribuables \u00e0 ces actifs \ufb01nanciers. Apr\u00e8s la comptabilisation initiale,\nces actifs sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de\nr\u00e9sultats.\nPertes de cr\u00e9dit attendues\nLes actifs \ufb01nanciers sont \u00e9valu\u00e9s sur la base des m\u00e9thodes\nd\u2019\u00e9valuation d\u00e9crites ci-dessus. \u00c0 la \ufb01n de chaque exercice comptable,\nColruyt Group \u00e9value si une provision pour pertes de cr\u00e9dit attendues\ndoit \u00eatre comptabilis\u00e9e pour les actifs \ufb01nanciers au co\u00fbt amorti\net pour les actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres\n\u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global.\nColruyt Group a identi\ufb01\u00e9 une cat\u00e9gorie d\u2019actifs \ufb01nanciers \u00e0 laquelle\ns\u2019appliquent les exigences des pertes de cr\u00e9dit attendues : les cr\u00e9ances\ncommerciales et les autres cr\u00e9ances. Pour la d\u00e9termination des pertes\nde cr\u00e9dit attendues, Colruyt Group utilise l\u2019approche simpli\ufb01\u00e9e sur\nla base d\u2019une matrice de provision, et l\u2019approche g\u00e9n\u00e9rale, dans le\ncadre de laquelle les pertes de cr\u00e9dit sont d\u00e9termin\u00e9es au niveau de\n\nla cr\u00e9ance individuelle. Au cas o\u00f9 il existe une indication de perte de\nvaleur pour une cr\u00e9ance sp\u00e9ci\ufb01que, Colruyt Group comptabilisera une\nperte de valeur pour le montant des pertes \u00e0 vie attendues au niveau\nde cette cr\u00e9ance sp\u00e9ci\ufb01que.\nF. Actifs d\u00e9tenus en vue de la vente et activit\u00e9s\nabandonn\u00e9es\nLes actifs ou les groupes d\u2019actifs (actifs et obligations y a\ufb00\u00e9rentes)\ndestin\u00e9s \u00e0 \u00eatre c\u00e9d\u00e9s sont class\u00e9s comme d\u00e9tenus en vue de la\nvente s\u2019il est pr\u00e9vu que leur valeur comptable sera recouverte\nprincipalement par le biais d\u2019une transaction de vente plut\u00f4t que par\nl\u2019utilisation continue. Cette condition est remplie seulement lorsque\nla vente est hautement probable et que l\u2019actif (ou le groupe d\u2019actifs)\ndestin\u00e9 \u00e0 \u00eatre c\u00e9d\u00e9 est disponible en vue de la vente imm\u00e9diate dans\nson \u00e9tat actuel. Il est uniquement question d\u2019une vente hautement\nprobable lorsque l\u2019Entreprise s\u2019est li\u00e9e \u00e0 un plan de vente de l\u2019actif\n(ou du groupe d\u2019actifs destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre c\u00e9d\u00e9) et si un plan op\u00e9rationnel\nexiste pour trouver un acqu\u00e9reur et pour \ufb01naliser la vente. De plus,\nla vente de l\u2019actif (ou du groupe d\u2019actifs destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre c\u00e9d\u00e9) doit \u00eatre\nactivement promue \u00e0 un prix raisonnable, compar\u00e9 \u00e0 sa juste valeur\nactuelle, et devrait \u00eatre conclue dans le d\u00e9lai d\u2019un an \u00e0 compter de la\ndate de classi\ufb01cation.\nLors de leur classi\ufb01cation comme \u00ab d\u00e9tenus en vue de la vente \u00bb, les\nactifs ou les groupes d\u2019actifs destin\u00e9s \u00e0 \u00eatre c\u00e9d\u00e9s sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0\nleur valeur comptable ou, si celle-ci est inf\u00e9rieure, \u00e0 leur juste valeur\ndiminu\u00e9e des co\u00fbts de vente. Une perte de valeur est comptabilis\u00e9e\nau sein du compte de r\u00e9sultats si n\u00e9cessaire. Une perte de valeur\ndes groupes d\u2019actifs et des passifs d\u00e9tenus en vue de la vente est en\npremi\u00e8re instance imput\u00e9e au goodwill, et ensuite au prorata aux\nactifs et passifs restants. Une telle perte de valeur n\u2019est toutefois pas\nimput\u00e9e aux stocks, actifs \ufb01nanciers ou actifs d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 qui sont\n\u00e9valu\u00e9s conform\u00e9ment aux autres m\u00e9thodes comptables signi\ufb01catives\ndu groupe. L\u2019amortissement des immobilisations corporelles et\nincorporelles cesse d\u00e8s leur classi\ufb01cation comme d\u00e9tenues en vue de\nla vente. L\u2019information comparative bilantaire pour toutes p\u00e9riodes\nant\u00e9rieures n\u2019est pas retrait\u00e9e a\ufb01n de re\ufb02\u00e9ter la nouvelle classi\ufb01cation\ndans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la situation \ufb01nanci\u00e8re.\nUne activit\u00e9 abandonn\u00e9e est une composante d\u2019une entit\u00e9 qui est\ns\u00e9par\u00e9e ou qui est class\u00e9e comme d\u00e9tenue en vue de la vente et\nqui repr\u00e9sente une activit\u00e9 importante ou une r\u00e9gion g\u00e9ographique\nprincipale et distincte et qui peut \u00eatre identi\ufb01\u00e9e distinctement \u00e0\ndes \ufb01ns op\u00e9rationnelles et d\u2019information \ufb01nanci\u00e8re. Le b\u00e9n\u00e9\ufb01ce\nou la perte apr\u00e8s imp\u00f4ts, r\u00e9sultant d\u2019une activit\u00e9 abandonn\u00e9e, est\npr\u00e9sent\u00e9 s\u00e9par\u00e9ment dans le compte de r\u00e9sultats. Quand une activit\u00e9\nest consid\u00e9r\u00e9e comme abandonn\u00e9e, les chi\ufb00res comparatifs dans\nle compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 et dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 du r\u00e9sultat\nglobal sont ajust\u00e9s comme si l\u2019activit\u00e9 avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e au\nd\u00e9but de la p\u00e9riode comparative.\nG. Pertes de valeur\nLa valeur comptable de tous les actifs, \u00e0 l\u2019exception des actifs d\u2019imp\u00f4t\ndi\ufb00\u00e9r\u00e9 et des stocks, est \u00e9valu\u00e9e au moins une fois par an a\ufb01n\nd\u2019identi\ufb01er la pr\u00e9sence d\u2019\u00e9ventuelles indications de pertes de valeur. Si\nde telles indications existent, une estimation de la valeur recouvrable\nde chaque actif concern\u00e9 est e\ufb00ectu\u00e9e.\nLe goodwill, les immobilisations incorporelles et corporelles avec\nune dur\u00e9e d\u2019utilit\u00e9 ind\u00e9termin\u00e9e et les immobilisations incorporelles\nqui ne sont pas encore pr\u00eates \u00e0 \u00eatre mises en service sont soumis \u00e0\nun test de d\u00e9pr\u00e9ciation au moins une fois par an (ind\u00e9pendamment\nde l\u2019existence d\u2019indications de pertes de valeur). Pour ce qui est des\nimmobilisations incorporelles g\u00e9n\u00e9r\u00e9es en interne, cette \u00e9valuation\nest r\u00e9alis\u00e9e au moins deux fois par an. La valeur recouvrable est la\nvaleur la plus \u00e9lev\u00e9e entre la juste valeur diminu\u00e9e des co\u00fbts de la\nvente et la valeur d\u2019utilit\u00e9. La valeur d\u2019utilit\u00e9 est la valeur actualis\u00e9e\ndes \ufb02ux de tr\u00e9sorerie futurs estim\u00e9s, \u00e0 calculer au moyen d\u2019un\ntaux d\u2019actualisation avant imp\u00f4t qui re\ufb02\u00e8te \u00e0 la fois les taxations\nde march\u00e9 actuelles de la valeur temps de l\u2019argent et les risques\nsp\u00e9ci\ufb01ques li\u00e9s \u00e0 l\u2019actif. Pour un actif qui ne g\u00e9n\u00e8re pas de \ufb02ux de\ntr\u00e9sorerie entrants ind\u00e9pendants, la valeur recouvrable est d\u00e9termin\u00e9e\nsur la base de l\u2019unit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de tr\u00e9sorerie \u00e0 laquelle l\u2019actif a \u00e9t\u00e9\na\ufb00ect\u00e9. Pour le test de d\u00e9pr\u00e9ciation, le goodwill est toujours a\ufb00ect\u00e9 \u00e0\ndes unit\u00e9s (groupes d\u2019unit\u00e9s) g\u00e9n\u00e9ratrices de tr\u00e9sorerie.\nUne unit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de tr\u00e9sorerie est le plus petit groupe identi\ufb01able\nd\u2019actifs qui g\u00e9n\u00e8re des entr\u00e9es de tr\u00e9sorerie largement ind\u00e9pendantes\ndes entr\u00e9es de tr\u00e9sorerie g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par d\u2019autres actifs ou groupes\nd\u2019actifs. Colruyt Group a d\u00e9\ufb01ni l\u2019\u00ab unit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de tr\u00e9sorerie \u00bb\ncomme l\u2019unit\u00e9 op\u00e9rationnelle \u00e0 laquelle l\u2019actif peut \u00eatre a\ufb00ect\u00e9 de\nmani\u00e8re univoque. Par unit\u00e9 op\u00e9rationnelle, Colruyt Group entend une\nbranche d\u2019activit\u00e9 ou une unit\u00e9 d\u2019exploitation.\nSi la valeur recouvrable de l\u2019actif ou de l\u2019unit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de tr\u00e9sorerie\ncorrespondante est inf\u00e9rieure \u00e0 la valeur comptable, une perte\nde valeur \u00e0 concurrence de la di\ufb00\u00e9rence est port\u00e9e au compte de\nr\u00e9sultats. Les pertes de valeur constat\u00e9es sur des unit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices\nde tr\u00e9sorerie sont d\u2019abord comptabilis\u00e9es en d\u00e9duction de la\nvaleur comptable du goodwill \u00e9ventuellement a\ufb00ect\u00e9 \u00e0 ces unit\u00e9s\ng\u00e9n\u00e9ratrices de tr\u00e9sorerie, puis au prorata de la valeur comptable des\nautres actifs des unit\u00e9s (groupes d\u2019unit\u00e9s) g\u00e9n\u00e9ratrices de tr\u00e9sorerie.\nUne perte de valeur comptabilis\u00e9e peut \u00eatre reprise si elle n\u2019est plus\njusti\ufb01\u00e9e. La reprise est toutefois limit\u00e9e dans la mesure o\u00f9 la valeur\ncomptable de l\u2019actif ne peut exc\u00e9der la valeur comptable qui aurait \u00e9t\u00e9\nd\u00e9termin\u00e9e, apr\u00e8s d\u00e9duction des amortissements, si aucune perte de\nvaleur n\u2019avait \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9e. Les pertes de valeur sur goodwill ne\nsont jamais reprises.\nH. Stocks\nLe stock est comptabilis\u00e9 au co\u00fbt d\u2019acquisition ou \u00e0 la valeur nette de\nr\u00e9alisation si celle-ci est inf\u00e9rieure. La valeur nette de r\u00e9alisation est\nle prix de vente estim\u00e9 dans le cours normal de l\u2019activit\u00e9, diminu\u00e9 des\nco\u00fbts estim\u00e9s pour l\u2019ach\u00e8vement et la r\u00e9alisation de la vente.\nLe co\u00fbt d\u2019acquisition des stocks est bas\u00e9 sur le principe \u00ab First In, First\nOut \u00bb (FIFO) et couvre tous les co\u00fbts directs et indirects n\u00e9cessaires\na\ufb01n de transf\u00e9rer les marchandises dans leur \u00e9tat \u00e0 la date de cl\u00f4ture,\ndiminu\u00e9s des remises et des rabais obtenus des fournisseurs.\nLes remises et les interventions que Colruyt Group per\u00e7oit des\nfournisseurs, principalement pour la promotion dans les magasins,\nde la publicit\u00e9 conjointe, l\u2019introduction de nouveaux produits et\ndes actions de volumes, sont incluses dans le co\u00fbt d\u2019inventaire et\nsont reprises au sein du compte de r\u00e9sultats lorsque le produit est\nvendu, sauf quand il s\u2019agit du remboursement d\u2019un co\u00fbt sp\u00e9ci\ufb01que,\nadditionnel et identi\ufb01able que Colruyt Group a encouru a\ufb01n de vendre\nle produit du fournisseur. Dans ce cas, les remises et interventions\nsont imm\u00e9diatement comptabilis\u00e9es en tant que r\u00e9duction du\nco\u00fbt correspondant. L\u2019\u00e9valuation de ces ristournes fournisseur est\nlargement bas\u00e9e sur le chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires r\u00e9el de la p\u00e9riode relat\u00e9e, mais\nrequiert dans certains cas l\u2019utilisation d\u2019hypoth\u00e8ses et d\u2019estimations\nen ce qui concerne des niveaux sp\u00e9ci\ufb01ques d\u2019achat ou de vente.\nI. Actifs sur contrat\nLes actifs sur contrats concernent les d\u00e9penses e\ufb00ectu\u00e9es a\ufb01n de\nsatisfaire aux obligations de performance dans le cadre d\u2019un contrat\net sont \u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt d\u2019acquisition, diminu\u00e9 d\u2019une provision\npour pertes attendues et des montants factur\u00e9s en fonction de la\nprogression du projet.\n\u2022 les d\u00e9penses sont directement ou indirectement attribuables \u00e0 un\ncontrat identi\ufb01able sp\u00e9ci\ufb01que ;\n\u2022 des moyens sont g\u00e9n\u00e9r\u00e9s que Colruyt Group utilisera a\ufb01n de\nsatisfaire aux obligations de performance ; et\n\u2022 les d\u00e9penses peuvent \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es.\n\n\nLes d\u00e9penses qui sont directement attribuables \u00e0 un projet\nidenti\ufb01able sp\u00e9ci\ufb01que concernent les charges directes de salaires\net les charges directes de mat\u00e9riel. En outre, le co\u00fbt d\u2019acquisition\ncontient une imputation des charges indirectes \ufb01xes et variables sur la\nbase d\u2019une capacit\u00e9 de production normale.\nJ. Capitaux propres\nCapital et r\u00e9sultats report\u00e9s\nLes dividendes propos\u00e9s par le Conseil d\u2019administration ne sont\ncomptabilis\u00e9s en tant que passifs qu\u2019apr\u00e8s approbation par\nl\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires. Jusqu\u2019\u00e0 cette approbation\nformelle, les dividendes propos\u00e9s sont repris dans les capitaux\npropres consolid\u00e9s de Colruyt Group. Les co\u00fbts de transaction li\u00e9s aux\ntransactions de capital sont comptabilis\u00e9s en d\u00e9duction des capitaux\npropres, d\u00e9duction faite d\u2019un \u00e9ventuel e\ufb00et \ufb01scal.\nActions propres\nLes actions de Colruyt Group acquises par l\u2019Entreprise ou par des\nsoci\u00e9t\u00e9s appartenant \u00e0 Colruyt Group s\u2019inscrivent en d\u00e9duction des\ncapitaux propres \u00e0 leur co\u00fbt d\u2019acquisition, y compris les frais de\ntransaction directement attribuables, d\u00e9duction faite d\u2019un \u00e9ventuel\ne\ufb00et \ufb01scal. Dans le cas d\u2019une destruction ou d\u2019une vente d\u2019actions\npropres, le r\u00e9sultat de la transaction est comptabilis\u00e9 directement\ndans les capitaux propres (r\u00e9sultats report\u00e9s).\nR\u00e9serves de r\u00e9\u00e9valuation des avantages post\u00e9rieurs \u00e0\nl\u2019emploi \u00e0 long terme\nLes r\u00e9serves de r\u00e9\u00e9valuation comprennent les \u00e9carts actuariels\ncumul\u00e9s relatifs \u00e0 :\nSoci\u00e9t\u00e9s belges :\n\n\u2022 r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise ;\n\u2022 primes d\u2019anciennet\u00e9 ;\n\u2022 r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti.\nAutres soci\u00e9t\u00e9s :\n\n\u2022 indemnit\u00e9s l\u00e9gales.\nLes r\u00e9serves de r\u00e9\u00e9valuation contiennent l\u2019e\ufb00et des ajustements\nli\u00e9s \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience ainsi que l\u2019e\ufb00et des modi\ufb01cations apport\u00e9es aux\nparam\u00e8tres actuariels.\n\u00c9carts de conversion cumul\u00e9s\nLes \u00e9carts de conversion cumul\u00e9s repr\u00e9sentent les \u00e9carts de\nconversion de devises cumul\u00e9s relatifs aux \ufb01liales, aux entreprises\nassoci\u00e9es et aux coentreprises ayant une autre monnaie fonctionnelle\nque l\u2019euro.\nR\u00e9serves pour couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie\nCette r\u00e9serve contient la partie e\ufb00ective de la variation nette cumul\u00e9e\nde la juste valeur des instruments de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie\nrelatifs aux transactions couvertes.\nR\u00e9serves pour actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le\nbiais des autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global\nCette r\u00e9serve contient les variations de la juste valeur non r\u00e9alis\u00e9e des\nactifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments du\nr\u00e9sultat global.\nParticipations ne donnant pas le contr\u00f4le\nLes participations ne donnant pas le contr\u00f4le sont pr\u00e9sent\u00e9es\ns\u00e9par\u00e9ment des capitaux propres de Colruyt Group. Elles sont \u00e9valu\u00e9es\ninitialement soit \u00e0 la juste valeur, soit \u00e0 la quote-part de la juste valeur\nde l\u2019actif net identi\ufb01able comptabilis\u00e9 de l\u2019entreprise acquise. Le\nchoix de la base d\u2019\u00e9valuation s\u2019e\ufb00ectue transaction par transaction.\nApr\u00e8s l\u2019acquisition, la valeur comptable des participations ne donnant\npas le contr\u00f4le est la valeur initiale de ces participations ne donnant\npas le contr\u00f4le major\u00e9e de la quote-part de ces participations dans\nles variations ult\u00e9rieures des capitaux propres. Le r\u00e9sultat global est\nattribu\u00e9 aux participations ne donnant pas le contr\u00f4le m\u00eame si cela se\ntraduit par un solde d\u00e9\ufb01citaire pour ces derni\u00e8res.\nK. Provisions\nUne provision n\u2019est comptabilis\u00e9e dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la situation\n\ufb01nanci\u00e8re que lorsque Colruyt Group a une obligation juridique ou\nimplicite r\u00e9sultant d\u2019un \u00e9v\u00e9nement pass\u00e9, dont il est probable que\nl\u2019ex\u00e9cution entra\u00eenera une sortie de ressources qui peut \u00eatre estim\u00e9e\nde mani\u00e8re \ufb01able. Le montant comptabilis\u00e9 en provision correspond\n\u00e0 la meilleure estimation de la d\u00e9pense n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019extinction totale\ndes obligations existantes \u00e0 la date de cl\u00f4ture.\nLorsque l\u2019e\ufb00et de l\u2019actualisation de la d\u00e9pense consid\u00e9r\u00e9e\ncomme n\u00e9cessaire est signi\ufb01catif, les provisions sont actualis\u00e9es\nannuellement sur la base des taux d\u2019actualisation en vigueur \u00e0 la date\nde cl\u00f4ture, repr\u00e9sentant la valeur temps de l\u2019argent.\nDes provisions pour restructuration sont comptabilis\u00e9es lorsque\nColruyt Group a approuv\u00e9 un plan formalis\u00e9 et d\u00e9taill\u00e9 de\nrestructuration et a commenc\u00e9 la mise en oeuvre de ce plan ou l\u2019a\nannonc\u00e9 publiquement \u00e0 la date de cl\u00f4ture. Ces provisions ne doivent\ninclure que les d\u00e9penses directement li\u00e9es \u00e0 la restructuration et non\ncelles li\u00e9es aux activit\u00e9s poursuivies par l\u2019entit\u00e9.\nDes provisions environnementales sont constitu\u00e9es conform\u00e9ment\naux obligations l\u00e9gales, d\u2019une part, et \u00e0 la politique environnementale\nde Colruyt Group, d\u2019autre part.\nEn ce qui concerne les contrats d\u00e9\ufb01citaires, une provision est\ncomptabilis\u00e9e dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la situation \ufb01nanci\u00e8re pour\ntenir compte de la di\ufb00\u00e9rence entre les co\u00fbts in\u00e9vitables en vue de\nl\u2019ex\u00e9cution des obligations du contrat et les b\u00e9n\u00e9\ufb01ces attendus du\ncontrat. Avant d\u2019\u00e9tablir une provision, Colruyt Group comptabilise\ntoute perte de valeur \u00e9ventuelle sur les actifs d\u00e9di\u00e9s \u00e0 ce contrat.\nL. Avantages du personnel\nAvantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi\nIl existe plusieurs avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi chez Colruyt Group :\n\u2022 R\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti par \nla loi \nEn Belgique, les employeurs sont tenus de garantir un rendement\nminimal pour les r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies tout au long de la\ncarri\u00e8re. C\u2019est pour cette raison que ces r\u00e9gimes sont d\u00e9\ufb01nis comme\ndes r\u00e9gimes \u00e0 prestations d\u00e9\ufb01nies.\n\u2022 R\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise \nLa possibilit\u00e9 de d\u00e9part en retraite anticip\u00e9, telle qu\u2019elle est en\nvigueur au sein de Colruyt Group pour les membres du personnel\ndes soci\u00e9t\u00e9s belges, est bas\u00e9e sur le \u00ab r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d\u2019entreprise \u00bb d\u2019application en Belgique. Ce r\u00e9gime\net les conditions relatives \u00e0 l\u2019\u00e2ge et \u00e0 l\u2019anciennet\u00e9 requis pour en\nb\u00e9n\u00e9\ufb01cier sont d\u00e9termin\u00e9s de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale dans la CCT n\u00b017\nconclue au sein du Conseil national du travail, et dans l\u2019arr\u00eat\u00e9 royal\ndu 3 mai 2007 d\u00e9crivant la gestion du r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d\u2019entreprise (M.B. 8 juin 2007). D\u2019autres CCT conclues\n\nau sein du Conseil national du travail ainsi que des CCT sp\u00e9ci\ufb01ques\nconclues au sein de certaines soci\u00e9t\u00e9s ou secteurs de Colruyt Group\nsont \u00e9galement applicables, mais elles o\ufb00rent toutes des avantages\nsimilaires \u00e0 la CCT n\u00b017.\nCes indemnit\u00e9s sont payables \u00e0 la suite de la d\u00e9cision d\u2019une entreprise\nde r\u00e9silier le contrat de travail d\u2019un membre du personnel avant l\u2019\u00e2ge\nnormal de d\u00e9part en retraite. \u00c9tant donn\u00e9 qu\u2019une attente raisonnable\nest cr\u00e9\u00e9e au sein du personnel, lors de l\u2019embauche ou au cours de la\np\u00e9riode de service, selon laquelle celui-ci pourra b\u00e9n\u00e9\ufb01cier du r\u00e9gime\nde ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise avant l\u2019\u00e2ge l\u00e9gal de la\npension, ces indemnit\u00e9s sont comptabilis\u00e9es comme des avantages\npost\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi (r\u00e9gimes \u00e0 prestations d\u00e9\ufb01nies).\n\u2022  Autres\nLes autres avantages \u00e0 payer post\u00e9rieurement \u00e0 l\u2019emploi englobent\nnotamment les primes de d\u00e9part \u00e0 l\u2019occasion de la retraite ou de\nl\u2019application du \u00ab r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise\n\u00bb (soci\u00e9t\u00e9s belges) et les indemnit\u00e9s l\u00e9gales (soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises\net indiennes). Ces contributions sont \u00e9galement comptabilis\u00e9es\ncomme des r\u00e9gimes \u00e0 prestations d\u00e9\ufb01nies..\nLes obligations au titre de ces r\u00e9gimes et les co\u00fbts y a\ufb00\u00e9rents sont\nd\u00e9termin\u00e9s selon la m\u00e9thode des unit\u00e9s de cr\u00e9dit projet\u00e9es (\u00ab\nprojected unit credit method \u00bb) \u00e0 l\u2019aide de calculs actuariels e\ufb00ectu\u00e9s\n\u00e0 la \ufb01n de chaque exercice comptable. Une \u00e9valuation actuarielle\ncompl\u00e8te sur la base de donn\u00e9es de personnel mises \u00e0 jour est\ne\ufb00ectu\u00e9e au moins une fois tous les trois ans. Pour ces ann\u00e9es o\u00f9 une\n\u00e9valuation actuarielle compl\u00e8te n\u2019est pas r\u00e9alis\u00e9e, l\u2019actuaire utilise des\npr\u00e9visions bas\u00e9es sur l\u2019ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente et des hypoth\u00e8ses mises \u00e0\njour (taux d\u2019actualisation, augmentation de salaire et taux de d\u00e9part).\nCes obligations, comptabilis\u00e9es dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la situation\n\ufb01nanci\u00e8re, sont calcul\u00e9es comme \u00e9tant la valeur actualis\u00e9e des \ufb02ux\nde tr\u00e9sorerie sortants futurs estim\u00e9s, d\u00e9termin\u00e9e sur la base d\u2019un taux\nd\u2019actualisation \u00e0 la date de cl\u00f4ture correspondant au rendement du\nmarch\u00e9 des obligations d\u2019entreprise de haute qualit\u00e9, avec une dur\u00e9e\nr\u00e9siduelle se rapprochant du terme de ces obligations, minor\u00e9 de\nla juste valeur de l\u2019actif des r\u00e9gimes. Les obligations li\u00e9es au r\u00e9gime\nde ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise sont constitu\u00e9es pour\nla population de travailleurs dont il est su\ufb03samment certain qu\u2019ils\nb\u00e9n\u00e9\ufb01cieront du r\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise.\nLes obligations li\u00e9es aux r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement\nminimal garanti sont constitu\u00e9es pour l\u2019ensemble des travailleurs de\nColruyt Group qui y ont droit.\nLes co\u00fbts relatifs aux r\u00e9gimes susmentionn\u00e9s sont compos\u00e9s des\n\u00e9l\u00e9ments suivants :\n\u2022 le co\u00fbt relatif aux services rendus au cours de la p\u00e9riode, qui\ncomprend l\u2019accroissement de la valeur actualis\u00e9e au titre des\nprestations d\u00e9\ufb01nies r\u00e9sultant des services rendus par les membres\ndu personnel pendant la p\u00e9riode consid\u00e9r\u00e9e ;\n\u2022 le co\u00fbt relatif aux services pass\u00e9s, qui comprend la variation de la\nvaleur actualis\u00e9e de l\u2019obligation li\u00e9e aux prestations d\u00e9\ufb01nies pour les\nservices rendus par les membres du personnel au cours des p\u00e9riodes\nant\u00e9rieures, r\u00e9sultant d\u2019une modi\ufb01cation ou d\u2019une r\u00e9duction du\nr\u00e9gime de retraite existant ;\n\u2022 le b\u00e9n\u00e9\ufb01ce ou la perte \u00e9ventuel(le) lors de la liquidation de\nl\u2019obligation, le cas \u00e9ch\u00e9ant ;\n\u2022 les int\u00e9r\u00eats nets sur le passif net, qui r\u00e9sulte de l\u2019\u00e9coulement du\ntemps ;\n\u2022 les \u00e9carts actuariels, qui comprennent l\u2019e\ufb00et des \u00e9carts entre les\nhypoth\u00e8ses actuarielles ant\u00e9rieures et ce qui s\u2019est e\ufb00ectivement\nproduit et l\u2019e\ufb00et des modi\ufb01cations apport\u00e9es aux hypoth\u00e8ses\nactuarielles.\nLes trois premiers \u00e9l\u00e9ments sont comptabilis\u00e9s dans le compte de\nr\u00e9sultats sous les \u00ab Avantages du personnel \u00bb. L\u2019int\u00e9r\u00eat net sur le passif\nnet est comptabilis\u00e9 dans le compte de r\u00e9sultats sous le \u00ab R\u00e9sultat\n\ufb01nancier net \u00bb. Les \u00e9carts actuariels sont repris dans les autres\n\u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global.\nParticipation aux b\u00e9n\u00e9\ufb01ces\nDans le cadre de la loi du 22 mai 2001 relative \u00e0 la participation des\ntravailleurs au capital des soci\u00e9t\u00e9s et \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une prime\nb\u00e9n\u00e9\ufb01ciaire pour les travailleurs, Colruyt Group o\ufb00re \u00e0 ses membres\ndu personnel employ\u00e9s en Belgique une participation aux b\u00e9n\u00e9\ufb01ces\nsous la forme d\u2019une prime b\u00e9n\u00e9\ufb01ciaire, qui leur est octroy\u00e9e en\nesp\u00e8ces. La participation aux b\u00e9n\u00e9\ufb01ces est comptabilis\u00e9e durant\nl\u2019exercice au cours duquel le b\u00e9n\u00e9\ufb01ce a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9.\nD\u00e9cotes sur augmentations de capital\nConform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 7:204 du Code des soci\u00e9t\u00e9s et des\nassociations, Colruyt Group o\ufb00re une d\u00e9cote sur l\u2019augmentation de\ncapital annuelle r\u00e9serv\u00e9e aux membres du personnel. Cette d\u00e9cote est\ncomptabilis\u00e9e comme des frais de personnel \u00e0 charge de la p\u00e9riode\nau cours de laquelle l\u2019augmentation de capital est e\ufb00ectu\u00e9e.\nM. Passifs \ufb01nanciers\nLes passifs \ufb01nanciers sont class\u00e9s comme suit :\n\u2022 les passifs \ufb01nanciers \u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt amorti ; et\n\u2022 les passifs \ufb01nanciers \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais du compte\nde r\u00e9sultats.\nPassifs \ufb01nanciers \u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt amorti\nLes passifs \ufb01nanciers de Colruyt Group \u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt amorti\nincluent les passifs productifs d\u2019int\u00e9r\u00eats, les dettes commerciales\net autres passifs. Les passifs \ufb01nanciers sont initialement \u00e9valu\u00e9s\n\u00e0 la juste valeur, d\u00e9duction faite des co\u00fbts de transaction. Apr\u00e8s la\ncomptabilisation initiale, ces passifs \ufb01nanciers sont ult\u00e9rieurement\n\u00e9valu\u00e9s au co\u00fbt amorti au moyen de la m\u00e9thode du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat\ne\ufb00ectif, et la charge d\u2019int\u00e9r\u00eat est comptabilis\u00e9e selon le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat\ne\ufb00ectif.\nLa m\u00e9thode du taux d\u2019int\u00e9r\u00eat e\ufb00ectif est une m\u00e9thode de calcul\ndu co\u00fbt amorti d\u2019un passif \ufb01nancier et d\u2019a\ufb00ectation de la charge\nd\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 la p\u00e9riode concern\u00e9e. Le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat e\ufb00ectif est le taux\nqui actualise exactement les d\u00e9caissements de tr\u00e9sorerie futurs sur\nla dur\u00e9e de vie pr\u00e9vue du passif \ufb01nancier ou, si cela est appropri\u00e9, sur\nune p\u00e9riode plus courte, \u00e0 la valeur nette comptable initiale.\nPassifs \ufb01nanciers \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de\nr\u00e9sultats\nLes passifs \ufb01nanciers de Colruyt Group \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste valeur\npar le biais du compte de r\u00e9sultats contiennent les instruments\n\ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s qui sont conclus par Colruyt Group a\ufb01n de couvrir\nson exposition aux risques de change qui d\u00e9coulent de ses activit\u00e9s\nop\u00e9rationnelles. Colruyt Group n\u2019e\ufb00ectue pas de transactions\nsp\u00e9culatives.\nCes passifs \ufb01nanciers sont initialement comptabilis\u00e9s \u00e0 la juste valeur,\ny compris les frais de transaction \u00e9ventuels qui sont directement\nattribuables \u00e0 ces passifs \ufb01nanciers. Apr\u00e8s la comptabilisation initiale,\nces passifs sont \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de\nr\u00e9sultats.\nN. Instruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s\nLes instruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s sont initialement \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste\nvaleur. Apr\u00e8s la comptabilisation initiale, ces instruments \ufb01nanciers\nd\u00e9riv\u00e9s sont r\u00e9\u00e9valu\u00e9s \u00e0 la \ufb01n de chaque exercice comptable \u00e0 la juste\nvaleur. Les instruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s peuvent \u00eatre class\u00e9s comme\ndes couvertures de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie, des couvertures de juste valeur\nou des couvertures d\u2019investissements nets. Colruyt Group classe ses\ninstruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s comme des couvertures de \ufb02ux de\ntr\u00e9sorerie.\n\n\u00c0 la cl\u00f4ture d\u2019une transaction, Colruyt Group documente la relation\nentre l\u2019instrument de couverture et l\u2019instrument couvert, de m\u00eame que\nles objectifs et la strat\u00e9gie en mati\u00e8re de gestion des risques faisant\nl\u2019objet de la transaction de couverture. Les instruments \ufb01nanciers\nd\u00e9riv\u00e9s sont pr\u00e9sent\u00e9s comme des actifs ou des passifs courants.\nLa partie e\ufb00ective des variations de la juste valeur d\u2019instruments\n\ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s qui sont class\u00e9s comme des couvertures de \ufb02ux de\ntr\u00e9sorerie est comptabilis\u00e9e comme un \u00e9l\u00e9ment s\u00e9par\u00e9 des capitaux\npropres, les \u00ab R\u00e9serves de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie \u00bb. Le\ngain ou la perte relatif \u00e0 la partie non e\ufb00ective est imm\u00e9diatement\ncomptabilis\u00e9 au sein du compte de r\u00e9sultats sous la rubrique \u00ab\nProduits \ufb01nanciers \u00bb ou \u00ab Charges \ufb01nanci\u00e8res \u00bb.\nLes montants cumul\u00e9s comptabilis\u00e9s dans les \u00ab R\u00e9serves de\ncouverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie \u00bb sont transf\u00e9r\u00e9s vers le compte\nde r\u00e9sultats durant la p\u00e9riode o\u00f9 l\u2019instrument couvert in\ufb02uence\nle compte de r\u00e9sultats. Les montants cumul\u00e9s de l\u2019instrument de\ncouverture sont comptabilis\u00e9s sous le m\u00eame poste que l\u2019instrument\ncouvert.\nUne relation de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie est termin\u00e9e quand :\n\u2022 le test d\u2019e\ufb00ectivit\u00e9 relatif \u00e0 la relation de couverture n\u2019est pas\nsatisfaisant ;\n\u2022 l\u2019instrument de couverture est vendu, termin\u00e9 ou exerc\u00e9 ;\n\u2022 la direction r\u00e9voque le caract\u00e8re de l\u2019instrument de couverture ; ou\n\u2022 la transaction future attendue n\u2019est plus consid\u00e9r\u00e9e comme\nhautement probable.\nQuand la transaction future n\u2019est plus consid\u00e9r\u00e9e comme hautement\nprobable, mais est encore suppos\u00e9e se r\u00e9aliser, les gains et les pertes\nde couverture qui \u00e9taient comptabilis\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment au sein\ndes autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global restent repris au sein des\ncapitaux propres jusqu\u2019au moment o\u00f9 la transaction a\ufb00ecte le compte\nde r\u00e9sultats. D\u00e8s le moment o\u00f9 il est estim\u00e9 que la transaction\nfuture attendue n\u2019aura plus lieu, chaque gain ou chaque perte est\ncomptabilis\u00e9 au sein du compte de r\u00e9sultats.\nCertains instruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0\nla comptabilit\u00e9 de couverture. Les variations de la juste valeur\ndes instruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s qui ne sont pas \u00e9ligibles \u00e0 la\ncomptabilit\u00e9 de couverture sont imm\u00e9diatement reprises au sein du\ncompte de r\u00e9sultats sous les \u00ab Produits \ufb01nanciers \u00bb ou les \u00ab Charges\n\ufb01nanci\u00e8res \u00bb.\nO. Produits\nLes produits sont comptabilis\u00e9s sur la base d\u2019un mod\u00e8le \u00e0 cinq \u00e9tapes.\nLes produits provenant de la fourniture de biens ou de services sont\ncomptabilis\u00e9s \u00e0 la contrepartie \u00e0 laquelle Colruyt Group estime avoir\ndroit.\nColruyt Group livre des biens, food ou non-food, par le biais de r\u00e9seaux\nde vente divers.\nProduits provenant de la vente de biens \u2013\n\u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb\nLa vente de biens dans le secteur \u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb, \u00e0\nla caisse ou en ligne, se limite \u00e0 une seule transaction, c\u2019est-\u00e0-dire la\nvente de biens \u00e0 la caisse ou en ligne. Il s\u2019agit ici d\u2019une seule obligation\nde performance et les produits provenant de la vente de biens sont\ncomptabilis\u00e9s au sein du compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 lorsque\nColruyt Group a transf\u00e9r\u00e9 \u00e0 l\u2019acheteur le contr\u00f4le des biens.\nPour certains produits ou services, tels que les cartes t\u00e9l\u00e9phoniques\net les tickets de parcs d\u2019attractions, Colruyt Group agit comme un\ninterm\u00e9diaire. Par cons\u00e9quent, seule la commission est comptabilis\u00e9e\ndans le chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires.\nLes produits provenant de la vente de bons-cadeaux et de\nch\u00e8quescadeaux sont comptabilis\u00e9s lorsque ceux-ci sont utilis\u00e9s par\nles clients.\nLe prix de transaction est d\u00e9termin\u00e9 par un nombre de m\u00e9canismes\nde ristourne, qui sont comptabilis\u00e9s comme des r\u00e9mun\u00e9rations\nvariables et qui sont comptabilis\u00e9s dans le r\u00e9sultat au moment de la\nvente des biens.\nProduits provenant de la vente de biens \u2013\n\u00ab Commerce de gros et Foodservice \u00bb\nLes produits provenant de la vente de biens dans le secteur \u00ab\nCommerce de gros et Foodservice \u00bb sont comptabilis\u00e9s lors de la\nlivraison au client ou de l\u2019enl\u00e8vement par le client du \u00ab Commerce de\ngros et Foodservice \u00bb. A\ufb01n de d\u00e9terminer le prix de transaction, Colruyt\nGroup utilise des contrats de collaboration. Si des ristournes sont\noctroy\u00e9es au client du \u00ab Commerce de gros et Foodservice \u00bb, elles sont\nd\u00e9duites du prix de vente.\nProduits provenant de la vente de biens \u2013 \u00ab Autres\nactivit\u00e9s \u00bb\nLes produits provenant du secteur \u00ab Autres activit\u00e9s \u00bb se rapportent\nprincipalement aux produits r\u00e9sultant de la fourniture de carburant,\nde l\u2019impression et la gestion de documents ainsi que des activit\u00e9s li\u00e9es\n\u00e0 l\u2019\u00e9nergie. La vente de carburant se limite \u00e0 une seule transaction qui\nest r\u00e9gl\u00e9e \u00e0 la pompe. Les ristournes octroy\u00e9es sont imm\u00e9diatement\nd\u00e9duites du prix de la transaction..\nProduits provenant de la prestation de services\nLes produits des services fournis, autres que ceux repris sous les \u00ab\nProduits provenant de la vente de biens \u2013 \u00abAutres activit\u00e9s\u00bb \u00bb, sont\n\u00e9valu\u00e9s sur une base contractuelle a\ufb01n de d\u00e9cider si les obligations\nde performance sont satisfaites au \ufb01l du temps ou \u00e0 un moment\nsp\u00e9ci\ufb01que dans le temps.\nRevenus locatifs\nLes revenus locatifs g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par des contrats de location ordinaires ou\npar des contrats de sous-location op\u00e9rationnelle sont comptabilis\u00e9s\nau sein des \u00ab Autres produits d\u2019exploitation \u00bb sur une base lin\u00e9aire et\nr\u00e9partis sur la dur\u00e9e de location.\nProduits provenant des certi\ufb01cats verts\nColruyt Group obtient des certi\ufb01cats verts des gouvernements\nr\u00e9gionaux pour la production d\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Les produits qui\nproviennent de ces certi\ufb01cats sont comptabilis\u00e9s dans le compte de\nr\u00e9sultats consolid\u00e9 sous la rubrique \u00ab Autres produits d\u2019exploitation\n\u00bb. Pour les activit\u00e9s en tant que fournisseur d\u2019\u00e9nergie, Colruyt Group\nest tenu de remettre des certi\ufb01cats p\u00e9riodiquement, a\ufb01n de satisfaire\naux quotas impos\u00e9s par les gouvernements r\u00e9gionaux. Pour y\nsatisfaire, Colruyt Group utilise des certi\ufb01cats provenant de l\u2019activit\u00e9\nde production, ainsi que des certi\ufb01cats achet\u00e9s sur le march\u00e9. Dans\nl\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la situation \ufb01nanci\u00e8re, les certi\ufb01cats qui n\u2019ont pas\nencore \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s \u00e0 la date de cl\u00f4ture sont repris sous les \u00ab Stocks \u00bb.\nLes certi\ufb01cats achet\u00e9s sont \u00e9valu\u00e9s au prix d\u2019achat, et les certi\ufb01cats\nobtenus r\u00e9sultant de l\u2019activit\u00e9 de production sont \u00e9valu\u00e9s au prix\nminimal garanti par les gouvernements r\u00e9gionaux. Les mouvements\ndes certi\ufb01cats dans les stocks sont comptabilis\u00e9s sous la rubrique \u00ab\nServices et biens divers \u00bb au sein du compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9.\n\nProduits de dividendes provenant d\u2019actifs \ufb01nanciers\net de produits \ufb01nanciers\nLes dividendes provenant d\u2019actifs \ufb01nanciers sont comptabilis\u00e9s dans\nle compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 au moment de leur attribution. Les\nproduits d\u2019int\u00e9r\u00eats sont comptabilis\u00e9s sur la base de la m\u00e9thode du\ntaux d\u2019int\u00e9r\u00eat e\ufb00ectif. Les variations de la juste valeur des instruments\n\ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s non \u00e9ligibles \u00e0 la comptabilit\u00e9 de couverture\nsont imm\u00e9diatement comptabilis\u00e9es dans le compte de r\u00e9sultats\nconsolid\u00e9.\nP. Charges\nRistournes re\u00e7ues des fournisseurs\nLes ristournes re\u00e7ues des fournisseurs sont comptabilis\u00e9es en\nd\u00e9duction des charges.\nLorsque ces ristournes sont per\u00e7ues sp\u00e9ci\ufb01quement \u00e0 titre de\nremboursement de frais publicitaires d\u00e9termin\u00e9s, elles sont\ncomptabilis\u00e9es en d\u00e9duction de ces frais sp\u00e9ci\ufb01ques. Dans tous les\nautres cas, elles sont comptabilis\u00e9es en d\u00e9duction des co\u00fbts des\nmarchandises vendues.\nCharges locatives\nLes paiements e\ufb00ectu\u00e9s au titre des contrats de location \u00e0 courte\ndur\u00e9e ou au titre des contrats de location \u00e0 valeur faible sont\ncomptabilis\u00e9s dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 sur une base\nlin\u00e9aire sur toute la dur\u00e9e du contrat de location.\nCharges \ufb01nanci\u00e8res\nLes charges \ufb01nanci\u00e8res comprennent les int\u00e9r\u00eats sur les emprunts,\nles int\u00e9r\u00eats sur les paiements des contrats de location, les variations\nde la juste valeur des actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du\ncompte de r\u00e9sultats et les variations de la valeur temps des passifs.\nLes charges d\u2019int\u00e9r\u00eats sont comptabilis\u00e9es sur la base de la m\u00e9thode\ndu taux d\u2019int\u00e9r\u00eat e\ufb00ectif.\nLes variations de la juste valeur des instruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s\nnon \u00e9ligibles \u00e0 la comptabilit\u00e9 de couverture sont imm\u00e9diatement\ncomptabilis\u00e9es dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9.\nToutes les autres charges \ufb01nanci\u00e8res sont comptabilis\u00e9es \u00e0 la date \u00e0\nlaquelle elles sont encourues.\nQ. Imp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat\nL\u2019imp\u00f4t sur le r\u00e9sultat de l\u2019exercice comprend l\u2019imp\u00f4t d\u00fb, ainsi que\nl\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9. Ces imp\u00f4ts sont calcul\u00e9s et pr\u00e9sent\u00e9s conform\u00e9ment\n\u00e0 la norme IAS 12, \u00ab Imp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat \u00bb. L\u2019imp\u00f4t est comptabilis\u00e9\nau compte de r\u00e9sultats, sauf lorsqu\u2019il se rapporte \u00e0 un poste qui est\ncomptabilis\u00e9 directement dans les capitaux propres ou lorsqu\u2019il se\nrapporte \u00e0 un regroupement d\u2019entreprises.\nL\u2019imp\u00f4t exigible et d\u00e9ductible de l\u2019exercice est le montant que\nl\u2019on pr\u00e9voit de payer au titre d\u2019imp\u00f4t sur le b\u00e9n\u00e9\ufb01ce imposable de\nl\u2019exercice, calcul\u00e9 en utilisant les taux d\u2019imposition et sur la base\ndes r\u00e9glementations \ufb01scales en vigueur ou quasiment adopt\u00e9es \u00e0 la\n\ufb01n de l\u2019exercice, ainsi que tout ajustement des imp\u00f4ts payables (ou\nr\u00e9cup\u00e9rables) pour les exercices pr\u00e9c\u00e9dents. Ces imp\u00f4ts sont calcul\u00e9s\nselon la l\u00e9gislation \ufb01scale d\u2019application dans chaque pays dans lequel\nColruyt Group est actif.\nLes imp\u00f4ts di\ufb00\u00e9r\u00e9s sont calcul\u00e9s selon la \u00ab m\u00e9thode du report\nvariable \u00bb sur les di\ufb00\u00e9rences temporelles entre la valeur \ufb01scale des\nactifs et passifs et leur valeur comptable dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la\nsituation \ufb01nanci\u00e8re. Il n\u2019est toutefois pas tenu compte des di\ufb00\u00e9rences\nsuivantes : la comptabilisation initiale de goodwill, la comptabilisation\ninitiale d\u2019actifs ou de passifs qui ne concernent pas un regroupement\nd\u2019entreprises et n\u2019a\ufb00ectent ni le b\u00e9n\u00e9\ufb01ce comptable ni le b\u00e9n\u00e9\ufb01ce\nimposable, et les di\ufb00\u00e9rences concernant des participations dans les\n\ufb01liales, les entreprises associ\u00e9es et les coentreprises, pour autant que\nle groupe puisse d\u00e9terminer l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de ces di\ufb00\u00e9rences temporelles\net qu\u2019il soit probable qu\u2019aucun r\u00e8glement ne soit pr\u00e9vu dans un avenir\npr\u00e9visible.\nLes imp\u00f4ts di\ufb00\u00e9r\u00e9s sont \u00e9valu\u00e9s sur la base des taux d\u2019imposition (et\nde la l\u00e9gislation \ufb01scale) qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s ou quasiment adopt\u00e9s\n\u00e0 la date de cl\u00f4ture. Un actif d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 n\u2019est comptabilis\u00e9 dans\nl\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la situation \ufb01nanci\u00e8re que s\u2019il est probable que\nl\u2019on disposera d\u2019un b\u00e9n\u00e9\ufb01ce imposable futur sur lequel pourront \u00eatre\nimput\u00e9s les di\ufb00\u00e9rences temporelles d\u00e9ductibles, le report en avant\nde cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t non utilis\u00e9s et le report en avant de pertes \ufb01scales\nnon utilis\u00e9es. Les actifs d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 sont r\u00e9duits dans la mesure\no\u00f9 il n\u2019est plus probable qu\u2019un b\u00e9n\u00e9\ufb01ce imposable su\ufb03sant sera\ndisponible.\nLes imp\u00f4ts additionnels faisant suite \u00e0 la distribution de dividendes\nou \u00e0 la plus-value des actions des \ufb01liales sont comptabilis\u00e9s\nrespectivement au moment de la prise de d\u00e9cision du paiement du\ndividende et au moment de la prise de d\u00e9cision de la r\u00e9alisation de la\nplus-value.\nR. Transfer pricing\nLes prix des transactions entre \ufb01liales, entreprises associ\u00e9es et\ncoentreprises, et par cons\u00e9quent aussi entre les secteurs, sont\nd\u00e9termin\u00e9s sur une base rationnelle et objective..\nS. \u00c9v\u00e9nements post\u00e9rieurs \u00e0 la date de cl\u00f4ture\nLes \u00e9v\u00e9nements post\u00e9rieurs \u00e0 la date de cl\u00f4ture qui fournissent des\ninformations additionnelles sur la situation de Colruyt Group \u00e0 la\ndate de cl\u00f4ture (\u00ab \u00e9v\u00e9nements donnant lieu \u00e0 des ajustements \u00bb)\nsont comptabilis\u00e9s dans les \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s. Les autres\n\u00e9v\u00e9nements post\u00e9rieurs \u00e0 la date de cl\u00f4ture (\u00ab \u00e9v\u00e9nements ne\ndonnant pas lieu \u00e0 des ajustements \u00bb) ne sont mentionn\u00e9s dans les\nnotes aux \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s que s\u2019ils sont jug\u00e9s importants.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfSummaryOfSignificantAccountingPoliciesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag204": {
   "value": "SA \u00c9ts Fr. Colruyt",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NameOfReportingEntityOrOtherMeansOfIdentification",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag205": {
   "value": "Belgique",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DomicileOfEntity",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag202": {
   "value": "\n2. Information sectorielle\nColruyt Group pr\u00e9sente ses secteurs op\u00e9rationnels conform\u00e9ment \u00e0\nla nature des activit\u00e9s. En plus des secteurs d\u2019activit\u00e9s op\u00e9rationnels,\nColruyt Group fournit \u00e9galement l\u2019information g\u00e9ographique pour les\nr\u00e9gions dans lesquelles il exerce ses activit\u00e9s.\n2.1. Secteurs op\u00e9rationnels\nColruyt Group a r\u00e9parti ses activit\u00e9s d\u2019exploitation en trois secteurs\nop\u00e9rationnels.\nLors de la d\u00e9termination des secteurs op\u00e9rationnels, les\ncaract\u00e9ristiques op\u00e9rationnelles de chaque activit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 prises\nen consid\u00e9ration et deux principaux secteurs op\u00e9rationnels ont\n\u00e9t\u00e9 identi\ufb01\u00e9s. Il s\u2019agit de \u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb et de\n\u00ab Commerce de gros et Foodservice \u00bb. La distinction entre les deux\nsecteurs op\u00e9rationnels a \u00e9t\u00e9 principalement d\u00e9termin\u00e9e sur la\nbase des di\ufb00\u00e9rences constat\u00e9es en termes de march\u00e9 et de mod\u00e8le\nd\u2019entreprise. Les autres secteurs identi\ufb01ables ne rencontrent pas les\nseuils quantitatifs d\u00e9\ufb01nis par IFRS 8 \u00ab Secteurs op\u00e9rationnels \u00bb et sont\nd\u00e8s lors pr\u00e9sent\u00e9s sur une base agr\u00e9g\u00e9e dans le secteur op\u00e9rationnel\n\u00ab Autres activit\u00e9s \u00bb. Les activit\u00e9s de support intragroupe englobent\nplusieurs d\u00e9partements et fournissent des services aux di\ufb00\u00e9rentes\nenseignes de Colruyt Group. Ces activit\u00e9s comprennent notamment\nle marketing et la communication, le d\u00e9partement informatique,\nle service du personnel et de recrutement, le service \ufb01nancier ainsi\nque d\u2019autres services centraux. Les co\u00fbts des activit\u00e9s de support\nintragroupe et le r\u00e9sultat de leur refacturation interne sont, dans la\nmesure du possible, attribu\u00e9s aux segments rapport\u00e9s.\nCommerce de d\u00e9tail (Retail)\nLes magasins en gestion propre qui vendent directement aux clients\nretail ou grands consommateurs. Les stations de carburant en France\nsont \u00e9galement reprises dans ce secteur, car elles sont indissociables\ndes magasins en France et donc int\u00e9gralement li\u00e9es \u00e0 eux.\nCommerce de gros et Foodservice\nToutes les activit\u00e9s de livraison aux grossistes, consommateurs\nprofessionnels et commer\u00e7ants ind\u00e9pendants a\ufb03li\u00e9s.\nAutres activit\u00e9s\nLes stations de carburant en Belgique, les services de gestion\nd\u2019impression et de documents (\u00ab printing and document\nmanagement \u00bb) et les \u00e9nergies durables. Contrairement aux stations\nde carburant en France, les stations en Belgique sont pr\u00e9sent\u00e9es\ndans un secteur distinct \u00e9tant donn\u00e9 que, vu leurs propres objectifs\ncommerciaux et leur propre strat\u00e9gie en mati\u00e8re d\u2019\u00e9nergie, elles\npeuvent \u00eatre dissoci\u00e9es des magasins.\nLes r\u00e9sultats d\u2019un secteur op\u00e9rationnel englobent les rubriques qui\npeuvent \u00eatre attribu\u00e9es au secteur directement ou sur une base\nraisonnable.\nLe chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires de chaque secteur op\u00e9rationnel comporte, d\u2019une\npart, le chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires r\u00e9sultant de la vente aux clients externes\net, d\u2019autre part, le chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires provenant de transactions avec\nd\u2019autres secteurs op\u00e9rationnels, comme illustr\u00e9 dans la note 3.1. \nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires par unit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de tr\u00e9sorerie.\nLes r\u00e9sultats des secteurs op\u00e9rationnels sont \u00e9valu\u00e9s sur la base du\nr\u00e9sultat d\u2019exploitation (EBIT).\nLe r\u00e9sultat \ufb01nancier et l\u2019imp\u00f4t sur le r\u00e9sultat sont trait\u00e9s au niveau\nde Colruyt Group et sont pr\u00e9sent\u00e9s comme des \u00e9l\u00e9ments non\nattribuables.\nDans le compte de r\u00e9sultats, les rubriques non p\u00e9cuniaires sont\nprincipalement les amortissements, les pertes de valeur sur\nimmobilisations, les provisions et les r\u00e9ductions de valeur sur actifs\ncourants. Les postes \u00ab Amortissements \u00bb et \u00ab Pertes de valeur sur\nactifs non courants \u00bb sont les plus importants et ont d\u00e8s lors \u00e9t\u00e9 repris\ndans les informations sectorielles.\nLa r\u00e9conciliation entre les secteurs op\u00e9rationnels et les chi\ufb00res\nconsolid\u00e9s de Colruyt Group est obtenue par l\u2019agr\u00e9gation des secteurs\nop\u00e9rationnels, des \u00e9l\u00e9ments non attribuables \u2013 y compris les activit\u00e9s\nde support intragroupe \u2013 et des \u00e9liminations au sein de Colruyt Group.\nVu la nature de ses activit\u00e9s, Colruyt Group n\u2019est pas d\u00e9pendant d\u2019un\nnombre restreint de grands clients.\n\n(en millions EUR)\nCommerce de\nd\u00e9tail\n(Retail)\n2020/21\n(1)\nCommerce de\ngros\net Foodservice\n2020/21\nAutres activit\u00e9s\n2020/21\n(2)\nSecteurs\nop\u00e9rationnels\n2020/21\nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires \u2013 externe 8.308,4 1.075,1 547,2 9.930,7\nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires \u2013 interne 65,2 13,0 9,3 87,5\nR\u00e9sultat d\u2019exploitation (EBIT) 445,0 56,8 50,9 552,7\nQuote-part dans le r\u00e9sultat des participations prises selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence (12,2) - 8,5 (3,7)\nAcquisitions d\u2019immobilisations corporelles et incorporelles\n(3)\n313,0 15,2 20,0 348,2\nAmortissements 245,3 19,9 12,0 277,2\nPertes de valeur sur actifs non courants 3,8 (0,1) - 3,7\n(en millions EUR)\nSecteurs\nop\u00e9rationnels\n2020/21\nNon allou\u00e9\n2020/21\n\u00c9liminations\nentre secteurs\nop\u00e9rationnels\n2020/21\nConsolid\u00e9\n2020/21\nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires \u2013 externe 9.930,7 - - 9.930,7\nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires \u2013 interne 87,5 - (87,5) -\nR\u00e9sultat d\u2019exploitation (EBIT) 552,7 (29,2) - 523,5\nQuote-part dans le r\u00e9sultat des participations prises selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence (3,7) 0,2 - (3,5)\nR\u00e9sultat \ufb01nancier net 0,9\nImp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat (104,9)\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce de l'exercice 416,0\nAcquisitions d\u2019immobilisations corporelles et incorporelles\n(3)\n348,2 120,7 - 468,9\nAmortissements 277,2 45,8 - 323,0\nPertes de valeur sur actifs non courants 3,7 0,2 - 3,9\n(1) The Fashion Society (anciennement Fraluc) est consolid\u00e9 int\u00e9gralement depuis ao\u00fbt 2020 et n\u2019est plus comptabilis\u00e9 depuis lors comme une coentreprise suivant la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence.\n(2) Comprend la SA Joos Hybrid depuis ao\u00fbt 2020. Les activit\u00e9s d\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne renouvelable de la SA Eoly ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9es \u00e0 la holding \u00e9nerg\u00e9tique Virya Energy SA durant l\u2019exercice 2020/21.\n(3) Les acquisitions d\u2019immobilisations corporelles et incorporelles excluent les acquisitions par regroupements d\u2019entreprises, l\u2019IFRS 16 et la modi\ufb01cation de la m\u00e9thode de consolidation (The Fashion Society).\n\n\n(en millions EUR)\nCommerce de\nd\u00e9tail\n(Retail)\n2019/20\nCommerce de\ngros\net Foodservice\n2019/20\nAutres\nactivit\u00e9s\n2019/20\nSecteurs\nop\u00e9rationnels\n2019/20\nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires \u2013 externe 7.897,0 962,5 721,5 9.581,0\nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires \u2013 interne 59,1 6,3 9,2 74,6\nR\u00e9sultat d'exploitation (EBIT) 476,6 45,1 17,7 539,4\nQuote-part dans le r\u00e9sultat des participations prises selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence 1,2 - 50,4 51,6\nAcquisitions d\u2019immobilisations corporelles et incorporelles\n(1)\n309,1 8,4 16,0 333,5\nAmortissements 219,7 19,4 11,5 250,6\nPertes de valeur sur actifs non courants 1,2 0,8 0,7 2,7\n(en millions EUR)\nSecteurs\nop\u00e9rationnels\n2019/20\nNon allou\u00e9\n2019/20\n\u00c9liminations\nentre secteurs\nop\u00e9rationnels\n2019/20\nConsolid\u00e9\n2019/20\nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires \u2013 externe 9.581,0 - - 9.581,0\nChi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires \u2013 interne 74,6 - (74,6) -\nR\u00e9sultat d\u2019exploitation (EBIT) 539,4 (28,0) - 511,4\nQuote-part dans le r\u00e9sultat des participations prises selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence 51,6 0,6 - 52,2\nR\u00e9sultat \ufb01nancier net (2,2)\nImp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat (129,9)\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce de l'exercice 431,5\nAcquisitions d\u2019immobilisations corporelles et incorporelles\n(1)\n333,5 76,8 - 410,3\nAmortissements  250,6 39,8 - 290,4\nPertes de valeur sur actifs non courants 2,7 2,1 - 4,8\n(1) Les acquisitions d\u2019immobilisations corporelles et incorporelles excluent les acquisitions par regroupements d\u2019entreprises, l\u2019IFRS 16.\n\n2.2. Information g\u00e9ographique\n\u00c9tant donn\u00e9 que les clients sont tr\u00e8s majoritairement servis depuis leur propre r\u00e9gion, l\u2019information g\u00e9ographique est bas\u00e9e sur la localisation de l\u2019Entreprise et de ses \ufb01liales.\nL\u2019information g\u00e9ographique est la contribution \u00e0 Colruyt Group des di\ufb00\u00e9rents pays dans lesquels les entit\u00e9s sont situ\u00e9es. Celle-ci comprend toutes les entit\u00e9s de Colruyt Group qui sont\naussi bien dans des secteurs op\u00e9rationnels que dans des activit\u00e9s de support \u00e0 Colruyt Group.\nBelgique :\nLe si\u00e8ge de l\u2019Entreprise et d\u2019une large partie de ses \ufb01liales. Elles sont actives dans tous les secteurs op\u00e9rationnels et dans les activit\u00e9s de support \u00e0 Colruyt Group.\nFrance :\nLe si\u00e8ge des \ufb01liales fran\u00e7aises. Ces soci\u00e9t\u00e9s sont pr\u00e9sentes dans les secteurs op\u00e9rationnels de \u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb et \u00ab Commerce de gros et Foodservice \u00bb ainsi que dans\nles activit\u00e9s de support \u00e0 Colruyt Group.\nAutres :\nLes autres entit\u00e9s se situent au Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg, \u00e0 Hong Kong, en Inde et en Afrique. La soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9assurance Locr\u00e9 SA (Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg) et l\u2019activit\u00e9 des\nmagasins au Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg sont les activit\u00e9s principales comprises dans ce secteur g\u00e9ographique.\nInformation g\u00e9ographique\n(en millions EUR)\nBelgique France Autres Total\n2020/21 2019/20 2020/21 2019/20 2020/21 2019/20 2020/21 2019/20\nChi\ufb00re d'a\ufb00aires 9.180,1 8.853,5 687,8 665,1 62,8 62,4 9.930,7 9.581,0\nAcquisitions d\u2019immobilisations corporelles et incorporelles 431,2 373,4 37,3 36,1 0,4 0,8 468,9 410,3\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfEntitysReportableSegmentsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag206": {
   "value": "\n3. Chi\ue602re d\u2019a\ue602aires et marge brute\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nChi\ufb00re d'a\ufb00aires 9.930,7 9.581,0\nCo\u00fbt des marchandises vendues (7.138,8) (7.016,2)\nMarge brute 2.791,9 2.564,8\nEn % du chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires 28,1% 26,8%\n3.1. Chi\ue602re d\u2019a\ue602aires par unit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de tr\u00e9sorerie\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nCommerce de d\u00e9tail Food\n(1)\n7.960,3 7.643,9\nColruyt Belgique et Luxembourg\n(2)\n6.258,4 6.076,8\nOKay, Bio-Planet et Cru\n(3)\n1.135,9 1.009,8\nColruyt France et DATS 24 France 566,0 557,3\nCommerce de d\u00e9tail Non-food\n(1)(4)\n348,1 253,1\nTransactions avec les autres secteurs op\u00e9rationnels 65,2 59,1\nCommerce de d\u00e9tail (Retail) 8.373,6 7.956,1\nCommerce de gros\n(4)\n965,6 836,0\nFoodservice 109,5 126,5\nTransactions avec les autres secteurs op\u00e9rationnels 13,0 6,3\nCommerce de gros et Foodservice 1.088,1 968,8\nDATS 24 Belgique 531,7 715,5\nPrinting and document management solutions\n(5)\n15,5 6,0\nTransactions avec les autres secteurs op\u00e9rationnels 9,3 9,2\nAutres activit\u00e9s 556,5 730,7\nTotal des secteurs op\u00e9rationnels 10.018,2 9.655,6\n\u00c9liminations entre secteurs op\u00e9rationnels (87,5) (74,6)\nConsolid\u00e9 9.930,7 9.581,0\n(1) Les sous-totaux \u00ab Food \u00bb et \u00ab Non-food \u00bb au sein du secteur op\u00e9rationnel \u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb sont \u00e0 titre informatif.\n(2) Y compris le chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires des webshops Collect&Go, Bio-Planet, Collishop, Dreamland et Dreambaby r\u00e9alis\u00e9 par les magasins Colruyt.\n(3) Y compris le chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires des webshops Collishop, Dreamland et Dreambaby r\u00e9alis\u00e9 par les magasins OKay et Bio-Planet.\n(4) Comprend le chi\ufb00re d'a\ufb00aires des magasins Dreamland et Dreambaby, ainsi que le chi\ufb00re d'a\ufb00aires de la Bike Republic et la The Fashion Society Group (depuis le 1\ner\nao\u00fbt 2020).\n(5) Y compris le chi\ufb00re d'a\ufb00aires de la SA Symeta Hybrid (depuis le 1\ner\nao\u00fbt 2020).\n\n",
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DisclosureOfRevenueAndGrossProfitExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag207": {
   "value": "\n4. Autres produits et charges d\u2019exploitation\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nLoyers et produits locatifs 11,8 11,0\nPlus-values sur ventes d\u2019actifs non courants 10,6 15,5\nPlus-values r\u00e9alis\u00e9es sur modi\ufb01cations du p\u00e9rim\u00e8tre de consolidation  30,7 -\nIndemnit\u00e9s re\u00e7ues 108,3 105,6\nAutres 24,1 26,4\nTotal des autres produits d\u2019exploitation 185,5 158,5\nLors de l\u2019exercice actuel, la SA Eoly Energy a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e dans la SA Virya Energy, ce qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019une plus-value de EUR 30,7 millions.\nLes indemnit\u00e9s re\u00e7ues incluent entre autres les produits issus de l\u2019\u00e9nergie durable, les services fournis pour le compte de tiers et les produits du recyclage de d\u00e9chets.\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nTaxes d\u2019exploitation 12,8 15,7\nPr\u00e9compte immobilier 14,7 12,7\nMoins-values sur ventes d\u2019actifs non courants 1,1 1,2\nAutres 2,8 1,5\nTotal des autres charges d\u2019exploitation 31,4 31,1\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfOtherOperatingIncomeExpenseExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag208": {
   "value": "\n5. Services et biens divers\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nLoyers et charges locatives 24,4 22,8\nEntretien et r\u00e9parations 86,5 71,0\n\u00c9quipements d\u2019utilit\u00e9 publique 90,7 79,6\nCharges logistique 131,9 143,8\nHonoraires, informatique et co\u00fbts y a\ufb00\u00e9rents 191,7 143,6\nCharges d\u2019administration, marketing et autres 106,4 78,2\nPertes de valeur sur actifs courants 1,7 6,9\nTotal des services et biens divers 633,3 545,9\n",
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DisclosureOfServicesAndMiscellaneousGoodsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag209": {
   "value": "\n6. Avantages du personnel\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nCharges salariales\n(1)\n1.117,1 1.040,2\nCotisations \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale 238,9 227,8\nPersonnel temporaire et int\u00e9rimaire 103,9 65,0\nPlans de participation du personnel\n(2)\n35,6 37,3\nCotisations aux r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti 16,9 18,7\nAutres avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi 1,5 1,8\nD\u00e9cote sur l\u2019augmentation de capital r\u00e9serv\u00e9e au personnel 1,8 2,7\nAutres frais de personnel 48,7 44,2\nMontants compensatoires (102,1) (98,0)\nTotal des avantages du personnel 1.462,3 1.339,7\nE\ufb00ectifs en \u00c9TP \u00e0 la date de cl\u00f4ture 31.189 29.056\n(1) Dont la masse salariale belge se chi\ufb00re \u00e0 EUR 1.034,2 millions pour l\u2019exercice 2020/21 (EUR 962,9 millions pour l\u2019exercice 2019/20).\n(2) Ce poste inclut le co\u00fbt total des plans de participation aux b\u00e9n\u00e9\ufb01ces, y compris les cotisations patronales \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale.\nAugmentation de capital r\u00e9serv\u00e9e aux membres du personnel\nChaque ann\u00e9e, Colruyt Group o\ufb00re aux membres du personnel la possibilit\u00e9 de participer \u00e0 une augmentation annuelle de capital de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re \u00c9ts Fr. Colruyt SA. La r\u00e9duction \naccord\u00e9e sur cette augmentation de capital est conforme \u00e0 l\u2019article 7:204 du Code des soci\u00e9t\u00e9s et des associations. Lors de la derni\u00e8re augmentation de capital, 2.025 collaborateurs\nont souscrit \u00e0 222.372 actions, soit un apport en capital de EUR 10,3 millions. La r\u00e9duction accord\u00e9e s\u2019\u00e9levait \u00e0 EUR 1,8 million et est comptabilis\u00e9e en tant qu\u2019avantage du personnel.\n2020/21 2019/20\nNombre d\u2019actions souscrites 222.372 380.498\nR\u00e9duction accord\u00e9e par action (en EUR) 7,9 7,2\nTotal de la r\u00e9duction accord\u00e9e (en millions EUR) 1,8 2,7\nMontants compensatoires\nLes avantages du personnel sont pr\u00e9sent\u00e9s nets de montants compensatoires. Par montants compensatoires il faut principalement comprendre les actifs non courants produits au \nsein de Colruyt Group.\nNombre de membres du personnel\nLe nombre de membres du personnel en \u00c9TP comprend uniquement les membres du personnel sous contrat permanent. Les administrateurs, le personnel int\u00e9rimaire, le personnel\ntemporaire et les \u00e9tudiants ne sont donc pas repris dans ce poste.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfEmployeeBenefitsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag210": {
   "value": "\n7. R\u00e9sultat \ufb01nancier net\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nProduits d\u2019int\u00e9r\u00eat sur les emprunts de clients et autres emprunts n\u2019ayant pas subi une perte de valeur 1,6 2,6\nDividendes per\u00e7us 1,0 -\nProduits d\u2019int\u00e9r\u00eat sur les titres \u00e0 revenu \ufb01xe et les instruments compos\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais du r\u00e9sultat net 1,4 0,2\nVariations de la juste valeur des actifs et passifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du r\u00e9sultat net 3,1 1,2\nPlus-values sur vente de produits \ufb01nanciers 0,4 0,4\nVariation de la valeur temps des actifs 0,2 0,2\nGains de change 0,5 1,9\nAutres 0,3 0,8\nProduits \ufb01nanciers 8,5 7,3\nCharges d\u2019int\u00e9r\u00eat sur les emprunts \u00e0 court et long terme 1,1 0,4\nVariations de la juste valeur des actifs et passifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du r\u00e9sultat net 0,6 2,6\nMoins-values sur vente de produits \ufb01nanciers  0,6 0,8\nVariation de la valeur temps des passifs 4,7 3,9\nPertes de change 0,5 1,2\nAutres 0,1 0,6\nCharges \ufb01nanci\u00e8res 7,6 9,5\nR\u00e9sultat \ufb01nancier net 0,9 (2,2)\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfFinanceIncomeExpenseExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag211": {
   "value": "\n8. Imp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat\n\n8.1. Imp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat comptabilis\u00e9s dans le compte de r\u00e9sultats\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nA) Taux d\u2019imposition e\ufb00ectif\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce avant imp\u00f4ts (sans quote-part dans le r\u00e9sultat des participations prises selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence) 524,4 509,2\nImp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat 104,9 129,9\nTaux d'imposition e\ufb00ectif\n(2)\n20,01% 25,52%\nB) Rapprochement entre le taux d'imposition e\ufb00ectif et le taux d'imposition applicable\n(1)\n24,70% 28,62%\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce avant imp\u00f4ts (sans quote-part dans le r\u00e9sultat des participations prises selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence) 524,4 509,2\nImp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat (sur la base du taux d\u2019imposition applicable) 129,5 145,8\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ces non imposables/d\u00e9penses non d\u00e9ductibles 4,1 6,5\nDi\ufb00\u00e9rences permanentes 1,9 2,6\nE\ufb00et des d\u00e9ductions \ufb01scales\n(2)\n(24,2) (23,6)\nAutres (6,4) (1,4)\nImp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat 104,9 129,9\nTaux d\u2019imposition e\ufb00ectif 20,01% 25,52%\nC) Imp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat comptabilis\u00e9s dans le compte de r\u00e9sultats\nImp\u00f4ts dus pour l\u2019exercice 80,6 135,3\nImp\u00f4ts di\ufb00\u00e9r\u00e9s 24,5 (4,0)\nCorrections d\u2019exercices pr\u00e9c\u00e9dents (0,2) (1,4)\nTotal des imp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat 104,9 129,9\n(1) Le taux d\u2019imposition applicable est le taux d\u2019imposition moyen pond\u00e9r\u00e9 de l\u2019Entreprise et de toutes ses \ufb01liales consolid\u00e9es dans les di\ufb00\u00e9rentes juridictions\n(Belgique : 25,00%, France : 28,00%, Grand-Duch\u00e9 de Luxembourg : 24,94%, Inde : 25,17%, Hong Kong : 16,50%, S\u00e9n\u00e9gal : 30,00%).\n(2) Le taux d'imposition a \u00e9t\u00e9 in\ufb02uenc\u00e9 en 2020/21 par la r\u00e9forme de l\u2019imp\u00f4t des soci\u00e9t\u00e9s en Belgique, les investissements dans les projets d\u2019innovation et de conversion et l\u2019int\u00e9gration de la SA Eoly Energy dans la SA Virya Energy.\n\n8.2. E\ue602ets \ufb01scaux comptabilis\u00e9s dans les autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global\nCertains e\ufb00ets \ufb01scaux ne sont pas comptabilis\u00e9s dans le compte de r\u00e9sultats, mais sont repris dans les autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global de l\u2019exercice :\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nE\ufb00ets \ufb01scaux sur la r\u00e9\u00e9valuation des avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi \u00e0 long terme 1,9 (7,8)\nR\u00e9serves pour couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie (0,8) -\nTotal des e\ufb00ets \ufb01scaux comptabilis\u00e9s dans les autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global 1,1 (7,8)\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfIncomeTaxExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag212": {
   "value": "\n9. Goodwill\nLe goodwill comptabilis\u00e9 concerne principalement le goodwill g\u00e9n\u00e9r\u00e9 suite \u00e0 l\u2019acquisition d\u2019entit\u00e9s op\u00e9rationnelles compl\u00e8tes. Pour de plus amples informations concernant la\nd\u00e9\ufb01nition, la comptabilisation et la valorisation du goodwill, nous renvoyons \u00e0 la note 1. M\u00e9thodes comptables signi\ufb01catives dans le pr\u00e9sent rapport \ufb01nancier.\nComme d\u00e9crit dans les m\u00e9thodes comptables, le goodwill n\u2019est pas amorti mais soumis \u00e0 un test de d\u00e9pr\u00e9ciation. Ce test est e\ufb00ectu\u00e9 annuellement au niveau des unit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices\nde tr\u00e9sorerie (UGT). Colruyt Group consid\u00e8re les branches d\u2019activit\u00e9 ou les entit\u00e9s op\u00e9rationnelles comme des UGT. Le test de d\u00e9pr\u00e9ciation du goodwill consiste \u00e0 comparer la valeur\nrecouvrable de chaque UGT avec sa valeur comptable, y compris le goodwill, et une charge de d\u00e9pr\u00e9ciation est comptabilis\u00e9e si la valeur comptable exc\u00e8de la valeur recouvrable. Vu la\nr\u00e9cente acquisition de la SA The Fashion Society, cette derni\u00e8re n\u2019est pas reprise dans les tests de d\u00e9pr\u00e9ciation e\ufb00ectu\u00e9s pour l\u2019exercice en cours.\nLa valeur recouvrable de chaque entit\u00e9 op\u00e9rationnelle est la valeur d\u2019utilit\u00e9 ou, si elle est plus \u00e9lev\u00e9e, la juste valeur moins les co\u00fbts de vente. Lors de l\u2019\u00e9tablissement des projections\nde tr\u00e9sorerie, Colruyt Group se base sur des pr\u00e9visions de croissance et des marges futures d\u00e9termin\u00e9es sur la base des chi\ufb00res du dernier exercice disponible et de pr\u00e9visions sur une\np\u00e9riode de 5 \u00e0 10 ans. Les taux de croissance appliqu\u00e9s tiennent compte de l\u2019in\ufb02ation attendue et ne comportent pas de croissance non organique. \u00c9tant donn\u00e9 l\u2019importance de ces\nparam\u00e8tres op\u00e9rationnels dans le calcul de la valeur d\u2019utilit\u00e9, ils sont suivis centralement de pr\u00e8s par le biais de proc\u00e9dures de concertation et de validation. Par ailleurs, des sources \nd\u2019informations externes sont \u00e9galement utilis\u00e9es dans la d\u00e9termination de ces param\u00e8tres.\nColruyt Group d\u00e9termine le taux d\u2019actualisation en utilisant le Capital Asset Pricing Model. Pour l\u2019exercice actuel, les param\u00e8tres suivants ont \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9s dans ce mod\u00e8le : un \u00ab Risk-Free\nInterest Rate \u00bb de 0% \u00e0 1% (0% \u00e0 1% pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente), un \u00ab Market Risk Premium \u00bb de 6% \u00e0 7% (6% \u00e0 7% pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente) et un \u00ab unlevered \u00bb Beta de 0,4 (0,5\npour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente). Pour Colruyt Group, ces param\u00e8tres ont r\u00e9sult\u00e9 en un co\u00fbt du capital moyen pond\u00e9r\u00e9 (WACC) qui se situe entre 2,5% et 4,0% (3,3% et 4,7% pour la p\u00e9riode\npr\u00e9c\u00e9dente) pour les deux principaux secteurs op\u00e9rationnels. Les taux d\u2019actualisation sont revus au moins une fois par an.\nColruyt Group utilise des hypoth\u00e8ses adapt\u00e9es aux caract\u00e9ristiques des di\ufb00\u00e9rentes unit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de tr\u00e9sorerie sous-jacentes. Pour les principales unit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de\ntr\u00e9sorerie, Colruyt Group est parti des taux de croissance moyens attendus suivants du chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires pour les 5 \u00e0 10 prochaines ann\u00e9es : \n\u2022 secteur op\u00e9rationnel \u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb : 1% en moyenne (1% pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente) ;\n\u2022 secteur op\u00e9rationnel \u00ab Commerce de gros et Foodservice \u00bb : 4% en moyenne (2% en moyenne pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente).\nLa d\u00e9termination de la valeur terminale par la m\u00e9thode des \ufb02ux de tr\u00e9sorerie actualis\u00e9s se fait en utilisant le mod\u00e8le de croissance de Gordon. La quote-part de la valeur terminale\nactualis\u00e9e se situe dans une fourchette entre 70% et 85% de la valeur d\u2019utilit\u00e9. Les tests de d\u00e9pr\u00e9ciation ont \u00e9t\u00e9 e\ufb00ectu\u00e9s en f\u00e9vrier 2021.\nLa direction est d\u2019avis que les hypoth\u00e8ses telles que d\u00e9crites ci-dessus, utilis\u00e9es pour le calcul de la valeur d\u2019utilit\u00e9, fournissent les meilleures estimations du d\u00e9veloppement futur. Si\nun taux de croissance terminal de 0% est utilis\u00e9 dans le calcul (au lieu de 1%), ou un WACC de 8%, ceci n\u2019a aucune in\ufb02uence signi\ufb01cative sur la conclusion globale du calcul. De ce fait,\nles conclusions des tests de d\u00e9pr\u00e9ciation pour toutes les unit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ratrices de tr\u00e9sorerie sont rest\u00e9es inchang\u00e9es.\nLa r\u00e9partition du goodwill par unit\u00e9 g\u00e9n\u00e9ratrice de tr\u00e9sorerie est la suivante :\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nCommerce de d\u00e9tail Food 53,7 45,8\nCommerce de d\u00e9tail Non-Food 52,2 4,3\nCommerce de d\u00e9tail (Retail) 105,9 50,1\nCommerce de gros - 0,4\nFoodservice 10,2 10,2\nCommerce de gros et Foodservice 10,2 10,6\nPrinting and document management solutions 8,8 -\nAutres activit\u00e9s 8,8 -\nConsolid\u00e9 124,9 60,7\n\nLes mouvements dans le poste \u00ab Goodwill \u00bb se pr\u00e9sentent comme suit :\n(en millions EUR)\nValeur brute\ncomptable\n2020/21\nCumul\nd\u2019amortissements\net pertes de valeur\n2020/21\nValeur nette\ncomptable\n2020/21\nValeur brute\ncomptable\n2019/20\nCumul\nd\u2019amortissements\net pertes de valeur\n2019/20\nValeur nette\ncomptable\n2019/20\nAu 1\ner\navril 84,5 (23,8) 60,7 79,2 (23,8) 55,4\nAcquisitions 64,6 - 64,6 5,3 - 5,3\nAutres - (0,4) (0,4) - - -\nAu 31 mars 149,1 (24,2) 124,9 84,5 (23,8) 60,7\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfGoodwillExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag213": {
   "value": "\n10. Immobilisations incorporelles\n(en millions EUR)\nImmobilisations\nincorporelles\nd\u00e9velopp\u00e9es\nConcessions, logiciels,\nlicences et droits\nsimilaires\nListes de clients\nacquises\nImmobilisations\nen d\u00e9veloppement\net autres\nimmobilisations\nincorporelles  Total\nValeur d\u2019acquisition\nAu 1\ner\navril 2020 16,9 222,9 5,6 103,4 348,8\nAcquisitions par regroupement d\u2019entreprises - 0,3 - - 0,3\nAcquisitions 4,7 18,4 - 67,9 91,0\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations - (0,2) - - (0,2)\nModi\ufb01cation de la m\u00e9thode de consolidation 0,1 1,5 - 12,6 14,2\nReclassi\ufb01cation - 34,1 0,3 (34,4) -\nAu 31 mars 2021 21,7 277,0 5,9 149,5 454,1\nAmortissements\nAu 1\ner\navril 2020 (8,1) (120,7) - (0,1) (128,9)\nAmortissements (2,6) (26,9) - - (29,5)\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations - 0,2 - - 0,2\nModi\ufb01cation de la m\u00e9thode de consolidation - 0,1 - - 0,1\nAu 31 mars 2021 (10,7) (147,3) - (0,1) (158,1)\nPertes de valeur\nAu 1\ner\navril 2020 - (10,1) (4,4) (2,1) (16,6)\nPertes de valeur - (0,8) - (1,5) (2,3)\nAu 31 mars 2021 - (10,9) (4,4) (3,6) (18,9)\nValeur nette comptable au 31 mars 2021 11,0 118,8 1,5 145,8 277,1\n\n(en millions EUR)\nImmobilisations\nincorporelles\nd\u00e9velopp\u00e9es\nConcessions, logiciels,\nlicences et droits\nsimilaires\nListes de clients ac-\nquises\nImmobilisations\nen d\u00e9veloppement\net autres\nimmobilisations\nincorporelles Total\nValeur d\u2019acquisition\nAu 1\ner\navril 2019 13,1 197,4 4,4 59,3 274,2\nAcquisitions par regroupement d\u2019entreprises 0,2 0,2 1,2 0,1 1,7\nAcquisitions 4,0 8,9 - 61,7 74,6\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations (0,4) (1,3) - - (1,7)\nReclassi\ufb01cation - 17,7 - (17,7) -\nAu 31 mars 2020 16,9 222,9 5,6 103,4 348,8\nAmortissements\nAu 1\ner\navril 2019 (6,4) (101,8) - - (108,2)\nAmortissements (2,1) (20,1) - (0,1) (22,3)\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations 0,4 1,2 - - 1,6\nAu 31 mars 2020 (8,1) (120,7) - (0,1) (128,9)\nPertes de valeur\nAu 1\ner\navril 2019 - (9,9) (4,4) (0,6) (14,9)\nPertes de valeur - (0,2) - (1,5) (1,7)\nAu 31 mars 2020 - (10,1) (4,4) (2,1) (16,6)\nValeur nette comptable au 31 mars 2020 8,8 92,1 1,2 101,2 203,3\nLes concessions, logiciels, licences et droits similaires qui s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 EUR 118,8 millions (compar\u00e9 \u00e0 EUR 92,1 millions pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente), incluent principalement des permis\nd\u2019exploitation et les logiciels majoritairement d\u00e9velopp\u00e9s en interne. Les logiciels propres en cours de d\u00e9veloppement \u00e0 la \ufb01n de l\u2019exercice s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 EUR 133,3 millions (compar\u00e9 \u00e0\nEUR 100,9 millions pour l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent). Lors de l\u2019exercice actuel, le groupe a acquis des immobilisations incorporelles pour un montant de EUR 91,0 millions (par rapport \u00e0 EUR \n74,6 millions pour l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent), dont EUR 77,5 millions d\u00e9velopp\u00e9s en interne (par rapport \u00e0 EUR 63,6 millions pour l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent).\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfIntangibleAssetsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag214": {
   "value": "\n11. Immobilisations corporelles\n(en millions EUR)\nTerrains et\nimmeubles\nInstallations,\nmachines et\noutillage\nMobilier et\nmat\u00e9riel\nroulant\nDroits\nd\u2019utilisation\nAutres\nimmobilisations\ncorporelles\nImmobilisations\nen cours\nTotal\nValeur d\u2019acquisition\nAu 1\ner\navril 2020 2.776,1 831,6 494,7 185,0 157,1 67,8 4.512,3\nR\u00e9\u00e9valuation\n(1)\n- - - 40,8 - - 40,8\nAcquisitions par regroupement d\u2019entreprises 7,9 0,7 0,1 6,6 1,6 - 16,9\nAcquisitions 166,8 45,7 85,4 4,7 27,9 47,4 377,9\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations (24,8) (15,7) (28,2) (1,2) (2,9) (1,3) (74,1)\nModi\ufb01cation de la m\u00e9thode de consolidation 7,4 (35,0) 1,8 56,8 19,0 (0,1) 49,9\nReclassi\ufb01cation 24,1 20,0 (5,6) (8,0) 0,2 (30,7) -\n\u00c9carts de conversion (0,2) (0,1) - - - - (0,3)\nAu 31 mars 2021 2.957,3 847,2 548,2 284,7 202,9 83,1 4.923,4\nAmortissements\nAu 1\ner\navril 2020 (1.172,9) (480,4) (345,1) (33,1) (81,9) - (2.113,4)\nR\u00e9\u00e9valuation\n(1)\n- - - 1,7 - - 1,7\nAmortissements (126,4) (58,7) (61,2) (33,3) (13,9) - (293,5)\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations 20,9 8,2 22,4 1,0 1,5 - 54,0\nModi\ufb01cation de la m\u00e9thode de consolidation - 11,2 - 0,1 - - 11,3\nReclassi\ufb01cation (0,6) (10,4) 6,5 4,5 - - -\n\u00c9carts de conversion - 0,1----0,1\nAu 31 mars 2021 (1.279,0) (530,0) (377,4) (59,1) (94,3) - (2.339,8)\nPertes de valeur\nAu 1\ner\navril 2020 (5,3) (1,7) - - (0,3) - (7,3)\nPertes de valeur (1,4) (0,2) - - (0,1) - (1,7)\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations 1,4 0,5 - - 0,1 - 2,0\nAu 31 mars 2021 (5,3) (1,4) - - (0,3) - (7,0)\nValeur nette comptable au 31 mars 2021 1.673,0 315,8 170,8 225,6 108,3 83,1 2.576,6\n(1) Contient, d'une part, l\u2019e\ufb00et de la r\u00e9\u00e9valuation des droits d\u2019utilisation suite \u00e0 des indexations (uniquement les valeurs d'acquisition) et, d'autre part, des modi\ufb01cations au portefeuille de contrats de location (prolongation/r\u00e9siliation/nouveaux \ncontrats de location).\n\n(en millions EUR)\nTerrains et\nimmeubles\nInstallations,\nmachines et\noutillage\nMobilier et\nmat\u00e9riel\nroulant\nDroits\nd\u2019utilisation\nAutres\nimmobilisations\ncorporelles\nImmobilisations\nen cours\nTotal\nValeur d\u2019acquisition\nAu 1\ner\navril 2019 2.629,0 751,3 503,5 36,4 177,8 88,7 4.186,7\nE\ufb00et initial de l\u2019application d\u2019IFRS 16 - - - 115,8 - - 115,8\nR\u00e9\u00e9valuation\n(1)\n- - - 45,5 - - 45,5\nAcquisitions par regroupement d\u2019entreprises 0,1 0,1 - 4,9 0,8 - 5,9\nAcquisitions 136,6 95,0 54,2 - 9,5 40,5 335,8\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations (57,3) (24,1) (61,8) - (33,2) (0,4) (176,8)\nReclassi\ufb01cation 68,1 9,4 (1,1) (17,6) 2,2 (61,0) -\n\u00c9carts de conversion (0,4) (0,1) (0,1) - - - (0,6)\nAu 31 mars 2020 2.776,1 831,6 494,7 185,0 157,1 67,8 4.512,3\nAmortissements\nAu 1\ner\navril 2019 (1.084,2) (446,8) (355,1) (15,2) (80,1) - (1.981,4)\nR\u00e9\u00e9valuation\n(1)\n---0,3--0,3\nAmortissements (125,0) (55,9) (51,7) (23,1) (12,4) - (268,1)\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations 41,3 23,7 60,1 - 10,4 - 135,5\nReclassi\ufb01cation (5,1) (1,5) 1,5 4,9 0,2 - -\n\u00c9carts de conversion 0,1 0,1 0,1---0,3\nAu 31 mars 2020 (1.172,9) (480,4) (345,1) (33,1) (81,9) - (2.113,4)\nPertes de valeur\nAu 1\ner\navril 2019 (5,4) (0,9) - - - - (6,3)\nPertes de valeur (1,4) (0,8) - - (0,9) - (3,1)\nCessions et d\u00e9sa\ufb00ectations 1,5 - - - 0,6 - 2,1\nAu 31 mars 2020 (5,3) (1,7) - - (0,3) - (7,3)\nValeur nette comptable au 31 mars 2020 1.597,9 349,5 149,6 151,9 74,9 67,8 2.391,6\n(1) Contient, d'une part, l\u2019e\ufb00et de la r\u00e9\u00e9valuation des droits d\u2019utilisation suite \u00e0 des indexations (uniquement les valeurs d'acquisition) et, d'autre part, des modi\ufb01cations au portefeuille de contrats de location\n(prolongation/r\u00e9siliation/nouveaux contrats de location).\n\u00c0 l\u2019instar de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, aucune garantie n\u2019est donn\u00e9e dans le cadre d\u2019engagements contract\u00e9s (note 25. Passifs productifs d\u2019int\u00e9r\u00eats).\nLa valeur nette comptable du poste \u00ab Droits d\u2019utilisation \u00bb pour l\u2019exercice actuel est de EUR 225,6 millions (EUR 151,9 millions pour la p\u00e9riode comparable) et se rapporte \u00e0 la\nlocation d\u2019immeubles (EUR 222,5 millions), de terrains (EUR 1,5 million) et de machines et de mat\u00e9riel roulant (EUR 1,6 million).\n\nUne perte de valeur a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9e sur les immobilisations corporelles pour un montant total de EUR 1,7 million. La perte de valeur se rapporte principalement \u00e0 l\u2019expansion, la\nrelocalisation et la r\u00e9novation de magasins existants. Cette perte de valeur a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9e dans le compte de r\u00e9sultats de l\u2019exercice actuel sous la rubrique \u00ab Amortissements et\npertes de valeur sur actifs non courants \u00bb au sein des secteurs op\u00e9rationnels \u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb, \u00ab Commerce de gros et Foodservice \u00bb et \u00ab Autres activit\u00e9s \u00bb.\nLes subventions per\u00e7ues sont comprises dans la valeur nette comptable des immobilisations corporelles concern\u00e9es. Ces subventions repr\u00e9sentent en net :\n(en millions EUR)\nTerrains et\nimmeubles\nInstallations,\nmachines et\noutillage\nMobilier et\nmat\u00e9riel\nroulant\nDroits\nd\u2019utilisation\nAutres\nimmobilisations\ncorporelles\nImmobilisations\nen cours\nTotal\nAu 31 mars 2020 (7,8) (5,3) (0,1) - - (0,5) (13,7)\nAu 31 mars 2021 (6,7) (5,0) (0,2) - - (0,3) (12,2)\nLe montant des subventions repris dans le compte de r\u00e9sultats s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 EUR 1,5 million (contre EUR 1,5 million \u00e9galement pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente). \nLes subventions concernent principalement la subvention accord\u00e9e pour la construction d\u2019un centre logistique \u00e0 Ath/Lessines. La condition principale li\u00e9e \u00e0 l\u2019attribution de la\nsubvention est celle de l\u2019emploi, laquelle est toujours satisfaite.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfPropertyPlantAndEquipmentExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag215": {
   "value": "\n12. Participations dans des entreprises associ\u00e9es\n\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nValeur comptable au 1\ner\navril 262,3 41,5\nAcquisitions/augmentations de capital 56,7 232,3\nR\u00e9ductions de capital (0,3) (0,7)\nQuote-part dans le r\u00e9sultat de l\u2019exercice  8,9 (0,3)\nQuote-part dans les autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global (11,4) -\nDividende (0,2) (10,5)\nAutres (2,6) -\nValeur comptable au 31 mars 313,4 262,3\nPour l\u2019exercice 2020/21, les participations dans des entreprises associ\u00e9es se rapportent aux soci\u00e9t\u00e9s non cot\u00e9es AgeCore SA (16,67%), First Retail International 2 SA (4,73%), Vendis\nCapital SA (10,87%), Newpharma Group SA (26,00%), Scallog SAS (23,73%) et Virya Energy SA (60,87%). Ces participations sont consid\u00e9r\u00e9es comme des entreprises associ\u00e9es et sont\ncomptabilis\u00e9es selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence, \u00e9tant donn\u00e9 que Colruyt Group exerce une in\ufb02uence notable sur la base des indicateurs tels que d\u00e9crits au paragraphe 6 \nd\u2019IAS 28 \u00ab Participations dans des entreprises associ\u00e9es et des coentreprises \u00bb.\nLes participations dans la SAS Scallog et la SA Newpharma Group sont reprises sous le secteur op\u00e9rationnel \u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb, la participation dans la SA Virya Energy est\npr\u00e9sent\u00e9e sous le secteur op\u00e9rationnel \u00ab Autres activit\u00e9s \u00bb et les participations dans les SA AgeCore, SA First Retail International 2 et SA Vendis Capital sont pr\u00e9sent\u00e9es sous le secteur\n\u00ab Non allou\u00e9 \u00bb.\n\nEn date du 25 mai 2020, Colruyt Group a apport\u00e9 certains actifs li\u00e9s aux activit\u00e9s d\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne renouvelable d\u2019Eoly SA \u00e0 la holding \u00e9nerg\u00e9tique Virya Energy SA, suite \u00e0 quoi la \nparticipation de Colruyt Group dans la SA Virya Energy a progress\u00e9 pour atteindre 60,87%.\nEn avril 2020, la holding \u00e9nerg\u00e9tique Virya Energy SA a sign\u00e9 un accord avec Participatiemaatschappij Vlaanderen (PMV) en vue d\u2019accro\u00eetre sa participation dans la SA Parkwind \u00e0 100%. \nDans le cadre de cet accord, PMV a acquis une participation minoritaire dans Arcadis Ost 1, un parc \u00e9olien allemand d\u00e9velopp\u00e9 par la SA Parkwind en mer Baltique. La transaction a \u00e9t\u00e9\n\ufb01nalis\u00e9e en juin 2020.\nLors de l\u2019exercice actuel, un dividende de EUR 0,2 million a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u de la SA AgeCore, tandis que durant l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, un dividende de EUR 10,3 millions avait \u00e9t\u00e9 per\u00e7u de la\npart de la SA Vendis Capital.\nLes chi\ufb00res consolid\u00e9s des entreprises associ\u00e9es signi\ufb01catives se r\u00e9sument comme suit :\nVirya Energy SA (en millions EUR) 31.12.20 31.12.19\n(2)\nActifs non courants 1.804,2 701,3\nActifs courants 234,8 0,1\nPassifs non courants 1.084,4 -\nPassifs courants 140,6 -\nActifs nets 814,0 701,4\nDont participations ne donnant pas le contr\u00f4le 61,5 -\nDont total des capitaux propres attribuables aux actionnaires de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re 752,5 701,4\nQuote-part de Colruyt Group des actifs nets 458,0 404,7\nAdaptation pour Colruyt Group\n(1)\n (183,2) (181,2)\n2020 2019\nChi\ufb00re d'a\ufb00aires 78,7 -\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce des activit\u00e9s ordinaires poursuivies  (15,7) -\nAutres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global (5,6) -\nR\u00e9sultat global (21,3) -\nDont participations ne donnant pas le contr\u00f4le (2,3) -\nDont total des capitaux propres attribuables aux actionnaires de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re (19,0) -\nQuote-part de Colruyt Group du r\u00e9sultat global (11,6) -\nAdaptation pour Colruyt Group\n(1)\n8,7 -\n(1) Les adaptations pour Colruyt Group s\u2019expliquent principalement par le fait que Colruyt Group \u00e9value les entit\u00e9s de Parkwind au sein de la SA Virya Energy \u00e0 la valeur historique.\nEn outre, les e\ufb00ets dans les chi\ufb00res consolid\u00e9s de la SA Virya Energy, qui d\u00e9coulent d'une modi\ufb01cation de la m\u00e9thode de consolidation des entit\u00e9s sous-jacentes, sont neutralis\u00e9s par Colruyt Group vu qu\u2019ils ne s\u2019appliquent pas au groupe.\n(2) Vu que la SA Virya Energy n\u2019a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e qu\u2019\u00e0 la \ufb01n de l\u2019exercice 2019/20, seules les positions du bilan ont \u00e9t\u00e9 reprises dans le tableau ci-dessus pour l\u2019exercice 2019/20.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfInterestsInAssociatesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag216": {
   "value": "\n13. Participations dans des coentreprises (joint ventures)\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nValeur comptable au 1\ner\navril 36,1 212,7\nAcquisitions/augmentations de capital 6,7 0,4\nCessions (23,5) (217,9)\nQuote-part dans le r\u00e9sultat de l\u2019exercice (12,4) 52,5\nQuote-part dans les autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global - (12,9)\nAutres - 1,3\nValeur comptable au 31 mars 6,9 36,1\nPour l\u2019exercice 2020/21, les participations dans des coentreprises concernent les soci\u00e9t\u00e9s non cot\u00e9es Achilles Design SRL (24,70%), Kriket SRL (24,81%), Daltix SA et Daltix Unipessoal\nLDA (64,75%), We Connect Data SRL (16,03%) et Ticom SA (90,0%). \u00c9tant donn\u00e9 que Colruyt Group partage le contr\u00f4le sur ces entreprises avec d\u2019autres parties, ces coentreprises sont\nreprises dans les chi\ufb00res consolid\u00e9s selon la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence.\nDans le courant de l\u2019exercice, des participations ont \u00e9t\u00e9 acquises dans les entreprises Kriket SRL (avril 2020), Daltix SA et Daltix Unipessoal LDA (juin 2020) et We Connect Data SRL (ao\u00fbt\n2020). La participation dans la SA Ticom a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e (novembre 2020), cette soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tant d\u00e9sormais \u00e9galement comptabilis\u00e9e comme une coentreprise suivant la m\u00e9thode de\nmise en \u00e9quivalence.\nLe 3 septembre 2020, Colruyt Group a port\u00e9 sa participation dans Fraluc de 68% \u00e0 plus de 96%. Depuis le 1\ner\nao\u00fbt 2020, la participation dans Fraluc est comptabilis\u00e9e comme une\n\ufb01liale suivant la m\u00e9thode de consolidation int\u00e9grale, et toujours comme une coentreprise suivant la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence pour les 4 premiers mois de l\u2019exercice. Dans le \ncourant de l\u2019exercice, d'autres actions des actionnaires minoritaires ont aussi \u00e9t\u00e9 acquises, portant la participation de Colruyt Group \u00e0 98%. En mars 2021, la d\u00e9nomination sociale de\nl\u2019entreprise a \u00e9t\u00e9 modi\ufb01\u00e9e en The Fashion Society SA.\nLa participation dans la SRL Trybou Bio a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9e suivant la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence, mais par l\u2019exercice d'une option d\u2019achat en f\u00e9vrier 2021, Colruyt Group est le\nseul actionnaire, et cette participation est comptabilis\u00e9e suivant la m\u00e9thode de consolidation int\u00e9grale au 31 mars 2021. Vu que la transaction a eu lieu \u00e0 la \ufb01n de l\u2019exercice, le r\u00e9sultat\nde l\u2019exercice a encore \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9 suivant la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence.\nLe bilan de la SA Parkwind n\u2018a pas \u00e9t\u00e9 repris dans la note des coentreprises signi\ufb01catives portant sur l\u2019exercice 2019/20, vu que la SA Parkwind \u00e9tait comptabilis\u00e9e par le biais de la SA\nVirya Energy \u00e0 la \ufb01n de l\u2019exercice comptable pr\u00e9c\u00e9dent. Le r\u00e9sultat de la SA Parkwind (60,13%) a toutefois encore \u00e9t\u00e9 repris pour l\u2019ensemble de l\u2019exercice 2019/20 vu que l\u2019apport \u00e0 la SA\nVirya Energy a eu lieu \u00e0 la \ufb01n de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent.\nLes participations dans la SA The Fashion Society, la SRL Kriket, la SA Daltix et Daltix Unipessoal LDA, la SA Ticom et la SRL Trybou Bio sont pr\u00e9sent\u00e9es sous le secteur op\u00e9rationnel\n\u00ab Commerce de d\u00e9tail (Retail) \u00bb et les participations dans les SRL Achilles Design et We Connect Data sous le secteur op\u00e9rationnel \u00ab Autres activit\u00e9s \u00bb.\nLes principales activit\u00e9s de ces entreprises sont exerc\u00e9es en Belgique.\nLes chi\ufb00res consolid\u00e9s des coentreprises se r\u00e9sument comme suit :\n\nThe Fashion Society SA (en millions EUR) 2020/21\n(1)\n2019/20\nActifs non courants - 135,0\nY compris le goodwill - 34,5\nActifs courants - 60,7\nY compris la tr\u00e9sorerie et les \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie - 5,4\nPassifs non courants -79,4\nY compris les passifs \ufb01nanciers non courants (dettes commerciales et autres passifs et provisions non compris) - 78,9\nPassifs courants - 65,2\nY compris les passifs \ufb01nanciers courants (dettes commerciales et autres passifs et provisions non compris) - 34,4\nActifs nets - 51,1\nDont total des capitaux propres attribuables aux actionnaires de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re - 51,1\nQuote-part de Colruyt Group des actifs nets - 35,1\nGoodwill (au niveau de Colruyt Group) - 0,6\nChi\ufb00re d'a\ufb00aires 43,1 166,1\nAmortissements et pertes de valeur sur actifs non courants (15,5) (18,0)\nCharges \ufb01nanci\u00e8res (0,7) (1,6)\nImp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat 1,5 (1,5)\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce des activit\u00e9s ordinaires poursuivies  (17,0) 2,9\nR\u00e9sultat global (17,0) 2,9\nDont total des capitaux propres attribuables aux actionnaires de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re (17,0) 2,9\nQuote-part de Colruyt Group du r\u00e9sultat global (11,6) 2,0\n(1) Concerne le r\u00e9sultat de la p\u00e9riode du 1\ner\navril au 31 juillet 2020 inclus. Ce r\u00e9sultat a \u00e9t\u00e9 exceptionnellement in\ufb02uenc\u00e9 n\u00e9gativement par la crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 la COVID-19.\nParkwind SA (en millions EUR) 2019\nChi\ufb00re d'a\ufb00aires 92,2\nAmortissements et pertes de valeur sur actifs non courants (43,6)\nProduits \ufb01nanciers 2,1\nCharges \ufb01nanci\u00e8res (11,8)\nImp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat 0,6\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce des activit\u00e9s ordinaires poursuivies  11,8\nAutres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global (38,5)\nR\u00e9sultat global (26,7)\nDont participations ne donnant pas le contr\u00f4le (5,9)\nDont total des capitaux propres attribuables aux actionnaires de la soci\u00e9t\u00e9 m\u00e8re (20,8)\nQuote-part de Colruyt Group du r\u00e9sultat global (12,5)\n(1) Le tableau ci-dessus inclut uniquement les postes de r\u00e9sultat vu que la SA Parkwind a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9e par l\u2019interm\u00e9diaire de la SA Virya Energy \u00e0 la \ufb01n de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent.\n\nL'an dernier, suite \u00e0 des dispositions contractuelles, Colruyt Group s\u2019\u00e9tait engag\u00e9, si la SA Parkwind en faisait la demande, \u00e0 lui octroyer des moyens \ufb01nanciers su\ufb03sants pour\nun montant maximum de EUR 17,5 millions.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfJointVenturesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag217": {
   "value": "\n14. Actifs \ufb01nanciers\n14.1. Actifs non courants\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nActifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global 16,5 14,0\nActifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats 95,1 0,5\nTotal 111,6 14,5\nLes actifs \ufb01nanciers pr\u00e9sent\u00e9s sous les actifs non courants ont \u00e9volu\u00e9 comme suit pendant l\u2019exercice :\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nAu 1\ner\navril 14,5 8,9\nAcquisitions 97,9 -\nAugmentations de capital 0,3 3,1\nR\u00e9ductions de capital (3,5) -\nVariation de la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global 2,8 2,5\nCessions (0,4) -\nAu 31 mars 111,6 14,5\n\nLes actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global se composent principalement des participations dans les soci\u00e9t\u00e9s de portefeuille So\ufb01ndev III SA\n(10,88%) et So\ufb01ndev IV SA (9,42%), de la participation dans North Sea Wind SC (7,18%) et des participations dans les fonds d'investissement Good Harvest Belgium I SRL (1,13%) et Blue\nHorizon Ventures I SCSp RAIF (1,09%). Les participations dans les di\ufb00\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s sont \u00e9valu\u00e9es \u00e0 la juste valeur, calcul\u00e9es comme la quote-part de Colruyt Group dans les capitaux\npropres de ces soci\u00e9t\u00e9s, pour les v\u00e9hicules d'investissement corrig\u00e9s pour la juste valeur de leur propre portefeuille d\u2019investissement.\nLes actifs \ufb01nanciers \u00e9valu\u00e9s \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats se composent principalement d'obligations convertibles (EUR 95,0 millions) \u00e9mises par l\u2019entreprise\nassoci\u00e9e Virya Energy SA. Cet instrument compos\u00e9 a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9 en deux tranches (la premi\u00e8re en juin 2020 et la deuxi\u00e8me en janvier 2021) et a pour \u00e9ch\u00e9ance juin 2022. Colruyt\nGroup a souscrit 792.023 obligations (au total, 1.301.213 obligations ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises par la SA Virya Energy). Si la SA Virya Energy d\u00e9cide de ne pas rembourser anticipativement les\nobligations convertibles, Colruyt Group a la possibilit\u00e9 de convertir ses obligations, \u00e0 la date d'\u00e9ch\u00e9ance, en actions de la SA Virya Energy \u00e0 un prix de conversion pr\u00e9alablement d\u00e9\ufb01ni.\nCet instrument \ufb01nancier a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9 par Colruyt Group comme actif \ufb01nancier au prix de conversion et re\ufb02\u00e8te la juste valeur au 31 mars 2021. Les param\u00e8tres conformes au\nmarch\u00e9 de cet instrument \ufb01nancier ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9s par une partie externe ind\u00e9pendante.\nAu cours de l\u2019exercice actuel, les immobilisations \ufb01nanci\u00e8res ont augment\u00e9 d\u2019un montant net de EUR 97,1 millions. Cela s\u2019explique principalement par la souscription des obligations\nconvertibles de la SA Virya Energy \u00e0 une valeur de conversion de EUR 95,0 millions, la comptabilisation initiale des participations dans les fonds d'investissement Good Harvest Belgium\nI SRL et Blue Horizon Ventures I SCSp RAIF pour un montant total de EUR 2,9 millions, un ajustement de juste valeur pour la SA So\ufb01ndev IV de EUR 2,8 millions et une variation de\ncapital nette pour la SA So\ufb01ndev IV de EUR -3,1 millions.\nLors de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, les immobilisations \ufb01nanci\u00e8res avaient augment\u00e9 de EUR 5,6 millions. Ceci s\u2019expliquait principalement par un versement de EUR 2,0 millions e\ufb00ectu\u00e9\ndans le cadre d\u2019une lib\u00e9ration de capital pour la SA So\ufb01ndev IV, ainsi que par des ajustements de juste valeur pour la SA So\ufb01ndev III et la SA So\ufb01ndev IV pour un montant total de \nEUR 2,4 millions. Par ailleurs, il a \u00e9t\u00e9 souscrit \u00e0 l\u2019augmentation de capital de la SC North Sea Wind pour un montant de EUR 1,1 million.\n\n14.2. Actifs courants\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nInstruments de capitaux propres \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats 10,9 8,5\nTitres \u00e0 revenu \ufb01xe \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats 16,1 14,8\nActifs \ufb01nanciers au co\u00fbt amorti 6,1 4,3\nInstruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s \u2013 instrument de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie 3,3 0,2\nTotal 36,4 27,8\n\nLes actifs \ufb01nanciers repris sous les actifs courants ont \u00e9volu\u00e9 comme suit durant l\u2019exercice :\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nAu 1\ner\navril 27,8 31,0\nAcquisitions 7,1 4,8\nCessions (4,2) (6,6)\nVariation de la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats 2,7 (1,3)\nVariation de la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global 3,1 0,2\n\u00c9carts de conversion (0,1) (0,3)\nAu 31 mars 36,4 27,8\nLes instruments de capitaux propres et les titres \u00e0 revenu \ufb01xe \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats concernent principalement des actifs \ufb01nanciers d\u00e9tenus par la\nsoci\u00e9t\u00e9 luxembourgeoise de r\u00e9assurance Locr\u00e9 SA (EUR 27,0 millions pour la p\u00e9riode actuelle). Les actifs \ufb01nanciers au co\u00fbt amorti se rapportent principalement \u00e0 un compte \u00e0\nterme d\u00e9tenu par Colruyt IT Consultancy India Private Limited. Les instruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s sont principalement li\u00e9s \u00e0 la juste valeur du contrat de swap d'in\ufb02ation pour la\ncouverture de hausses salariales futures dues \u00e0 l\u2019in\ufb02ation et aux positions ouvertes de couverture de change dans le cadre de la couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie.\nLes instruments de capitaux propres et titres \u00e0 revenu \ufb01xe sont \u00e9valu\u00e9s sur la base de leur cours de cl\u00f4ture au 31 mars 2021.\nLes variations de la juste valeur sont comptabilis\u00e9es dans le compte de r\u00e9sultats. Le rendement des titres \u00e0 revenu \ufb01xe est de 0,9% en moyenne, avec un maximum de 4,9%. Les titres\nsont acquis avec des dur\u00e9es entre 5 et 30 ans, la dur\u00e9e moyenne \u00e9tant de 10 ans.\nLes instruments de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie sont \u00e9valu\u00e9s sur la base de leur juste valeur au 31 mars 2021. Les variations de la juste valeur sont comptabilis\u00e9es dans les\nautres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global via la classi\ufb01cation de comptabilit\u00e9 de couverture.\nLa note 27. Gestion des risques contient plus d\u2019informations sur la mani\u00e8re dont Colruyt Group g\u00e8re les risques des actifs \ufb01nanciers.\n\u00c0 la suite de l\u2019ajustement \u00e0 la juste valeur des actifs courants au 31 mars 2021, un b\u00e9n\u00e9\ufb01ce net de EUR 2,7 millions a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 pour l\u2019exercice actuel (contre une perte nette de\nEUR 1,3 million pour la p\u00e9riode 2019/20).\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfFinancialAssetsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag218": {
   "value": "\n15. Regroupements d\u2019entreprises\nLe 3 septembre 2020, Colruyt Group a port\u00e9 sa participation dans The Fashion Society, anciennement Fraluc, de 68% \u00e0 plus de 96%. La SA The Fashion Society est la holding qui\nenglobe les cha\u00eenes de magasins de v\u00eatements ZEB, PointCarr\u00e9, The Fashion Store et ZEB For Stars. L\u2019 Autorit\u00e9 belge de la Concurrence (ABC) a marqu\u00e9 son accord sur cette transaction\nle 24 novembre. Depuis le 1\ner\nao\u00fbt 2020, la participation dans The Fashion Society Group est comptabilis\u00e9e comme une \ufb01liale suivant la m\u00e9thode de consolidation int\u00e9grale, et\nplus comme une coentreprise suivant la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence. La transaction a engendr\u00e9 un goodwill de EUR 22,3 millions. Lors de la d\u00e9termination de ce goodwill, il a\n\u00e9t\u00e9 tenu compte d\u2019une r\u00e9mun\u00e9ration variable conditionelle et une estimation la plus pr\u00e9cise possible du montant \ufb01nal sera calcul\u00e9e \u00e0 la \ufb01n de la p\u00e9riode d\u2019\u00e9valuation. Ce recalcul\npeut \u00e9ventuellement donner lieu \u00e0 une adaptation du goodwill d\u00e9j\u00e0 comptabilis\u00e9. Dans le courant de l\u2019exercice 2020/21, d'autres actions des actionnaires minoritaires ont aussi \u00e9t\u00e9\nacquises, portant la participation de Colruyt Group \u00e0 98%.\nLe bilan d\u2019acquisition de The Fashion Society peut \u00eatre r\u00e9sum\u00e9 comme suit :\n(en millions EUR) 31.07.20\nActifs non courants 135,8\nActifs courants 53,5\nPassifs non courants 80,6\nPassifs courants 74,6\nActifs nets 34,1\nAucun autre regroupement d\u2019entreprises signi\ufb01catif n\u2019a eu lieu pendant l\u2019exercice 2020/21, ni pendant l\u2019exercice 2019/20.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfBusinessCombinationsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag219": {
   "value": "\n16. Actifs d\u00e9tenus en vue de la vente et cessions de \ufb01liales\n16.1. Actifs d\u00e9tenus en vue de la vente\nAucun actif n\u2019a \u00e9t\u00e9 repris sous les \u00ab Actifs d\u00e9tenus en vue de la vente \u00bb dans le courant de l\u2019exercice 2020/21, ni dans le courant de l\u2019exercice 2019/20.\n16.2. Cessions de \ufb01liales\nAucune cession signi\ufb01cative de \ufb01liales n\u2019a eu lieu pendant l\u2019exercice 2020/21, ni pendant l\u2019exercice 2019/20.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfNoncurrentAssetsOrDisposalGroupsClassifiedAsHeldForSaleExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag220": {
   "value": "\n17. Actifs et passifs d\u2019imp\u00f4t di\ue602\u00e9r\u00e9\nLes actifs et passifs d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 sont \u00e0 r\u00e9partir comme suit :\n17.1. Valeur nette comptable\n(en millions EUR)\nActifs Passifs Solde\n31.03.21 31.03.20 31.03.21 31.03.20 31.03.21 31.03.20\nImmobilisations incorporelles 7,1 9,1 (0,2) (0,1) 6,9 9,0\nImmobilisations corporelles 0,6 0,7 (126,9) (127,1) (126,3) (126,4)\nStocks 0,1 0,2 (1,1) (0,9) (1,0) (0,7)\nCr\u00e9ances 1,2 4,0 (7,3) (6,1) (6,1) (2,1)\nPassifs relatifs aux avantages du personnel 28,0 31,3 - - 28,0 31,3\nAutres provisions 2,7 2,3 (10,9) (9,9) (8,2) (7,6)\nAutres passifs 59,5 47,4 (3,8) (0,8) 55,7 46,6\nPertes \ufb01scales report\u00e9es, cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4t et d\u00e9ductions \ufb01scales 72,4 88,1 - - 72,4 88,1\nActifs/(passifs) d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 brut 171,6 183,1 (150,2) (144,9) 21,4 38,2\nActifs/passifs d\u2019imp\u00f4t non comptabilis\u00e9s (95,8) (82,2) 20,7 9,7 (75,1) (72,5)\nCompensation actifs/passifs (63,5) (80,8) 63,5 80,8 - -\nActifs/(passifs) d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 net 12,3 20,1 (66,0) (54,4) (53,7) (34,3)\n17.2. \u00c9volution de la valeur nette comptable\n(en millions EUR)\nActifs Passifs Solde\n2020/21 2019/20 2020/21 2019/20 2020/21 2019/20\nValeur nette comptable au 1\ner\navril 20,1 20,7 (54,4) (51,2) (34,3) (30,5)\nVariations comptabilis\u00e9es dans le compte de r\u00e9sultats (13,8) (0,6) (10,7) 4,6 (24,5) 4,0\nVariations comptabilis\u00e9es dans les autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global 2,0 - (0,9) (7,8) 1,1 (7,8)\nModi\ufb01cations du p\u00e9rim\u00e8tre de consolidation 4,0 - - - 4,0 -\nValeur nette comptable au 31 mars 12,3 20,1 (66,0) (54,4) (53,7) (34,3)\nAu 31 mars 2021, des actifs et passifs d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 \u00e0 concurrence de EUR 75,1 millions n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9s par Colruyt Group (compar\u00e9 \u00e0 EUR 72,5 millions au 31 mars\n2020). Ce montant concerne les di\ufb00\u00e9rences temporaires ainsi que les pertes \ufb01scales et les cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4ts inutilis\u00e9s pour un montant de EUR 289,4 millions (EUR 252,1 millions pour\nl\u2019exercice 2019/20), dont EUR 284,3 millions peuvent \u00eatre report\u00e9s \u00e0 des exercices ult\u00e9rieurs sans limitation dans le temps (EUR 247,5 millions pour l\u2019exercice 2019/20).\nColruyt Group a uniquement comptabilis\u00e9 des actifs d\u2019imp\u00f4t di\ufb00\u00e9r\u00e9 pour autant qu\u2019il soit probable que des b\u00e9n\u00e9\ufb01ces futurs imposables seront disponibles et sur lesquels les pertes\n\ufb01scales et les cr\u00e9dits d\u2019imp\u00f4ts report\u00e9s pourront \u00eatre imput\u00e9s. Dans ce contexte, le terme futur signi\ufb01e pour Colruyt Group une p\u00e9riode de cinq ans.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfDeferredTaxesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag221": {
   "value": "\n18. Stocks\nLes stocks repr\u00e9sentent principalement des marchandises. Les r\u00e9ductions de valeur cumul\u00e9es sur le stock de marchandises s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 EUR 58,2 millions pour cet exercice, compar\u00e9 \n\u00e0 EUR 4,8 millions pour l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent. Cette hausse est principalement due au fait que Colruyt Group a constitu\u00e9 les provisions n\u00e9cessaires pour faire face aux risques\nd'approvisionnement li\u00e9s \u00e0 la COVID-19.\nLe co\u00fbt des stocks comptabilis\u00e9 dans le compte de r\u00e9sultats de 2020/21 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 EUR 7.138,8 millions et a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 dans la rubrique \u00ab Co\u00fbt des marchandises vendues \u00bb. L\u2019exercice\npr\u00e9c\u00e9dent, ce co\u00fbt s\u2019\u00e9levait \u00e0 EUR 7.016,2 millions.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfInventoriesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag222": {
   "value": "\n19. Cr\u00e9ances commerciales et autres cr\u00e9ances\n19.1. Autres cr\u00e9ances non courantes\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nPr\u00eats aux clients 4,6 4,8\nPr\u00eats aux entreprises associ\u00e9es 9,3 -\nPr\u00eats aux coentreprises 0,7 1,4\nGaranties donn\u00e9es 7,5 7,5\nCr\u00e9ances de location  15,0 11,2\nAutres cr\u00e9ances 5,3 7,9\nTotal des autres cr\u00e9ances non courantes 42,4 32,8\nLes pr\u00eats consentis aux clients concernent essentiellement des pr\u00eats aux clients franchis\u00e9s de la SA Retail Partners Colruyt Group. Les pr\u00eats consentis aux clients sont pr\u00e9sent\u00e9s nets\ndes pertes de valeur \u00e9ventuelles. Les pr\u00eats sont g\u00e9n\u00e9ralement conclus pour une p\u00e9riode maximale de 12 ans.\nLes \u00ab Garanties donn\u00e9es \u00bb sont le r\u00e9sultat d\u2019obligations d\u2019achat.\nLes cr\u00e9ances de location (EUR 15,0 millions) se rapportent \u00e0 des contrats de sous-location-\ufb01nancement relatifs \u00e0 des b\u00e2timents.\n\n19.2. Cr\u00e9ances commerciales et autres cr\u00e9ances courantes\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nCr\u00e9ances commerciales 542,9 527,3\nTotal des cr\u00e9ances commerciales 542,9 527,3\nTVA 7,8 4,1\nCharges \u00e0 reporter 37,9 33,2\nPr\u00eats consentis aux clients venant \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance end\u00e9ans l\u2019ann\u00e9e 1,2 1,1\nInt\u00e9r\u00eats 4,6 1,2\nCr\u00e9ances de location 3,6 3,0\nAutres cr\u00e9ances 23,1 33,6\nTotal des autres cr\u00e9ances courantes 78,2 76,2\nCr\u00e9ances commerciales\nLes cr\u00e9ances commerciales sont pr\u00e9sent\u00e9es nettes des pertes de valeur qui s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 EUR 17,6 millions au 31 mars 2021 (EUR 18,6 millions au 31 mars 2020).\nAutres cr\u00e9ances\nLes autres cr\u00e9ances sont pr\u00e9sent\u00e9es nettes des pertes de valeur qui s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 EUR 0,7 million au 31 mars 2021 (EUR 0,8 million au 31 mars 2020).\nLes \u00ab Autres cr\u00e9ances \u00bb se composent principalement de demandes de dommages et int\u00e9r\u00eats.\nL\u2019\u00e9ch\u00e9ancier des cr\u00e9ances commerciales peut \u00eatre d\u00e9taill\u00e9 comme suit :\n(en millions EUR)\n31.03.21 31.03.20\nValeur nominale Pertes de valeur Valeur nominale Pertes de valeur\nNon \u00e9chues 511,7 (0,2) 508,6 (1,2)\n\u00c9chues entre 1 et 6 mois 21,9 (4,0) 18,4 (5,8)\n\u00c9chues depuis plus de 6 mois 26,9 (13,4) 18,9 (11,6)\nTotal 560,5 (17,6) 545,9 (18,6)\n\nL\u2019\u00e9volution des pertes de valeur sur les cr\u00e9ances commerciales et les autres cr\u00e9ances peut \u00eatre d\u00e9taill\u00e9e comme suit :\n(en millions EUR)\nPertes de valeur\nsur cr\u00e9ances commerciales\nPertes de valeur\nsur autres cr\u00e9ances\n2020/21 2019/20 2020/21 2019/20\nAu 1\ner\navril (18,6) (15,4) (0,8) (0,6)\nDotation (21,5) (11,2) - (0,2)\nReprise 19,7 4,5 0,1 -\nUtilisation 2,8 3,5 - -\nAu 31 mars (17,6) (18,6) (0,7) (0,8)\nPour plus d\u2019informations en ce qui concerne le suivi des cr\u00e9ances commerciales et autres cr\u00e9ances, nous renvoyons \u00e0 la note 27.1.c. Risque de cr\u00e9dit.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfTradeAndOtherReceivablesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag223": {
   "value": "\n20. Tr\u00e9sorerie et \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nComptes \u00e0 terme avec une dur\u00e9e initiale de trois mois ou moins 50,1 50,0\nAutres tr\u00e9sorerie et \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie 234,4 213,8\nTr\u00e9sorerie et \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie 284,5 263,8\nD\u00e9couverts bancaires 1,2 0,5\nTotal passifs 1,2 0,5\nSolde net de tr\u00e9sorerie et des \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie 283,3 263,3\nIl n\u2019y a pas de montant signi\ufb01catif de tr\u00e9sorerie et \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie non disponibles.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfCashAndCashEquivalentsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag224": {
   "value": "\n21. Capitaux propres\n21.1. Gestion du capital\nL\u2019objectif de Colruyt Group en mati\u00e8re de gestion de ses capitaux propres consiste \u00e0 maintenir une structure \ufb01nanci\u00e8re saine en d\u00e9pendant le moins possible de \ufb01nancements externes\net \u00e0 cr\u00e9er de surcro\u00eet de la valeur ajout\u00e9e pour les actionnaires. Le Conseil d\u2019administration souhaite faire progresser le dividende annuel par action au moins proportionnellement \u00e0 la \ncroissance du b\u00e9n\u00e9\ufb01ce r\u00e9alis\u00e9 par le groupe. Le taux de distribution (\u00ab dividend pay-out ratio \u00bb) pour cet exercice s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 48,0%\n(1)\n. Selon les dispositions statutaires, au moins 90% du\nb\u00e9n\u00e9\ufb01ce distribuable est destin\u00e9 aux actionnaires et un maximum de 10% aux administrateurs. Par ailleurs, Colruyt Group tente de cr\u00e9er de la valeur ajout\u00e9e pour les actionnaires en\nrachetant des actions propres. Le Conseil d\u2019administration a \u00e9t\u00e9 mandat\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire du 10 octobre 2019 pour acqu\u00e9rir au maximum 27.610.418 actions\npropres de la soci\u00e9t\u00e9. Ce mandat est valable cinq ans. L\u2019implication du personnel dans la croissance de Colruyt Group est \u00e9galement l\u2019une des priorit\u00e9s de Colruyt Group, raison pour\nlaquelle il organise chaque ann\u00e9e, depuis 1987, une augmentation de capital r\u00e9serv\u00e9e au personnel.\n(1) Pour plus d\u2019informations, nous renvoyons \u00e0 la note 21.4. Dividendes.\n21.2. Capital\nSur d\u00e9cision de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire des actionnaires du 8 octobre 2020, le capital a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 de 222.372 actions ; cette augmentation repr\u00e9sente un apport en\ncapital de EUR 10,3 millions.\nLe capital de l\u2019Entreprise au 31 mars 2021 s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 EUR 357,4 millions r\u00e9partis en 136.154.960 actions ordinaires lib\u00e9r\u00e9es sans valeur nominale. Toutes les actions donnent droit \u00e0 une\nparticipation aux b\u00e9n\u00e9\ufb01ces, sauf celles d\u00e9tenues par l\u2019Entreprise.\nLe Conseil d\u2019administration est mandat\u00e9 pour augmenter, dans les limites du capital autoris\u00e9, le capital en une ou plusieurs fois pour un montant total de EUR 315,0 millions.\nLes augmentations de capital qui sont ex\u00e9cut\u00e9es en vertu de ce mandat peuvent \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es par apport en nature ou en esp\u00e8ces, par la conversion de n\u2019importe quelle r\u00e9serve,\npar l\u2019\u00e9mission d\u2019obligations convertibles, et peuvent avoir lieu en g\u00e9n\u00e9ral de n\u2019importe quelle fa\u00e7on \u00e0 condition que les prescriptions l\u00e9gales soient respect\u00e9es. Les conditions des \naugmentations de capital, qui sont ex\u00e9cut\u00e9es en vertu de ce mandat, et les droits et obligations li\u00e9s aux nouvelles actions sont d\u00e9termin\u00e9s par le Conseil d\u2019administration dans le\nrespect des prescriptions l\u00e9gales.\nCe mandat est valable pour une p\u00e9riode de trois ans \u00e0 partir de la date de la publication du mandat octroy\u00e9 par l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire aux annexes du Moniteur belge. Ce\nmandat peut \u00eatre prolong\u00e9 une ou plusieurs fois pour une p\u00e9riode de cinq ans au maximum par une d\u00e9cision de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale, d\u00e9lib\u00e9rant selon les prescriptions pr\u00e9vues pour\nles changements des statuts. Le mandat actuel vient \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance en octobre 2021.\n21.3. Actions propres\nLes actions propres sont comptabilis\u00e9es au co\u00fbt des actions rachet\u00e9es. Au 31 mars 2021, Colruyt Group d\u00e9tenait 1.368.388 actions propres, soit 1,01% des actions \u00e9mises \u00e0 la date de\ncl\u00f4ture. Pour plus de d\u00e9tails au sujet du rachat d'actions propres, nous renvoyons \u00e0 la partie Corporate Governance.\nPar acte notari\u00e9 du 8 octobre 2020, le Conseil d\u2019administration de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt a d\u00e9truit 2.500.000 actions propres rachet\u00e9es.\n21.4. Dividendes\nLe 11 juin 2021, le Conseil d\u2019administration a propos\u00e9 la mise en paiement d\u2019un dividende brut de EUR 197,5 millions, soit EUR 1,47 par action. L\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, le dividende\npropos\u00e9 s\u2019\u00e9levait \u00e0 EUR 183,1 millions, soit EUR 1,35 par action. Ce montant brut tient compte du nombre des actions propres au 11 juin 2021. Le dividende n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 repris dans les \n\u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s de l\u2019exercice 2020/21.\n\n21.5. Structure de l\u2019actionnariat\nSelon la derni\u00e8re noti\ufb01cation d\u2019un accord d\u2019action de concert en date du 27 ao\u00fbt 2020 et en tenant compte des actions propres d\u00e9tenues par la soci\u00e9t\u00e9 au 31 mars 2021, la structure\nde l\u2019actionnariat de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt se pr\u00e9sente comme suit :\nActions\nFamille Colruyt et apparent\u00e9s 79.166.409\n\u00c9ts Fr. Colruyt SA (actions propres)\n(1)\n 1.368.388\nGroupe So\ufb01na 3.765.115\nTotal des personnes agissant de concert 84.299.912\n(1) Situation au 31 mars 2021.\nLe solde du total d\u2019actions \u00e9mises (136.154.960 actions au 31 mars 2021), soit 51.855.048 actions ou 38,09%, est entre les mains du public. Pour plus de d\u00e9tails \u00e0 ce sujet, nous\nrenvoyons \u00e0 la partie Corporate Governance.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfShareCapitalReservesAndOtherEquityInterestExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag225": {
   "value": "\n22. B\u00e9n\u00e9\ufb01ce par action\n2020/21 2019/20\nTotal des activit\u00e9s op\u00e9rationnelles\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce de l'exercice (quote-part du groupe) (en millions EUR) 415,3 431,0\nNombre moyen pond\u00e9r\u00e9 d\u2019actions en circulation 135.503.424 137.279.011\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce par action \u2013 de base et dilu\u00e9 (en EUR) 3,06 3,14\n\u00c9tant donn\u00e9 qu\u2019il n\u2019y a pas eu de cessation d\u2019activit\u00e9s op\u00e9rationnelles pour les exercices concern\u00e9s, le tableau ci-dessus est \u00e9galement valable pour les informations \u00e0 fournir sur\nles activit\u00e9s poursuivies.\nNombre moyen pond\u00e9r\u00e9 d\u2019actions en circulation\n2020/21 2019/20\nNombre d\u2019actions en circulation au 1\ner\navril 135.632.720 137.856.430\nE\ufb00et de l\u2019augmentation de capital 64.241 106.751\nE\ufb00et des actions attribu\u00e9es comme participation aux b\u00e9n\u00e9\ufb01ces - 8.476\nE\ufb00et des actions rachet\u00e9es (193.537) (692.646)\nNombre moyen pond\u00e9r\u00e9 d\u2019actions en circulation au 31 mars 135.503.424 137.279.011\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfEarningsPerShareExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag226": {
   "value": "\n23. Provisions\n(en millions EUR)\nRisques\nenvironnementaux Autres risques Total\nProvisions non courantes 3,1 22,9 26,0\nProvisions courantes - 1,0 1,0\nAu 31 mars 2021 3,1 23,9 27,0\nAu 1\ner\navril 2020 4,2 35,2 39,4\nDotation 0,7 3,5 4,2\nUtilisation (1,6) (1,2) (2,8)\nReprise (0,2) (13,2) (13,4)\nModi\ufb01cation de la m\u00e9thode de consolidation - (0,4) (0,4)\nAu 31 mars 2021 3,1 23,9 27,0\nProvisions non courantes 4,1 34,8 38,9\nProvisions courantes 0,1 0,4 0,5\nAu 31 mars 2020 4,2 35,2 39,4\nAu 1\ner\navril 2019 2,4 24,2 26,6\nDotation 2,6 15,3 17,9\nUtilisation - (1,8) (1,8)\nReprise (0,8) (2,5) (3,3)\nAu 31 mars 2020 4,2 35,2 39,4\nLes provisions pour risques environnementaux ont \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9es principalement a\ufb01n de couvrir les co\u00fbts d\u2019assainissement de l\u2019activit\u00e9 des stations DATS 24 ainsi que\nl\u2019assainissement des terrains lors d\u2019acquisitions.\nLes autres provisions comprennent entre autres des provisions pour des litiges en cours, des provisions pour inoccupation, des provisions pour r\u00e9assurances\net des provisions pour obligations de garantie.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfProvisionsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag227": {
   "value": "\n24. Passifs non courants relatifs aux avantages du personnel\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nR\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti par la loi 115,7 99,6\nIndemnit\u00e9s relatives au \u00ab R\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d'entreprise \u00bb 9,2 10,6\nAutres avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi 9,5 8,8\nTotal 134,4 119,0\nColruyt Group o\ufb00re di\ufb00\u00e9rents types d\u2019avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi. Ceux-ci contiennent des plans de pension et autres r\u00e8glements en mati\u00e8re d\u2019avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi.\nConform\u00e9ment \u00e0 IAS 19 \u00ab Avantages du personnel \u00bb, les avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi sont r\u00e9partis soit comme des r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies soit comme des r\u00e9gimes \u00e0\nprestations d\u00e9\ufb01nies.\n\n24.1. R\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti par la loi\nEn vertu de la loi sur les pensions compl\u00e9mentaires (LPC), les employeurs en Belgique sont oblig\u00e9s de garantir un rendement minimal pour les r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies sur la\ndur\u00e9e de la carri\u00e8re. Pour les cotisations jusqu\u2019au 31 d\u00e9cembre 2015, il s\u2019agissait de 3,25% sur les cotisations patronales et 3,75% sur les contributions des membres du personnel. \nSuite \u00e0 la modi\ufb01cation de la loi en d\u00e9cembre 2015, le taux d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e0 garantir \u00e0 partir du 1\ner\njanvier 2016 est variable et se base sur un m\u00e9canisme li\u00e9 au rendement des OLO belges\navec un minimum de 1,75% et un maximum de 3,75%. Depuis 2016, le rendement minimal est de 1,75%.\nCompte tenu de ces modi\ufb01cations l\u00e9gales, et du fait qu\u2019une position claire a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en 2016 par les instances r\u00e9gulatrices, et puisque des estimations \ufb01ables peuvent \u00eatre\nfaites pour ces plans de pension, les r\u00e9gimes belges \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies sont consid\u00e9r\u00e9s comme des r\u00e9gimes \u00e0 prestations d\u00e9\ufb01nies depuis l\u2019exercice 2016/17. Ceux-ci sont \u00e9valu\u00e9s \nconform\u00e9ment \u00e0 IAS 19 sur la base de la m\u00e9thode des unit\u00e9s de cr\u00e9dit projet\u00e9es (\u00ab projected unit credit method \u00bb).\nLe montant repris dans l\u2019\u00e9tat de la situation \ufb01nanci\u00e8re consolid\u00e9 d\u00e9coulant des obligations du groupe au titre des r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti par la loi\nse pr\u00e9sente comme suit :\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nValeur actualis\u00e9e de l\u2019obligation brute au titre des r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti 294,4 264,3\nJuste valeur de l\u2019actif des r\u00e9gimes 178,7 164,7\nD\u00e9\ufb01cit/(exc\u00e9dent) des r\u00e9gimes \ufb01nanciers 115,7 99,6\nTotal des passifs relatifs aux avantages du personnel :\nDont comptabilis\u00e9 comme passif non courant 115,7 99,6\nDont comptabilis\u00e9 comme actif non courant --\n\nL\u2019\u00e9volution de la valeur actualis\u00e9e de l\u2019obligation brute au titre des r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti par la loi se pr\u00e9sente comme suit :\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nAu 1\ner\navril 264,3 269,5\nCo\u00fbt total des services  16,9 18,7\nCo\u00fbt d\u2019int\u00e9r\u00eat 4,6 3,4\nAjustements li\u00e9s \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience  (2,7) (5,1)\nChangement des hypoth\u00e8ses \ufb01nanci\u00e8res 26,6 (17,1)\nChangement des hypoth\u00e8ses d\u00e9mographiques (10,2) -\nPrestations vers\u00e9es au titre du plan (6,2) (6,4)\nCotisations des participants 3,7 3,6\nCharges et taxes pay\u00e9es (2,6) (2,3)\nAu 31 mars  294,4 264,3\nLes actifs du r\u00e9gime (EUR 178,7 millions) sont constitu\u00e9s enti\u00e8rement de placements dans des contrats d\u2019assurances.\nL\u2019\u00e9volution de la juste valeur des actifs du r\u00e9gime se pr\u00e9sente comme suit :\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nAu 1\ner\navril 164,7 153,9\nCotisations patronales 18,1 16,7\nProduits d\u2019int\u00e9r\u00eats 3,2 2,2\nRendement de l\u2019actif des r\u00e9gimes (2,2) (3,0)\nPrestations vers\u00e9es au titre du plan (6,2) (6,4)\nCotisations des participants 3,7 3,6\nCharges et taxes pay\u00e9es (2,6) (2,3)\nAu 31 mars  178,7 164,7\n\nLes montants repris au sein du compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 et de l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 du r\u00e9sultat global en rapport \u00e0 ces r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement garanti par la loi\nsont les suivants :\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nCo\u00fbt total des services\n(1)\n 16,9 18,7\nCo\u00fbt d\u2019int\u00e9r\u00eat net\n(2)\n1,4 1,2\nComposantes comptabilis\u00e9es dans le compte de r\u00e9sultats 18,3 19,9\nAjustements li\u00e9s \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience (2,7) (5,1)\nChangement des hypoth\u00e8ses \ufb01nanci\u00e8res  26,6 (17,1)\nChangement des hypoth\u00e8ses d\u00e9mographiques  (10,2) -\nRendement de l\u2019actif des r\u00e9gimes  2,2 3,0\nComposantes comptabilis\u00e9es dans les autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global 15,9 (19,2)\n(1) Inclus dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 dans les \u00ab Avantages du personnel \u00bb.\n(2) Inclus dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 dans le \u00ab R\u00e9sultat \ufb01nancier net \u00bb.\nLes hypoth\u00e8ses actuarielles principales utilis\u00e9es dans le calcul des obligations en mati\u00e8re de r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies \u00e0 rendement minimal garanti se r\u00e9sument comme suit :\n\u2022 taux d\u2019actualisation : 0,95% par rapport \u00e0 1,75% l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent ;\n\u2022 taux d\u2019in\ufb02ation g\u00e9n\u00e9rale : 1,80% (identique \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent) ;\n\u2022 taux d\u2019in\ufb02ation salariale : 2,30% (identique \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent).\nDescription des risques principaux\nLes r\u00e9gimes \u00e0 prestations d\u00e9\ufb01nies exposent Colruyt Group \u00e0 un certain nombre de risques, dont les plus importants sont comment\u00e9s ci-dessous :\nVolatilit\u00e9 de l\u2019actif des r\u00e9gimes \u2013 risque d\u2019investissement\nLes passifs li\u00e9s aux pensions sont calcul\u00e9s \u00e0 l\u2019aide d\u2019un taux d\u2019actualisation bas\u00e9 sur des rendements op\u00e9rationnels de qualit\u00e9. Si les placements n\u2019atteignent pas ce niveau de\nrendement, les passifs li\u00e9s aux pensions au titre de Colruyt Group relatifs aux r\u00e9gimes \u00e0 prestations d\u00e9\ufb01nies peuvent augmenter. Colruyt Group r\u00e9duit le risque d\u2019investissement en\ninvestissant dans des contrats d\u2019assurance au lieu d\u2019investir dans des instruments de capitaux propres.\nRisque d\u2019int\u00e9r\u00eat\nUne baisse des rendements augmentera le montant des passifs li\u00e9s aux pensions, bien que ceci sera partiellement compens\u00e9 par une augmentation de la valeur des obligations\nd\u00e9tenues par les plans de pension.\nEsp\u00e9rance de vie\nLa plupart des passifs li\u00e9s aux pensions concernent des avantages qui seront fournis aux participants de leur vivant. Une augmentation de l\u2019esp\u00e9rance de vie m\u00e8nera donc \u00e0 une\naugmentation des passifs li\u00e9s aux pensions.\nAttentes salariales\nLa juste valeur des passifs li\u00e9s aux pensions est calcul\u00e9e sur la base des salaires, actuels et futurs estim\u00e9s, des participants aux plans de pension. Par cons\u00e9quent, une augmentation\nsalariale des participants au plan de pension entra\u00eenera une hausse des passifs li\u00e9s aux pensions.\n\n24.2. Indemnit\u00e9s relatives au \u00ab\ue605R\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise\ue605\u00bb\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nAu 1\ner\navril 10,6 18,9\nDotation\n(1)\n0,5 0,9\nUtilisation  (1,0) (1,3)\nCo\u00fbt d\u2019int\u00e9r\u00eat net\n(2)\n0,1 0,3\nAjustements li\u00e9s \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience\n(3)\n(0,7) -\nChangement des hypoth\u00e8ses \ufb01nanci\u00e8res\n(3)\n0,7 (0,4)\nChangement des hypoth\u00e8ses d\u00e9mographiques\n(3)\n(1,0) (7,8)\nAu 31 mars  9,2 10,6\n(1) Inclus dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 dans les \u00ab Avantages du personnel \u00bb.\n(2) Inclus dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 dans le \u00ab R\u00e9sultat \ufb01nancier net \u00bb.\n(3) Inclus dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 du r\u00e9sultat global.\nLa possibilit\u00e9 de retraite anticip\u00e9e, telle qu\u2019elle est en vigueur au sein de Colruyt Group pour les membres du personnel des soci\u00e9t\u00e9s belges, est bas\u00e9e sur la r\u00e9glementation en vigueur\nen Belgique relative au \u00ab R\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise \u00bb. Les r\u00e8gles de valorisation des passifs et charges d\u00e9coulant de ce syst\u00e8me sont reprises dans la note 1.4. \nAutres m\u00e9thodes comptables signi\ufb01catives de ce rapport \ufb01nancier.\nColruyt Group revoit r\u00e9guli\u00e8rement les hypoth\u00e8ses \u00e0 long terme en rapport aux obligations relatives \u00e0 ce syst\u00e8me. Pour cet exercice, Colruyt Group utilise les param\u00e8tres suivants :\n\u2022 taux d\u2019actualisation : 1,20% par rapport \u00e0 1,80% l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent ;\n\u2022 taux d\u2019in\ufb02ation salariale : 2,30% (identique \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent).\nLa dur\u00e9e moyenne pond\u00e9r\u00e9e de l\u2019obligation relative aux avantages selon le \u00ab R\u00e9gime de ch\u00f4mage avec compl\u00e9ment d\u2019entreprise \u00bb est de 15,78 ans, par rapport \u00e0 17,20 ans l\u2019ann\u00e9e\npr\u00e9c\u00e9dente.\n24.3. Autres avantages post\u00e9rieurs \u00e0 l\u2019emploi\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nAu 1\ner\navril 8,8 8,7\nDotation\n(1)\n 1,0 0,9\nUtilisation  (0,5) (0,5)\nCo\u00fbt d\u2019int\u00e9r\u00eat net\n(2)\n 0,2 0,1\nRendement des actifs du r\u00e9gime\n(3)\n- (0,1)\nAjustements li\u00e9s \u00e0 l\u2019exp\u00e9rience\n(3)\n(0,4) 0,1\nChangement des hypoth\u00e8ses \ufb01nanci\u00e8res\n(3)\n 0,8 (0,4)\nChangement des hypoth\u00e8ses d\u00e9mographiques\n(3)\n(0,4) -\nAu 31 mars  9,5 8,8\n(1) Inclus dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 dans les \u00ab Avantages du personnel \u00bb.\n(2) Inclus dans le compte de r\u00e9sultats consolid\u00e9 dans le \u00ab R\u00e9sultat \ufb01nancier net \u00bb.\n(3) Inclus dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 du r\u00e9sultat global.\n\nLes autres avantages payables lors du d\u00e9part \u00e0 la retraite comportent notamment les primes d\u2019anciennet\u00e9 (soci\u00e9t\u00e9s belges) et les indemnit\u00e9s l\u00e9gales (soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises et indiennes).\nPour les primes d\u2019anciennet\u00e9 (soci\u00e9t\u00e9s belges) Colruyt Group applique les param\u00e8tres suivants :\n\u2022 taux d\u2019actualisation : 1,10% par rapport \u00e0 1,75% l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent ;\n\u2022 taux d\u2019in\ufb02ation salariale : 2,30% (identique \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent).\nPour les indemnit\u00e9s l\u00e9gales, les param\u00e8tres suivants sont appliqu\u00e9s :\n\nSoci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises :\n\u2022 taux d\u2019actualisation : 1,15% par rapport \u00e0 1,75% l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent ;\n\u2022 taux d\u2019in\ufb02ation salariale : 1,75% (identique \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent).\nSoci\u00e9t\u00e9s indiennes :\n\u2022 taux d\u2019actualisation : 6,80% (identique \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent) ;\n\u2022 taux d\u2019in\ufb02ation salariale : 10,00% (identique \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent).\n\nLa modi\ufb01cation des hypoth\u00e8ses principales in\ufb02uence les obligations principales du groupe comme suit :\n(en millions EUR)\nR\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies\n\u00e0 rendement minimal garanti\npar la loi\nIndemnit\u00e9s relatives au\n\u00ab R\u00e9gime de ch\u00f4mage avec\ncompl\u00e9ment d'entreprise \u00bb\nPrimes d\u2019anciennet\u00e9\n(soci\u00e9t\u00e9s belges)\nAvantages d\u00e9termin\u00e9s\npar la loi (soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aises et\nindiennes)\n31.03.21 31.03.20 31.03.21 31.03.20 31.03.21 31.03.20 31.03.21 31.03.20\nSc\u00e9nario de base 115,7 99,6 9,2 10,6 4,1 3,8 5,4 5,0\nTaux d'actualisation + 0,5% 94,8 78,2 8,6 9,7 3,8 3,6 5,0 4,6\nTaux d'actualisation - 0,5% 139,0 118,6 9,9 11,5 4,4 4,1 5,9 5,5\nIn\ufb02ation salariale + 0,5% 124,3 120,6 9,9 11,5 4,1 3,8 5,9 5,4\nIn\ufb02ation salariale - 0,5% 107,7 80,3 8,2 9,7 4,1 3,8 5,1 4,7\nLe tableau ci-dessus repr\u00e9sente des modi\ufb01cations purement th\u00e9oriques des hypoth\u00e8ses individuelles, et ce, en supposant que toutes les autres hypoth\u00e8ses restent inchang\u00e9es : les\nfacteurs \u00e9conomiques et leurs variations impacteront souvent plusieurs hypoth\u00e8ses en m\u00eame temps et l\u2019e\ufb00et des modi\ufb01cations des hypoth\u00e8ses n\u2019est pas lin\u00e9aire. Par cons\u00e9quent,\nl\u2019information reprise ci-dessus n\u2019est pas n\u00e9cessairement une repr\u00e9sentation raisonnable des r\u00e9sultats futurs.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DisclosureOfProvisionsNoncurrentLiabilitiesRelatedToEmployeeBenefitsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag228": {
   "value": "\n25. Passifs productifs d\u2019int\u00e9r\u00eats\n25.1. Tableau des \u00e9ch\u00e9ances et des remboursements\n(en millions EUR) < 1 an 1-5 ans > 5 ans Total\nPassifs de location et passifs similaires 41,2 126,7 74,9 242,8\nPr\u00eats bancaires 189,3 31,9 - 221,2\nTotal au 31 mars 2021 230,5 158,6 74,9 464,0\nPassifs de location-\ufb01nancement et passifs similaires 26,5 81,9 49,9 158,3\nPr\u00eats bancaires 1,5 3,7 1,9 7,1\nTotal au 31 mars 2020 28,0 85,6 51,8 165,4\nLes passifs productifs d\u2019int\u00e9r\u00eats se composent principalement de dettes de location et de pr\u00eats bancaires. L'augmentation par rapport \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent est la cons\u00e9quence\nde la comptabilisation de \ufb01nancements \u00e0 court terme et de la consolidation int\u00e9grale de la The Fashion Society.\n\n25.2. Tableau des \u00e9ch\u00e9ances des passifs de location\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\n< 1 an 43,5 28,1\n1-5 ans 132,9 86,9\n> 5 ans 77,5 53,1\nTotal des passifs de location non actualis\u00e9s 253,9 168,1\n\n25.3. Tableau des \u00e9ch\u00e9ances des pr\u00eats bancaires et autres\n(en millions EUR)\nTotal Int\u00e9r\u00eats\nMontant principal\nTotal Int\u00e9r\u00eats\nMontant principal\n31.03.21 31.03.21 31.03.21 31.03.20 31.03.20 31.03.20\n< 1 an 189,5 0,2 189,3 1,7 0,2 1,5\n1-5 ans 32,4 0,5 31,9 4,2 0,5 3,7\n> 5 ans - - - 2,3 0,4 1,9\nTotal 221,9 0,7 221,2 8,2 1,1 7,1\n",
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DisclosureOfInterestBearingLiabilitiesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag229": {
   "value": "\n26. Dettes commerciales, passifs relatifs aux avantages du personnel et autres passifs\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nDettes commerciales (non courantes) 1,6 1,5\nTotal dettes commerciales (non courantes) 1,6 1,5\nAutres passifs (non courants) 14,8 0,7\nTotal autres passifs (non courants) 14,8 0,7\nDettes commerciales 1.286,5 1.208,3\nGaranties re\u00e7ues et acomptes sur commandes 32,8 29,0\nTotal dettes commerciales (courantes) 1.319,3 1.237,3\nPassifs courants relatifs aux avantages du personnel 539,8 488,4\nTVA, accises et autres taxes op\u00e9rationnelles 58,0 56,4\nDividendes 0,6 0,5\nProduits \u00e0 reporter et co\u00fbts \u00e0 imputer 9,9 11,1\nInstruments \ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s \u2013 instrument de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie 0,3 -\nAutres 5,1 4,4\nTotal passifs relatifs aux avantages du personnel et autres passifs (courants) 613,7 560,8\nTableau des \u00e9ch\u00e9ances et des remboursements\n(en millions EUR) < 1 an 1-5 ans > 5 ans Total\nDettes commerciales (non courantes) - 0,7 0,9 1,6\nAutres passifs (non courants) - 14,8 - 14,8\nDettes commerciales (courantes) 1.319,3 - - 1.319,3\nPassifs relatifs aux avantages du personnel et autres passifs (courants) 613,7 - - 613,7\nTotal au 31 mars 2021 1.933,0 15,5 0,9 1.949,4\nDettes commerciales (non courantes) - 0,9 0,6 1,5\nAutres passifs (non courants) - 0,7 - 0,7\nDettes commerciales (courantes) 1.237,3 - - 1.237,3\nPassifs relatifs aux avantages du personnel et autres passifs (courants) 560,8 - - 560,8\nTotal au 31 mars 2020 1.798,1 1,6 0,6 1.800,3\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfTradeAndOtherPayablesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag230": {
   "value": "\n27. Gestion des risques\n27.1. Risques li\u00e9s aux instruments \ufb01nanciers\nA. Risque de change\nLes entit\u00e9s op\u00e9rationnelles de Colruyt Group se situent dans la zone euro, \u00e0 l\u2019exception des activit\u00e9s en Inde, \u00e0 Hong Kong et en Afrique.\nLes risques de conversion dans le cadre de la consolidation des produits et charges des \ufb01liales qui n\u2019\u00e9tablissent pas leurs comptes en EUR ne sont pas couverts.\nEn outre, Colruyt Group court un risque de taux de change d\u2019ordre transactionnel sur les achats qu\u2019il e\ufb00ectue dans une devise \u00e9trang\u00e8re. Colruyt Group utilise des instruments\n\ufb01nanciers d\u00e9riv\u00e9s a\ufb01n de couvrir son exposition \u00e0 ce type de risque de taux de change et \u00e0 certains risques d'in\ufb02ation, sans but sp\u00e9culatif.\nLes r\u00e9sultats de conversion sur les achats en devises \u00e9trang\u00e8res sont comptabilis\u00e9s directement dans le compte de r\u00e9sultats.\nL\u2019exposition de Colruyt Group aux \ufb02uctuations du taux de change est bas\u00e9e sur les positions suivantes en devises \u00e9trang\u00e8res :\n(en millions EUR)\nPosition nette\n31.03.21 31.03.20\nEUR/INR 0,9 0,4\nUSD/EUR (0,2) (1,8)\nCAD/EUR - (0,1)\nNZD/EUR (0,1) -\nTotal 0,6 (1,5)\nLes positions nettes des devises sont avant \u00e9limination des transactions intragroupe. Un montant positif signi\ufb01e que les entit\u00e9s de Colruyt Group d\u00e9tiennent une cr\u00e9ance nette dans la\npremi\u00e8re devise. La seconde devise de la paire est la devise fonctionnelle de l\u2019entit\u00e9 concern\u00e9e de Colruyt Group.\nL\u2019in\ufb02uence des \ufb02uctuations des cours par rapport \u00e0 l\u2019euro est relativement limit\u00e9e.\nB. Risque de taux d\u2019int\u00e9r\u00eat\n\u00c9tant donn\u00e9 l\u2019ampleur limit\u00e9e des emprunts \u00e0 long terme et des passifs de location dans l\u2019\u00e9tat de la situation \ufb01nanci\u00e8re, Colruyt Group ne couvre pas ses risques de taux d\u2019int\u00e9r\u00eat.\nAu 31 mars 2021, le montant total des emprunts s\u2019\u00e9levait \u00e0 EUR 221,2 millions (passifs courants et non courants confondus), soit 4,3% du total bilantaire (EUR 7,1 millions au 31 mars\n2020) et 78,1% du solde net de la tr\u00e9sorerie et des \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie. En 2020/21, un \ufb01nancement \u00e0 court terme a \u00e9t\u00e9 souscrit pour un montant de EUR 176,7 millions, tandis\nqu\u2019aucun \ufb01nancement \u00e0 court terme n\u2019avait \u00e9t\u00e9 souscrit en 2019/20. Ces emprunts font principalement l\u2019objet d\u2019un taux \ufb01xe.\nLes passifs de location de Colruyt Group repr\u00e9sentaient EUR 242,8 millions pour l\u2019exercice actuel, tandis que pour l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, ils ne repr\u00e9sentaient que EUR 158,3 millions.\nL'augmentation de ces passifs de location est principalement due \u00e0 la consolidation int\u00e9grale de la SA The Fashion Society \u00e0 compter de l\u2019exercice 2020/21. Les passifs de location sont\nrepris \u00e0 un taux \ufb01xe en vertu de la norme IFRS 16.\nUn changement de taux d\u2019int\u00e9r\u00eat n\u2019aurait pas d\u2019e\ufb00et signi\ufb01catif sur le r\u00e9sultat global ou sur les \ufb02ux de tr\u00e9sorerie futurs de Colruyt Group.\n\nC. Risque de cr\u00e9dit\nPour Colruyt Group, le risque de cr\u00e9dit li\u00e9 aux cr\u00e9ances commerciales est limit\u00e9, vu qu\u2019un nombre important de clients paie ses achats au comptant. La majeure partie des cr\u00e9ances\nrestant dues se situe dans l\u2019activit\u00e9 \u00ab Commerce de gros et Foodservice \u00bb, o\u00f9 Colruyt Group accorde \u00e0 ses clients les d\u00e9lais de paiement habituels du secteur. Les risques sont limit\u00e9s\nau maximum par un suivi r\u00e9gulier de la rentabilit\u00e9 des clients du commerce de gros ou des entrepreneurs ind\u00e9pendants a\ufb03li\u00e9s. Si n\u00e9cessaire, Colruyt Group demande des garanties\nbancaires. Le risque de cr\u00e9dit est r\u00e9parti sur un nombre de clients relativement important. La SA Solucious a couvert son risque de cr\u00e9dit en contractant une assurance cr\u00e9dit.\nColruyt Group dispose de garanties bancaires hors bilan obtenues de certains de ses clients a\ufb01n de garantir le recouvrement de leurs cr\u00e9ances. Pour la p\u00e9riode actuelle, cela repr\u00e9sente\ndes garanties bancaires non comptabilis\u00e9es de clients divers dont la dette totale en cours s\u2019\u00e9levait \u00e0 EUR 29,6 millions (par rapport \u00e0 EUR 34,4 millions pour la p\u00e9riode comparative).\nLe recouvrement de ce solde restant d\u00fb est ainsi couvert, par le biais de garanties bancaires, \u00e0 concurrence de EUR 24,9 millions (par rapport \u00e0 EUR 28,0 millions pour la p\u00e9riode \ncomparative).\nPour le calcul des pertes de cr\u00e9dit attendues sous IFRS 9 \u00ab Instruments \ufb01nanciers \u00bb, Colruyt Group utilise :\n- l\u2019approche simpli\ufb01\u00e9e sur la base d\u2019une matrice de provision ; et\n- l\u2019approche g\u00e9n\u00e9rale, selon laquelle les pertes de cr\u00e9dit sont d\u00e9termin\u00e9es au niveau de la cr\u00e9ance individuelle.\nLe choix d\u00e9pend des circonstances sp\u00e9ci\ufb01ques.\nD. Risque de liquidit\u00e9\nLa SA Finco et la SAS Finco France font o\ufb03ce de coordinateur \ufb01nancier de Colruyt Group et veillent \u00e0 ce que toutes les entit\u00e9s de Colruyt Group disposent en temps voulu des moyens \n\ufb01nanciers n\u00e9cessaires. La SA Finco et la SAS Finco France pratiquent un syst\u00e8me de \u00ab cash pooling \u00bb, qui consiste \u00e0 utiliser un exc\u00e9dent de tr\u00e9sorerie et \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie aupr\u00e8s\nde certaines entit\u00e9s de Colruyt Group pour apurer les d\u00e9\ufb01cits des autres. La SA Finco et la SAS Finco France se chargent \u00e9galement du placement de la tr\u00e9sorerie et des \u00e9quivalents\nde tr\u00e9sorerie de Colruyt Group. La SA Finco et la SAS Finco France assurent un suivi permanent de la position de tr\u00e9sorerie de Colruyt Group par le biais de pr\u00e9visions de tr\u00e9sorerie. Au \ncours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es, Colruyt Group n\u2019a quasiment pas d\u00fb avoir recours \u00e0 des \ufb01nancements externes.\nE. Autre risque de march\u00e9\nLa soci\u00e9t\u00e9 de r\u00e9assurance de Colruyt Group, la SA Locr\u00e9, g\u00e8re un portefeuille de titres (titres \u00e0 revenu \ufb01xe et actions). Celui-ci sert principalement \u00e0 la couverture du risque de\nr\u00e9assurance. La valeur totale des actifs \ufb01nanciers \u00e0 court terme de Colruyt Group au 31 mars 2021 se chi\ufb00re \u00e0 EUR 36,4 millions (EUR 27,8 millions au 31 mars 2020), dont EUR 27,0\nmillions uniquement pour le portefeuille de placements de la SA Locr\u00e9 (EUR 23,3 millions au 31 mars 2020). D\u00e8s lors, les variations des cours de bourse et autres param\u00e8tres du\nmarch\u00e9 peuvent avoir un e\ufb00et sur les r\u00e9sultats \ufb01nanciers de Colruyt Group. Au cours de l\u2019exercice, une revalorisation nette de EUR 2,7 millions a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9e (r\u00e9duction de valeur\nnette de EUR -1,3 million pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente).\nLa proportion du portefeuille de placements \u00e0 court terme par rapport au solde net de tr\u00e9sorerie et des \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie de Colruyt Group s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 12,8% (10,6% pour la\np\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente).\nF. Actifs et passifs \ufb01nanciers par cat\u00e9gorie et par classe\nConform\u00e9ment \u00e0 IFRS 7 \u00ab Instruments \ufb01nanciers : Informations \u00e0 fournir \u00bb et IFRS 13 \u00ab \u00c9valuation de la juste valeur \u00bb, les instruments \ufb01nanciers sont class\u00e9s sur la base d\u2019une hi\u00e9rarchie \nde la juste valeur.\n\n(en millions EUR)\n\u00c9valuation \u00e0 la juste valeur\nCo\u00fbt amorti\nPrix publi\u00e9s\nNiveau 1\nPrix de march\u00e9\nobservables\nNiveau 2\nPrix de march\u00e9\nnon observables\nNiveau 3 Total\nActifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments\ndu r\u00e9sultat global\nPlacements en actions - - - 16,5 16,5\nInstruments de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie - - 3,3 - 3,3\nActifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de\nr\u00e9sultats\nPlacements en actions - 10,9 - 0,1 11,0\nPlacements en titres \u00e0 revenu \ufb01xe - 16,1 - - 16,1\nInstruments compos\u00e9s - - - 95,0 95,0\nActifs \ufb01nanciers au co\u00fbt amorti\nD\u00e9p\u00f4ts \u00e0 terme 6,1 - - - 6,1\nCr\u00e9ances 663,5 - - - 663,5\nTr\u00e9sorerie et \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie 284,5 - - - 284,5\nTotal au 31 mars 2021 954,1 27,0 3,3 111,6 1.096,0\nPassifs \ufb01nanciers\nPassifs productifs d\u2019int\u00e9r\u00eats et autres passifs 480,3 - - - 480,3\nDettes commerciales 1.319,3---1.319,3\nInstruments de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie - 0,3 0,3\nD\u00e9couverts bancaires 1,2---1,2\nTotal au 31 mars 2021 1.800,8 - 0,3 - 1.801,1\nActifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments\ndu r\u00e9sultat global\nPlacements en actions - - - 14,0 14,0\nInstruments de couverture de \ufb02ux de tr\u00e9sorerie 0,2\n0,2\nActifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de\nr\u00e9sultats\nPlacements en actions - 8,5 - 0,5 9,0\nPlacements en titres \u00e0 revenu \ufb01xe - 14,8 - - 14,8\nActifs \ufb01nanciers au co\u00fbt amorti\nD\u00e9p\u00f4ts \u00e0 terme 4,3 - - - 4,3\nCr\u00e9ances 636,3---636,3\nTr\u00e9sorerie et \u00e9quivalents de tr\u00e9sorerie 263,8 - - - 263,8\nTotal au 31 mars 2020 904,4 23,3 0,2 14,5 942,4\nPassifs \ufb01nanciers\nPassifs productifs d\u2019int\u00e9r\u00eats et autres passifs 167,6 - - - 167,6\nDettes commerciales 1.237,3---1.273,3\nD\u00e9couverts bancaires 0,5---0,5\nTotal au 31 mars 2020 1.405,4 - - - 1.405,4\n\nLa hi\u00e9rarchie de la juste valeur se base sur les donn\u00e9es utilis\u00e9es pour l\u2019\u00e9valuation des actifs et passifs \ufb01nanciers \u00e0 la date d\u2019\u00e9valuation. Les trois niveaux se distinguent comme suit :\n\u2022 Niveau 1 : les instruments \ufb01nanciers pour lesquels les donn\u00e9es utilis\u00e9es dans le cadre de la m\u00e9thodologie d\u2019\u00e9valuation sont des prix de march\u00e9 o\ufb03ciels (non adapt\u00e9s) pour des actifs \net passifs identiques dans un march\u00e9 actif.\n\u2022 Niveau 2 : les instruments \ufb01nanciers qui ne sont pas n\u00e9goci\u00e9s sur un march\u00e9 actif, et dont la juste valeur est d\u00e9termin\u00e9e par des techniques d\u2019\u00e9valuation. Ces techniques utilisent le\nplus souvent possible des donn\u00e9es de march\u00e9 observables lorsqu\u2019elles sont disponibles et s\u2019appuient le moins possible sur des estimations sp\u00e9ci\ufb01ques \u00e0 l\u2019entit\u00e9. \n\u2022 Niveau 3 : les instruments \ufb01nanciers dont la juste valeur est d\u00e9termin\u00e9e moyennant des techniques d\u2019\u00e9valuation utilisant certains param\u00e8tres qui sont bas\u00e9s sur des donn\u00e9es de\nmarch\u00e9 non observables.\nPour les montants repris sous la rubrique \u00ab Co\u00fbt amorti \u00bb, on peut conclure que la valeur comptable est en g\u00e9n\u00e9ral \u00e9gale \u00e0 la juste valeur suite \u00e0 la nature de l\u2019instrument ou suite au\ncaract\u00e8re \u00e0 court terme. Les cas o\u00f9 le co\u00fbt amorti d\u00e9vie de la juste valeur ne sont pas signi\ufb01catifs.\n\nPour les montants repris sous la rubrique \u00ab \u00c9valuation \u00e0 la juste valeur \u00bb, nous renvoyons \u00e0 la note 14. Actifs \ufb01nanciers, qui d\u00e9crit comment la juste valeur est d\u00e9termin\u00e9e.\n\nEn date du 12 juin 2020, Colruyt Group a souscrit une premi\u00e8re tranche d\u2019obligations convertibles pour une dur\u00e9e de 24 mois, \u00e9mises par l\u2019entreprise associ\u00e9e Virya Energy SA pour\nun montant de EUR 63,9 millions. Le 15 janvier 2021, ce montant a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 \u00e0 EUR 97,4 millions par la souscription d'une deuxi\u00e8me tranche d'obligations convertibles ayant la \nm\u00eame \u00e9ch\u00e9ance que la premi\u00e8re tranche, soit le 12 juin 2022. La valeur comptable de EUR 95,0 millions correspond au prix de conversion et re\ufb02\u00e8te la juste valeur au 31 mars 2021.\nL\u2019instrument compos\u00e9 est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 la juste valeur et repris dans la cat\u00e9gorie \u00ab Actifs \ufb01nanciers \u00e0 la juste valeur par le biais du compte de r\u00e9sultats \u00bb.\nOutre les obligations convertibles de la SA Virya Energy, les actifs \ufb01nanciers, class\u00e9s sous le niveau 3, englobent entre autres la participation dans la soci\u00e9t\u00e9 de portefeuille So\ufb01ndev \nIV SA, les participations dans les fonds d'investissement Good Harvest Belgium I SRL et Blue Horizon Ventures I SCSp RAIF et la participation dans North Sea Wind SC, dans lesquelles \nColruyt Group n\u2019a pas d\u2019in\ufb02uence notable.\nLes balances d\u2019ouverture et de cl\u00f4ture pour les investissements class\u00e9s sous le niveau 3 peuvent \u00eatre r\u00e9concili\u00e9es comme suit :\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nAu 1\ner\navril 14,5 8,9\nAcquisitions 97,9 -\nAugmentations de capital 0,3 3,1\nR\u00e9ductions de capital (3,5) -\nVariation de la juste valeur par le biais des autres \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9sultat global 2,8 2,5\nCessions (0,4) -\nAu 31 mars 111,6 14,5\n\n\n27.2. Autres risques\nA. Crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 la COVID-19\nLa crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 la COVID-19 a des e\ufb00ets divers sur Colruyt Group depuis la \ufb01n de l\u2019exercice 2019/20. Certaines rubriques du compte de r\u00e9sultats (\u00e0 savoir, le chi\ufb00re d\u2019a\ufb00aires,\nla marge brute, les services et biens divers, les avantages du personnel et la quote-part dans le r\u00e9sultat des participations) ont \u00e9t\u00e9 fortement in\ufb02uenc\u00e9es par la crise de la COVID-19. \nL\u2019e\ufb00et de la COVID-19 n'a toutefois pas pu \u00eatre isol\u00e9 de mani\u00e8re univoque.\nLes magasins d'alimentation ont trait\u00e9 des volumes plus \u00e9lev\u00e9s, ce qui a entra\u00een\u00e9 une augmentation du chi\ufb00re d'a\ufb00aires tant \u00e0 la \ufb01n 2019/20 qu\u2019en 2020/21. \u00c0 la suite de la crise de la\nCOVID-19, l\u2019ensemble des commerces non essentiels en Belgique, y magasins de vente non alimentaires du groupe (Dreamland, Dreambaby, The Fashion Society SA et Bike Republic)\nont \u00e9t\u00e9 contraints de fermer leurs portes temporairement (du 18 mars au 10 mai 2020 inclus, ainsi qu\u2019en novembre 2020). Les fermetures obligatoires dans l\u2019horeca en Belgique ont \nentra\u00een\u00e9 une baisse du chi\ufb00re d'a\ufb00aires de la SA Solucious. Quant aux stations de la SA DATS 24, elles ont vu leurs volumes baisser en cons\u00e9quence de la crise de la COVID-19.\n\nPour faire face aux augmentations de volumes, Colruyt Group a fait appel \u00e0 des collaborateurs internes et externes pour aller pr\u00eater main-forte dans ses magasins d\u2019alimentation\nainsi que dans ses d\u00e9partements logistiques et de production. En remerciement des e\ufb00orts consentis, Colruyt Group a \u00e9galement octroy\u00e9 une r\u00e9mun\u00e9ration et des jours de cong\u00e9\nsuppl\u00e9mentaires \u00e0 ses collaborateurs. Le groupe continue \u00e0 prendre des mesures dans l\u2019ensemble de ses \u00e9tablissements a\ufb01n d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 de ses occupants ainsi\nque le fonctionnement op\u00e9rationnel. Les co\u00fbts li\u00e9s \u00e0 l\u2019augmentation des activit\u00e9s et \u00e0 la mise en place des mesures ont \u00e9t\u00e9 repris dans le compte de r\u00e9sultats de l\u2019exercice 2020/21.\nColruyt Group a constitu\u00e9 des provisions pour les risques d'approvisionnement li\u00e9s \u00e0 la COVID-19 ainsi que pour d'autres risques et co\u00fbts.\nGr\u00e2ce notamment au syst\u00e8me de gestion des risques du groupe, les risques de continuit\u00e9 et autres risques font l\u2019objet d\u2019un suivi r\u00e9gulier, \u00e0 la fois pour les \ufb01liales et pour les soci\u00e9t\u00e9s\ndans lesquelles Colruyt Group d\u00e9tient une participation. \u00c0 ce jour, le groupe n\u2019a pas connaissance d\u2019informations qui donneraient lieu \u00e0 une adaptation signi\ufb01cative des r\u00e9sultats ou\ndes notes.\nB. Autres\nOutre les risques d\u00e9crits pr\u00e9c\u00e9demment, Colruyt Group est expos\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d\u2019autres risques, ne pr\u00e9sentant pas n\u00e9cessairement un caract\u00e8re \ufb01nancier, mais pouvant n\u00e9anmoins\na\ufb00ecter la situation \ufb01nanci\u00e8re de Colruyt Group. Une description des risques qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s dans cette section ainsi que la mani\u00e8re dont Colruyt Group g\u00e8re ces risques se\ntrouvent dans la partie Corporate Governance. Dans ce cadre, nous faisons \u00e9galement r\u00e9f\u00e9rence au Comit\u00e9 d\u2019audit, qui se r\u00e9unit r\u00e9guli\u00e8rement a\ufb01n de traiter les rapports \u00e9mis par le\nd\u00e9partement de Gestion des risques (audit interne).\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfFinancialRiskManagementExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag231": {
   "value": "\n28. Droits et engagements hors bilan\nColruyt Group a contract\u00e9 un certain nombre d\u2019engagements, qui ne sont pas repris dans l\u2019\u00e9tat de la situation \ufb01nanci\u00e8re. Ceux-ci se rapportent essentiellement \u00e0 des obligations\ncontractuelles concernant des investissements futurs en immobilisations corporelles ainsi que des engagements d\u2019achat de biens et de services.\nL\u2019\u00e9ch\u00e9ancier des montants dus au titre de ces engagements se pr\u00e9sente comme suit :\n(en millions EUR) 31.03.21 < 1 an 1-5 ans > 5 ans\nContrats de location en tant que preneur\n(1)\n4,1 1,8 2,3 -\nEngagements d\u2019achat d\u2019immobilisations corporelles 64,5 63,5 1,0 -\nEngagements d\u2019achat de marchandises destin\u00e9es \u00e0 la vente 191,0 179,9 11,1 -\nAutres engagements 19,9 7,7 11,0 1,2\n(en millions EUR) 31.03.20 < 1 an 1-5 ans > 5 ans\nContrats de location en tant que preneur\n(1)\n2,7 1,0 1,7 -\nEngagements d\u2019achat d\u2019immobilisations corporelles 58,4 54,9 3,5 -\nEngagements d\u2019achat de marchandises destin\u00e9es \u00e0 la vente 146,3 123,9 20,5 1,9\nAutres engagements 22,2 15,3 6,9 -\n(1) Contrats de location en dehors du champ d\u2019application d\u2019IFRS 16.\n\nLes droits et engagements hors bilan relatifs aux contrats de location en tant que preneur s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 EUR 4,1 millions (EUR 2,7 millions au 31 mars 2020) et se rapportent \u00e0 des\ncontrats de location \u00e0 valeur faible ou de courte dur\u00e9e. En outre, ces engagements hors bilan contiennent \u00e9galement des contrats qui ne satisfont pas \u00e0 la d\u00e9\ufb01nition d\u2019un contrat de\nlocation.\nLe compte de r\u00e9sultats comporte des loyers et des charges locatives relatifs \u00e0 des biens mobiliers pour un montant de EUR 18,7 millions (EUR 15,8 millions pour la p\u00e9riode \npr\u00e9c\u00e9dente). Ces charges locatives d\u00e9coulent principalement de contrats r\u00e9siliables qui ne satisfont pas \u00e0 la d\u00e9\ufb01nition d\u2019un contrat de location.\n\nLes engagements d\u2019acquisition d\u2019immobilisations, pour un montant de EUR 64,5 millions (EUR 58,4 millions pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente), se composent principalement d\u2019obligations \ncontract\u00e9es dans le cadre de l\u2019achat de terrains et d\u2019immeubles.\nLes engagements d\u2019achat de marchandises d\u2019un montant de EUR 191,0 millions (EUR 146,3 millions pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente) d\u00e9coulent de contrats \u00e0 terme conclus avec des\nfournisseurs et ayant pour objet, dans le chef de Colruyt Group, de garantir un approvisionnement su\ufb03sant de certaines marchandises ainsi que des engagements d\u2019achat relatifs \u00e0 des \ncerti\ufb01cats verts et de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, et les obligations d'achat de collections de v\u00eatements pour la SA The Fashion Society.\nSous la rubrique \u00ab Autres engagements \u00bb sont repris les engagements d\u00e9coulant de contrats \u00e0 terme divers non r\u00e9siliables conclus en mati\u00e8re de prestations informatiques\n(essentiellement pour l\u2019entretien et le d\u00e9veloppement de logiciels) et ceci pour un montant de EUR 19,9 millions (EUR 22,2 millions pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente).\nEn plus d\u2019engagements, Colruyt Group dispose \u00e9galement de certains droits qui ne sont pas repris dans l\u2019\u00e9tat de la situation \ufb01nanci\u00e8re. Occasionnellement, Colruyt Group donne en\nlocation des biens immobiliers sur la base de contrats de location simple.\nLes montants \u00e0 recevoir au titre de ces droits se pr\u00e9sentent comme suit :\n(en millions EUR) 31.03.21 < 1 an 1-5 ans > 5 ans\nContrats de location en tant que bailleur 7,6 4,3 3,3 -\n(en millions EUR) 31.03.20 < 1 an 1-5 ans > 5 ans\nContrats de location en tant que bailleur 7,5 4,0 3,5 -\nLes droits hors bilan relatifs aux contrats de location s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 EUR 7,6 millions (EUR 7,5 millions au 31 mars 2020) et se rapportent principalement \u00e0 des contrats de location\nop\u00e9rationnels en tant que bailleur relatifs \u00e0 des actifs sous-lou\u00e9s.\nLes droits r\u00e9sultant des contrats non r\u00e9siliables relatifs aux biens mobiliers ne sont pas signi\ufb01catifs.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfCommitmentsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag232": {
   "value": "\n29. Passifs \u00e9ventuels et actifs \u00e9ventuels\nLes passifs \u00e9ventuels et les actifs \u00e9ventuels comprennent tous les \u00e9l\u00e9ments non comptabilis\u00e9s dans l\u2019\u00e9tat de la situation \ufb01nanci\u00e8re que Colruyt Group d\u00e9tient envers des tiers\nconform\u00e9ment \u00e0 IAS 37 \u00ab Provisions, passifs \u00e9ventuels et actifs \u00e9ventuels \u00bb.\nLe tableau suivant donne un aper\u00e7u de tous les passifs \u00e9ventuels de Colruyt Group :\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nLitiges 1,9 6,6\nAutres 0,6 0,1\nUn nombre limit\u00e9 d\u2019actions en justice sont en cours contre Colruyt Group \u00e0 la date de cl\u00f4ture. Bien que contest\u00e9es, elles repr\u00e9sentent ensemble un passif \u00e9ventuel de EUR 1,9 million\n(EUR 6,6 millions pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente). Les actions en cours ne se rapportent qu\u2019\u00e0 des litiges en mati\u00e8re de droit commercial.\nTout comme la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente, il n\u2019y a pas de passifs \u00e9ventuels pour actions en cours dans le cadre de litiges \ufb01scaux, de litiges de droit commun ou de litiges de droit social. Les\nobligations reprises sous \u00ab Autres \u00bb repr\u00e9sentent des engagements souscrits par Colruyt Group vis-\u00e0-vis d\u2019\u00e9tablissements \ufb01nanciers. Il s\u2019agit d\u2019engagements de rachat consentis aux\n\u00e9tablissements \ufb01nanciers \u00e0 titre de garantie suppl\u00e9mentaire pour les \ufb01nancements octroy\u00e9s aux commer\u00e7ants ind\u00e9pendants a\ufb03li\u00e9s, et ceci pour un montant de EUR 0,6 million (EUR\n0,1 million pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente).\nLors de l\u2019acquisition de participations et de la d\u00e9termination du goodwill, il a \u00e9t\u00e9 tenu compte d\u2019une r\u00e9mun\u00e9ration variable conditionelle dans le cadre desquelles une estimation la \nplus pr\u00e9cise possible du montant \ufb01nal sera calcul\u00e9e \u00e0 la \ufb01n de la p\u00e9riode d\u2019\u00e9valuation.\nColruyt Group ne s\u2019attend pas \u00e0 ce que des d\u00e9savantages \ufb01nanciers importants d\u00e9coulent de ces obligations.\nIl n\u2019y a pas d\u2019actifs \u00e9ventuels signi\ufb01catifs \u00e0 signaler.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfOtherProvisionsContingentLiabilitiesAndContingentAssetsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag233": {
   "value": "\n30. Dividendes pay\u00e9s et propos\u00e9s\nLe 6 octobre 2020, un dividende brut de EUR 1,35 par action a \u00e9t\u00e9 vers\u00e9 aux actionnaires.\nPour l\u2019exercice 2020/21, le Conseil d\u2019administration a propos\u00e9 un dividende brut de EUR 1,47 par action, payable \u00e0 partir du 5 octobre 2021. \u00c9tant donn\u00e9 que l\u2019approbation de\nce dividende s\u2019e\ufb00ectue \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires du 29 septembre 2021, donc apr\u00e8s la date de cl\u00f4ture, le dividende \u00e0 payer ne remplit pas le crit\u00e8re\nd\u2019obligation \u00e0 la date de cl\u00f4ture et n\u2019est donc pas comptabilis\u00e9 comme passif dans l\u2019\u00e9tat consolid\u00e9 de la situation \ufb01nanci\u00e8re.\nCompte tenu du fait que la distribution propos\u00e9e par le Conseil d\u2019administration se rapporte \u00e0 134.333.807 actions (d\u00e9duction faite des actions propres rachet\u00e9es), comme \u00e9tabli le 11\njuin 2021, le montant total des dividendes propos\u00e9s s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 EUR 197,5 millions.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfDividendsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag234": {
   "value": "\n31. Parties li\u00e9es\nLes tableaux suivants donnent un aper\u00e7u des transactions avec des parties li\u00e9es. Cette note comporte uniquement les transactions non \u00e9limin\u00e9es.\nColruyt Group identi\ufb01e, conform\u00e9ment \u00e0 IAS 24, \u00ab Information relative aux parties li\u00e9es \u00bb, di\ufb00\u00e9rentes cat\u00e9gories de parties li\u00e9es :\na) les principaux dirigeants de Colruyt Group (voir partie Corporate Governance) et apparent\u00e9s ;\nb) les entit\u00e9s disposant de contr\u00f4le sur Colruyt Group: Korys NV contr\u00f4l\u00e9e par Stichting Administratiekantoor Cozin (voir partie Corporate Governance) ; \nc) les entreprises associ\u00e9es (voir note 12. Participations dans des entreprises associ\u00e9es) ;\nd) les coentreprises (voir note 13. Participations dans des coentreprises (joint-ventures) ; et\ne) les entit\u00e9s contr\u00f4l\u00e9es par les principaux dirigeants de Colruyt Group : Colruyt Group n\u2019a pas de transactions mat\u00e9rielles avec ces entit\u00e9s, sauf avec Smartmat NV.\n\n31.1. Transactions avec des parties li\u00e9es hors r\u00e9mun\u00e9rations des principaux dirigeanIts\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nProduits 42,3 58,2\nCharges 11,6 2,8\nCr\u00e9ances 109,8 7,3\nPassifs 0,8 0,2\nDividendes pay\u00e9s 106,9 109,8\nLes montants illustr\u00e9s ci-dessus d\u00e9coulent des transactions r\u00e9alis\u00e9es selon des modalit\u00e9s \u00e9quivalentes \u00e0 celles qui pr\u00e9valent dans le cas de transactions soumises \u00e0 des conditions de \nconcurrence normale entre parties ind\u00e9pendantes.\nLes transactions avec di\ufb00\u00e9rentes parties li\u00e9es ont donn\u00e9 lieu \u00e0 des produits s\u2019\u00e9levant \u00e0 EUR 42,3 millions (EUR 58,2 millions pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente). Lors de l\u2019exercice actuel,\nla SA Eoly Energy a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e dans la SA Virya Energy, ce qui a donne lieu \u00e0 une plus-value de EUR 30,7 millions, et un actif non courant a \u00e9t\u00e9 vendu \u00e0 des entreprises associ\u00e9es.\nPendant l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, une plus-value d\u2019un montant de EUR 44,6 millions a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9e \u00e0 l\u2019occasion de la transaction lors de laquelle les actions de la SA Parkwind ont \u00e9t\u00e9\napport\u00e9es \u00e0 la SA Virya Energy. Par ailleurs, un dividende a \u00e9t\u00e9 per\u00e7u de la SA Vendis Capital pour un montant de 10,3 millions.\nLors des transactions avec la SA Virya Energy, Colruyt Group et Korys ont pris les mesures requises dans le cadre de la r\u00e9glementation en mati\u00e8re de con\ufb02its d\u2019int\u00e9r\u00eats. Pour plus de \nd\u00e9tails \u00e0 ce sujet, nous renvoyons \u00e0 la partie Corporate Governance.\nLes charges d\u00e9coulant de transactions avec diverses parties li\u00e9es s\u2019\u00e9l\u00e8vent \u00e0 EUR 11,6 millions et ont principalement trait \u00e0 l\u2019achat de produits li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9nergie (EUR 4,9 millions). En\noutre, cela comprend \u00e9galement des achats de marchandises aupr\u00e8s d\u2019entit\u00e9s qui sont contr\u00f4l\u00e9es par des personnes appartenant \u00e0 la haute direction de Colruyt Group \u00e0 concurrence\nde EUR 3,3 millions (exercice pr\u00e9c\u00e9dent : EUR 1,9 million). Par ailleurs, des marchandises ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9es et des r\u00e9mun\u00e9rations vers\u00e9es \u00e0 des coentreprises pour un montant de EUR \n2,7 millions (exercice pr\u00e9c\u00e9dent : EUR 0,8 million).\nLes cr\u00e9ances restant dues \u00e0 l\u2019\u00e9gard de parties li\u00e9es sont de EUR 109,8 millions (EUR 7,3 millions pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente) et concernent principalement des soldes restant dus par \nrapport \u00e0 des entreprises associ\u00e9es, qui consistent essentiellement en des instruments compos\u00e9s selon des conditions conformes au march\u00e9.\nLes passifs restant dus \u00e0 l\u2019\u00e9gard de parties li\u00e9es sont de EUR 0,8 million (EUR 0,2 million pour la p\u00e9riode pr\u00e9c\u00e9dente). Le montant de l\u2019exercice actuel concerne principalement des\ntransactions \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019entit\u00e9s qui sont contr\u00f4l\u00e9es par des personnes appartenant \u00e0 la haute direction de Colruyt Group.\n\n31.2. R\u00e9mun\u00e9rations des principaux dirigeants\nLes r\u00e9mun\u00e9rations des principaux dirigeants sont r\u00e9sum\u00e9es ci-dessous. Il s\u2019agit uniquement des montants bruts avant imp\u00f4ts. Les cotisations patronales ont \u00e9t\u00e9 pay\u00e9es sur les\nmontants cit\u00e9s.\n(en millions EUR)\nR\u00e9mun\u00e9rations\n2020/21\nNombre de\npersonnes/\nactions\n2020/21\nR\u00e9mun\u00e9rations\n2019/20\nNombre de\npersonnes/\nactions\n2019/20\nConseil d\u2019administration 910\nIndemnit\u00e9s \ufb01xes (\u00e9moluments) 1,0 1,0\nDirection 13 13\nSalaires 4,1 3,7\nR\u00e9mun\u00e9rations variables 2,7 2,5\nPaiements vers\u00e9s aux r\u00e9gimes \u00e0 cotisations d\u00e9\ufb01nies et autres \u00e9l\u00e9ments 1,0 0,6\nPaiements fond\u00e9s sur des actions ---65\nLe rapport de r\u00e9mun\u00e9ration, \u00e9tabli par le Comit\u00e9 de r\u00e9mun\u00e9ration (voir partie Corporate Governance), comporte davantage d\u2019informations concernant la composition des\nr\u00e9mun\u00e9rations accord\u00e9es aux principaux dirigeants.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfRelatedPartyExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag235": {
   "value": "\n32. \u00c9v\u00e9nements post\u00e9rieurs \u00e0 la date de cl\u00f4ture\nLa crise sanitaire li\u00e9e \u00e0 la COVID-19 aura \u00e9galement des e\ufb00ets divers sur Colruyt Group apr\u00e8s la \ufb01n de l\u2019exercice. Entre le 27 mars et le 26 avril 2021, les achats n\u2019\u00e9taient autoris\u00e9s que\nsur rendez-vous dans l\u2019ensemble des magasins non essentiels en Belgique, parmi lesquels les enseignes non alimentaires de Colruyt Group.\nLe groupe continue \u00e0 prendre des mesures dans l\u2019ensemble de ses \u00e9tablissements a\ufb01n d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la sant\u00e9 de ses occupants ainsi que le fonctionnement op\u00e9rationnel. Ces\nmesures font l\u2019objet d\u2019un suivi r\u00e9gulier et sont ajust\u00e9es si n\u00e9cessaire sur la base des informations les plus r\u00e9centes. Les frais li\u00e9s \u00e0 la mise en place des mesures seront comptabilis\u00e9s\ndans le compte de r\u00e9sultats de l\u2019exercice 2021/22.\nLe 23 avril 2021, Colruyt Group a acquis 100% des actions de Culinoa, renfor\u00e7ant de ce fait la position du groupe sur le march\u00e9 du foodservice en Belgique. Le 30 avril 2021, Colruyt\nGroup a acquis l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 des actions de la cha\u00eene de \ufb01tness JIMS.\nAucune de ces deux transactions d'acquisition n\u2019aura un e\ufb00et signi\ufb01catif sur le r\u00e9sultat net de Colruyt Group durant l\u2019exercice 2021/22.\nLa SA Virya Energy est reprise dans la consolidation de Colruyt Group jusqu'au 31 d\u00e9cembre 2020. Apr\u00e8s la date de cl\u00f4ture de la SA Virya Energy, la SA Korys Investments a apport\u00e9\nen nature \u00e0 la SA Virya Energy 100% des actions de la SRL Korys Renewable Energy (et la participation sous-jacente dans Sanchore Renewable Private Limited) ainsi qu\u2019une cr\u00e9ance \u00e0\nl\u2019\u00e9gard de la SRL Korys Renewable Energy, diminuant la participation de Colruyt Group dans la SA Virya Energy \u00e0 60%. Par ailleurs, en f\u00e9vrier 2021, la SA Virya Energy a acquis 100% des\nactions d\u2019Eurowatt Group et son contr\u00f4le int\u00e9gral. Ces transactions n\u2019auront pas d\u2019e\ufb00et signi\ufb01catif sur le r\u00e9sultat net de Colruyt Group au cours de l\u2019exercice 2021/22.\n\u00c0 l\u2019issue de la p\u00e9riode, 452.765 actions propres ont \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9es pour un montant de EUR 22,4 millions. Au 11 juin 2021, Colruyt Group d\u00e9tenait 1.821.153 actions propres, soit 1,34%\ndu nombre total d\u2019actions \u00e9mises.\nIl n\u2019y a pas eu d\u2019autres \u00e9v\u00e9nements signi\ufb01catifs post\u00e9rieurs \u00e0 la date de cl\u00f4ture.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfEventsAfterReportingPeriodExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag236": {
   "value": "\n33. Honoraires du commissaire\nLe tableau ci-dessous o\ufb00re un aper\u00e7u des honoraires vers\u00e9s au commissaire et \u00e0 ses parties li\u00e9es en rapport avec les services prest\u00e9s pour le compte de Colruyt Group.\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nMissions de contr\u00f4le 0,9 0,8\nTotal 0,9 0,8\nLes honoraires relatifs aux travaux d\u2019audit s\u2019\u00e9levaient \u00e0 EUR 0,9 million, dont EUR 0,2 million \u00e0 charge de l\u2019Entreprise et EUR 0,7 million \u00e0 charge de ses \ufb01liales.\nLes honoraires des autres missions de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, compos\u00e9s des autres missions de contr\u00f4le, des missions de conseil \ufb01scal et des autres missions en dehors des activit\u00e9s\nr\u00e9visorales, sont n\u00e9gligeables.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfAuditorsRemunerationExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag237": {
   "value": "\n34. Liste des soci\u00e9t\u00e9s consolid\u00e9es\n\n34.1. Entreprise\n\u00c9ts Fr. Colruyt SA  Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0400 378 485 -\n34.2. Filiales\nAgripartners SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0716 663 417 100%\nBanden Deproost SRL Zinkstraat 6  1500 Hal, Belgique 0424 880 586 100%\nBavingsveld SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0441 486 194 100%\nBio-Planet SA Victor Demesmaekerstraat 167 1500 Hal, Belgique 0472 405 143 100%\nBuurtwinkels Okay SA  Victor Demesmaekerstraat 167 1500 Hal, Belgique 0464 994 145 100%\nCodevco IV SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0716 663 615 100%\nCodevco V SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0739 918 869 100%\nCodevco VI SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0739 913 228 100%\nCodevco VII SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0760 300 252 100%\nCodevco VIII SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0760 300 846 100%\nCodifrance SAS Zone Industrielle de Saint Barth\u00e9l\u00e9my\nRue de Saint Barth\u00e9l\u00e9my 66\n45110 Ch\u00e2teauneuf-sur-Loire,\nFrance\n824 116 099 100%\nColim SCRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0400 374 725 100%\nColimpo Private Limited Unit 08-09, 13th \ufb02oor,\nNew Mandarin Plaza, Tower A\n14, Science Museum Road,\nTsimshatsui East\nKowloon, Hong Kong 59139630 000 11 18 0 100%\nColimpo SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0685 762 581 100%\nColruyt Afrique SAS Sacr\u00e9 C\u0153ur III VDN, Villa num\u00e9ro 10684,\nBo\u00eete postale 4579\nDakar, S\u00e9n\u00e9gal SN DKR 2020 B 13136 100%\nColruyt Cash and Carry SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0716 663 318  100%\nColruyt Gestion SA Rue F.W. Rai\ufb00eisen 5 2411 Luxembourg,\nGrand-Duch\u00e9 de Luxembourg\nB137485 100%\nColruyt Group Services SA  Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0880 364 278 100%\nColruyt IT Consultancy India Private Limited Building N\u00b021, Mindspace, Raheja IT Park,\nSurvey nr 64 (Part) Hi-Tech City\nMadhapur, Hyderabad, Telangana State,\nInde - 500081\nU72300TG2007\nPTC053130\n100%\nColruyt Luxembourg SA  Rue F.W. Rai\ufb00eisen 5 2411 Luxembourg,\nGrand-Duch\u00e9 de Luxembourg\nB124296 100%\nColruyt Retail France SAS Zone Industrielle, Rue des Entrep\u00f4ts 4 39700 Rochefort-sur-Nenon, France 789 139 789 100%\n\nComans SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0462 732 956 100%\nComant SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0604 984 743 100%\nCombru SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0442 944 956 100%\nComels SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0820 198 247 100%\nComgen SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0404 020 638 100%\nComgil SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0739 995 974 100%\nComkro SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0693 920 677 100%\nComlie SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0560 926 056 100%\nCommol SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0684 490 495 100%\nComnie SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0715 711 530 100%\nComnik SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0741 814 626 100%\nDATS24 SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0893 096 618 100%\nDavytrans SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0413 920 972 100%\nDreambaby SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0472 630 817 100%\nDreamLand SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0448 746 645 100%\nDriesen Zel\ue607ediening SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0421 682 061 100%\nDrongen Motors SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0411 955 436 100%\nE-Logistics SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0830 292 878 100%\nEnco Retail SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0434 584 942 100%\nEoly SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0864 995 025 100%\nFinco SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0429 127 109 100%\nFinco France SAS Zone Industrielle, Rue des Entrep\u00f4ts 4 39700 Rochefort-sur-Nenon, France 848 012 209 100%\nFleetco SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0423 051 939 100%\nImmo Colruyt France SAS Zone Industrielle, Rue des Entrep\u00f4ts 4 39700 Rochefort-sur-Nenon, France 319 642 252 100%\nImmo Colruyt Luxembourg SA Rue F.W. Rai\ufb00eisen 5 2411 Luxembourg,\nGrand-Duch\u00e9 de Luxembourg\nB195799 100%\nImmoco SARL Zone Industrielle, Rue des Entrep\u00f4ts 4 39700 Rochefort-sur-Nenon, France 527 664 965 100%\nIzock SRL Kerkstraat 132-134 1851 Humbeek, Belgique 0426 190 284 100%\nJoma Sport SRL Guldensporenpark 100, blok K 9820 Merelbeke, Belgique 0823 778 933 100%\nLocr\u00e9 SA  Rue de Neudorf 534 2220 Luxembourg,\nGrand-Duch\u00e9 de Luxembourg\nB59147 100%\nMyreas SRL Guldensporenpark 100, blok K 9820 Merelbeke, Belgique 0733 909 522 85%\nOnroerende Beleggingsmaatschappij van\nBrabant SA\nEdingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0414 105 173 100%\nPuur SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0544 328 861 100%\nPuurgen SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0631 815 438 100%\nPuurwijn SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0645 906 865 100%\nRetail Partners Colruyt Group SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0413 970 957 100%\nR.H.C. SAS Avenue Georges Brassens 10 94470 Boissy-Saint-L\u00e9ger, France 350 590 154 100%\nRoecol SA Spieveldstraat 4 9160 Lokeren, Belgique 0849 963 488 70%\nSaro SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0451 082 662 100%\nSmart Technics SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0716 663 516 100%\n\nSmartRetail SRL  Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0640 760 224 100%\nSolucious SA  Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0448 692 207 100%\nSymeta Hybrid SA Interleuvenlaan 50 3001 Heverlee, Belgique 0867 583 935 100%\nThe Fashion Society SA\n(1)\n Brusselsesteenweg 185 1785 Merchtem, Belgique 0553 548 910 98%\nTrybou Bio SRL Izenbergestraat 175 8690 Alveringem, Belgique 0715 775 767 100%\nVlevico SA Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique  0422 846 259 100%\nWalcodis SA Rue Du Parc Industriel (GHI) 34 7822 Ath, Belgique 0829 176 784 100%\nWiteb 4 SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0747 601 566 100%\nWiteb 5 SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0761 776 335 100%\nWiteb Oost SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0697 694 571 100%\nWiteb West SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0699 852 426 100%\nWiteb Zuid SRL Edingensesteenweg 196 1500 Hal, Belgique 0726 754 187 100%\nWV1 SRL Guldensporenpark 100, blok K 9820 Merelbeke, Belgique 0627 969 585 100%\nWV2 SRL  Guldensporenpark 100, blok K 9820 Merelbeke, Belgique 0627 973 149 100%\n(1) Cette soci\u00e9t\u00e9 cl\u00f4ture son exercice au 31 juillet et est reprise au sein des \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s sur la base d\u2019une situation interm\u00e9diaire au 31 mars.\n\n34.3. Coentreprises\nAchilles Design SRL\n(1)\nBorchtstraat 30 2800 Malines, Belgique 0691 752 926 24,70%\nDaltix SA\n(1)\nOttergemsesteenweg-Zuid 808 Bus 160 9000 Gand, Belgique 0661 713 511 64,75%\nDaltix Unipessoal LDA\n(1)\nAvenida Antonio Augusto De Aguiar 130\nPiso 1\n1050-020 Lisbonne, Portugal 0514 607 769 64,75%\nKriket SRL\n(1)\n Brogniezstraat 172 BIO7 1070 Anderlecht, Belgique 0692 761 033 24,81%\nTicom SA Bilkensveld 1A 1500 Hal, Belgique 0820 813 505 90,00%\nWe Connect Data SRL\n(1)\nWiedauwkaai 23 Bus S 9000 Gand, Belgique 0650 599 388 16,03%\n(1) Ces soci\u00e9t\u00e9s cl\u00f4turent leur exercice au 31 d\u00e9cembre et sont reprises \u00e0 cette date dans les \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s.\n\n34.4. Entreprises associ\u00e9es\nAgeCore SA\n(1)\nRue de la Synagogue 33 1204 Gen\u00e8ve, Suisse CHE-222 427 477 16,67%\nFirst Retail International 2 SA\n(1)\n Pontbeekstraat 2 1702 Dilbeek, Belgique 0644 497 494 4,73%\nNewpharma Group SA\n(1)\nRue du Charbonnage 10 bte 2 4020 Li\u00e8ge, Belgique 0684 465 652 26,00%\nScallog SAS\n(2)\nRue Raymond Barbet 105 92000 Nanterre, France 791 336 076 23,73%\nVendis Capital SA\n(1)\nJan Emiel Mommaertslaan 22 1831 Machelen, Belgique 0819 787 778 10,87%\nVirya Energy SA\n(1)\nVillalaan 96 1500 Hal, Belgique 0739 804 548 60,87%\n\n(1) Ces soci\u00e9t\u00e9s cl\u00f4turent leur exercice au 31 d\u00e9cembre et sont reprises \u00e0 cette date dans les \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s.\n(2) Cette soci\u00e9t\u00e9 cl\u00f4ture son exercice au 30 juin et est reprise au sein des \u00e9tats \ufb01nanciers consolid\u00e9s sur la base d\u2019une situation interm\u00e9diaire au 31 mars.\n\n34.5. Modi\ufb01cations du p\u00e9rim\u00e8tre de consolidation\na. Nouvelles participations\nLe 19 ao\u00fbt 2020, Colruyt Group a acquis 100% des actions de la SA Joos Hybrid. La SA Joos Hybrid o\ufb00re des solutions totales hybrides pour la gestion des documents et des\ncommunications. La SA Joos Hybrid est comptabilis\u00e9e depuis le 1\ner\nao\u00fbt 2020 comme une \ufb01liale suivant la m\u00e9thode de consolidation int\u00e9grale. En d\u00e9cembre 2020, la d\u00e9nomination\nsociale de l\u2019entreprise a \u00e9t\u00e9 modi\ufb01\u00e9e en Symeta Hybrid SA.\nLe 16 septembre 2020, Colruyt Group a acquis int\u00e9gralement les actions de la SRL Izock dans le but de poursuivre l\u2019exploitation du magasin.\nEn outre, le groupe a \u00e9galement acquis int\u00e9gralement les soci\u00e9t\u00e9s Saro SRL (mai 2020) ainsi qu\u2019 Onroerende Beleggingsmaatschappij van Brabant SA et Bavingsveld SA (toutes deux en\nd\u00e9cembre 2020).\nDans le courant de l\u2019exercice, des participations ont encore \u00e9t\u00e9 acquises dans les entreprises Kriket SRL (avril 2020), Daltix SA et Daltix Unipessoal LDA (juillet 2020) ainsi que We\nConnect Data SRL (ao\u00fbt 2020), et la participation dans la SA Ticom a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9e (novembre 2020). Ces soci\u00e9t\u00e9s sont d\u00e9sormais comptabilis\u00e9es comme des coentreprises suivant la\nm\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence.\n\nb. Fusions\nLe 1\ner\navril 2020, les soci\u00e9t\u00e9s Thudiwash SRL, Driesen Zel\ue607ediening SRL, Drongen Motors SRL et Sin Invest SRL ont fusionn\u00e9 avec la SA Colim.\nc. Nouvelles constitutions\nEn Belgique, les soci\u00e9t\u00e9s Witeb 4 SRL (mai 2020), Codevco VII SRL et Codevco VIII SA (d\u00e9cembre 2020) et Witeb 5 SRL (janvier 2021) ont \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9es. Au S\u00e9n\u00e9gal, la soci\u00e9t\u00e9 Colruyt\nAfrique SAS (mai 2020) a \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9e.\nd. Autres modi\ufb01cations\nEn date du 25 mai 2020, Colruyt Group a apport\u00e9 certains actifs li\u00e9s aux activit\u00e9s d\u2019\u00e9nergie \u00e9olienne renouvelable d\u2019Eoly SA \u00e0 la holding \u00e9nerg\u00e9tique Virya Energy SA, portant la \nparticipation de Colruyt Group dans la SA Virya Energy \u00e0 61%.                      \nEn avril 2020, la holding \u00e9nerg\u00e9tique Virya Energy SA a sign\u00e9 un accord avec ParticipatieMaatschappij Vlaanderen (PMV) en vue d\u2019accro\u00eetre sa participation dans la SA Parkwind \u00e0 100%. \nDans le cadre de cet accord, PMV a \u00e9galement acquis une participation minoritaire dans Arcadis Ost 1, un parc \u00e9olien allemand d\u00e9velopp\u00e9 par Parkwind en mer Baltique. La transaction\na \u00e9t\u00e9 \ufb01nalis\u00e9e en juin 2020.\nEn f\u00e9vrier 2021, les actionnaires minoritaires d\u2019Eurowatt Group ont vu leurs parts \u00eatre rachet\u00e9es par la SA Virya Energy. De ce fait, la SA Virya Energy a acquis 100% des actions ainsi que\nle contr\u00f4le int\u00e9gral d\u2019Eurowatt Group.\nLe 3 septembre 2020, Colruyt Group a port\u00e9 sa participation dans Fraluc de 68% \u00e0 plus de 96%. La SA Fraluc est la holding qui englobe les cha\u00eenes de magasins de v\u00eatements\nZEB, PointCarr\u00e9, The Fashion Store et ZEB For Stars. L\u2019Autorit\u00e9 belge de la concurrence (ABC) a marqu\u00e9 son accord sur cette transaction le 24 novembre. Depuis le 1\ner\nao\u00fbt 2020, la\nparticipation dans Fraluc est comptabilis\u00e9e comme une \ufb01liale suivant la m\u00e9thode de consolidation int\u00e9grale, et non plus comme une coentreprise suivant la m\u00e9thode de mise en\n\u00e9quivalence. La transaction a engendr\u00e9 un goodwill de EUR 22,3 millions. Lors de la d\u00e9termination de ce goodwill, il a \u00e9t\u00e9 tenu compte d\u2019une r\u00e9mun\u00e9ration variable conditionelle et\nune estimation la plus pr\u00e9cise possible du montant \ufb01nal sera calcul\u00e9e \u00e0 la \ufb01n de la p\u00e9riode d\u2019\u00e9valuation. Ce recalcul peut \u00e9ventuellement donner lieu \u00e0 une adaptation du goodwill\nd\u00e9j\u00e0 comptabilis\u00e9. Dans le courant de l\u2019exercice, d'autres actions d'actionnaires minoritaires ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 acquises, portant la participation de Colruyt Group \u00e0 98%. En mars 2021,\nla d\u00e9nomination sociale de l\u2019entreprise a \u00e9t\u00e9 modi\ufb01\u00e9e en The Fashion Society SA.\nL\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent, la participation dans la SRL Trybou Bio a \u00e9t\u00e9 comptabilis\u00e9e suivant la m\u00e9thode de mise en \u00e9quivalence, mais par l\u2019exercice d'une option d\u2019achat en f\u00e9vrier 2021,\nColruyt Group est \u00e0 nouveau seul actionnaire, et cette participation a \u00e9t\u00e9 \u00e0 nouveau comptabilis\u00e9e suivant la m\u00e9thode de consolidation int\u00e9grale. \nLa d\u00e9nomination sociale de la soci\u00e9t\u00e9 Codevco II SA a \u00e9t\u00e9 modi\ufb01\u00e9e, en septembre 2020, en Agripartners SA et Codevco III SA a \u00e9t\u00e9 modi\ufb01\u00e9e, en novembre 2020, en Smart Technics SA.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "colr:DisclosureOfListOfConsolidatedEntitiesExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag241": {
   "value": "Belgique",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:CountryOfIncorporation",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag238": {
   "value": "\n35. \u00c9tats \ufb01nanciers abr\u00e9g\u00e9s (non consolid\u00e9s) de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt, \u00e9tablis selon les\nnormes comptables belges\nLes \u00e9tats \ufb01nanciers de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt sont repris ci-apr\u00e8s sous forme abr\u00e9g\u00e9e.\nPour les comptes annuels individuels de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt, un rapport sans r\u00e9serve a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis par le commissaire. Le rapport statutaire du commissaire con\ufb01rme que les comptes\nindividuels de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt, \u00e9tablis selon les normes comptables belges, pr\u00e9sentent pour l\u2019exercice se cl\u00f4turant le 31 mars 2021 une image \ufb01d\u00e8le de la situation \ufb01nanci\u00e8re de la\nSA \n\u00c9ts Fr. Colruyt conform\u00e9ment \u00e0 toutes les dispositions l\u00e9gales et r\u00e9gulatrices. Dans le rapport, aucune attention n\u2019est port\u00e9e \u00e0 certaines questions en particulier.\nLe rapport annuel, les \u00e9tats \ufb01nanciers de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt ainsi que le rapport du commissaire sont d\u00e9pos\u00e9s aupr\u00e8s de la Banque nationale de Belgique, conform\u00e9ment aux art. 3:10\net 3:12 du Code des soci\u00e9t\u00e9s et des associations. Une copie de ces documents peut y \u00eatre obtenue sur demande.\nEn outre, ces documents peuvent \u00e9galement \u00eatre obtenus sur demande au si\u00e8ge de la soci\u00e9t\u00e9 :\n\u00c9ts Fr. Colruyt SA \u2013 Edingensesteenweg 196, 1500 Hal\nT\u00e9l. +32 (2) 363 55 45\nInternet : www.colruytgroup.com\nE-mail : contact@colruytgroup.com\n\nBilan abr\u00e9g\u00e9 de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt\n(en millions EUR) 31.03.21 31.03.20\nActifs non courants 6.184,4 6.047,9\nII. Immobilisations incorporelles 150,4 123,7\nIII. Immobilisations corporelles 275,6 286,7\nIV. Immobilisations \ufb01nanci\u00e8res 5.758,4 5.637,5\nActifs courants 1.185,3 1.038,6\nV. Cr\u00e9ances \u00e0 plus d\u2019un an 8,2 1,8\nVI. Stocks et commandes en cours d\u2019ex\u00e9cution 420,2 387,1\nVII. Cr\u00e9ances \u00e0 un an au plus 530,6 491,0\nVIII. Placements de tr\u00e9sorerie 65,4 128,8\nIX. Valeurs disponibles 149,9 22,4\nX. Comptes de r\u00e9gularisation 11,0 7,5\nTotal actif 7.369,7 7.086,5\nCapitaux propres 1.783,8 1.625,1\nI. Capital 357,4 347,1\nIV. R\u00e9serves 105,5 167,8\nV. B\u00e9n\u00e9\ufb01ce report\u00e9 1.320,6 1.109,9\nVI. Subventions en capital 0,3 0,3\nProvisions et imp\u00f4ts di\ufb00\u00e9r\u00e9s 3,1 3,3\nDettes 5.582,8 5.458,1\nVIII. Dettes \u00e0 plus d\u2019un an 3.750,1 3.750,1\nIX. Dettes \u00e0 un an au plus 1.809,8 1.684,2\nX. Comptes de r\u00e9gularisation 22,9 23,8\nTotal passif 7.369,7 7.086,5\n\n\n\nCompte de r\u00e9sultats abr\u00e9g\u00e9 de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nI. Produits d\u2019exploitation 7.573,4 7.342,8\nII. Charges d\u2019exploitation (7.336,6) (6.972,2)\nIII. B\u00e9n\u00e9\ufb01ce d\u2019exploitation 236,8 370,6\nIV. Produits \ufb01nanciers 387,9 645,6\nV. Charges \ufb01nanci\u00e8res (137,8) (128,7)\nVI. B\u00e9n\u00e9\ufb01ce de l\u2019exercice avant imp\u00f4ts 486,9 887,5\nVIII. Imp\u00f4ts sur le r\u00e9sultat (19,3) (57,1)\nIX. B\u00e9n\u00e9\ufb01ce de l'exercice 467,6 830,4\nX.A. Pr\u00e9l\u00e8vements sur les r\u00e9serves immunis\u00e9es 0,3 0,8\nX.B. Transfert aux r\u00e9serves immunis\u00e9es (0,4) (0,2)\nXI. B\u00e9n\u00e9\ufb01ce de l\u2019exercice \u00e0 a\ufb00ecter 467,5 831,0\nR\u00e9partition du b\u00e9n\u00e9\ufb01ce de la SA \u00c9ts Fr. Colruyt\nLe Conseil d\u2019administration proposera \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale des actionnaires du 29 septembre 2021 de r\u00e9partir le b\u00e9n\u00e9\ufb01ce de l\u2019exercice 2020/21 comme suit :\n(en millions EUR) 2020/21 2019/20\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce de l\u2019exercice \u00e0 a\ufb00ecter 467,5 831,0\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce report\u00e9 de l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent 1.109,9 589,2\nB\u00e9n\u00e9\ufb01ce \u00e0 a\ufb00ecter 1.577,4 1.420,2\nDotation \u00e0 la r\u00e9serve l\u00e9gale 1,0 1,6\nA\ufb00ectation aux/(pr\u00e9l\u00e8vement sur les) autres r\u00e9serves 52,5 119,9\nR\u00e9sultat \u00e0 reporter 1.320,6 1.109,9\nDividende aux actionnaires\n(1)\n197,5 182,8\nAutres dettes 5,8 6,0\n\n\n(1) Ce poste a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9 sur la base de la situation du rachat des actions propres au 11 juin 2021.\n",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:DisclosureOfConsolidatedAndSeparateFinancialStatementsExplanatory",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag243": {
   "value": "SA \u00c9ts Fr. Colruyt",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NameOfUltimateParentOfGroup",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag239": {
   "value": "SA",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:LegalFormOfEntity",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag240": {
   "value": "SA \u00c9ts Fr. Colruyt",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:NameOfParentEntity",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "Tag242": {
   "value": "Edingensesteenweg 196, B-1500 Hal",
   "dimensions": {
    "concept": "ifrs-full:AddressOfRegisteredOfficeOfEntity",
    "language": "fr",
    "entity": "scheme:5493000O0NZ1BCXO8K39",
    "period": "2020-04-01T00:00:00/2021-04-01T00:00:00"
   }
  },
  "footnote1": {
   "value": "Le poste \u00ab Autres \u00bb contient<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">notamment les moins/(plus)-values<br/><span style=\"margin-left: 34px;\">sur la r\u00e9alisation d\u2019immobilisations<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">corporelles, incorporelles et \ufb01nanci\u00e8res,<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">les pertes de valeur et la reprise de<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">pertes de valeur sur les stocks, les<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">cr\u00e9ances commerciales et les autres<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">cr\u00e9ances ainsi que les augmentations<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">de capital r\u00e9serv\u00e9es au personnel.</span></span></span></span></span></span></span></span>",
   "dimensions": {
    "concept": "xbrl:note",
    "noteId": "footnote1",
    "language": "fr"
   }
  },
  "footnote3": {
   "value": "Comprend entre autres au <span style=\"border-left: none; border-right: none;\">31</span> mars<br/><span style=\"margin-left: 33px;\">2021 des \ufb01nancements \u00e0 court terme\u00e0</span><br/><span style=\"margin-left: 35px;\">hauteur de EUR </span>177<span> millions.</span>",
   "dimensions": {
    "concept": "xbrl:note",
    "noteId": "footnote3",
    "language": "fr"
   }
  },
  "footnote2": {
   "value": "Comprend entre autres le retrait/<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">(remboursement) de \ufb01nancements \u00e0<br/><span style=\"     margin-left: 34px; \">court terme..</span></span>",
   "dimensions": {
    "concept": "xbrl:note",
    "noteId": "footnote2",
    "language": "fr"
   }
  },
  "footnote4": {
   "value": "<span style=\"border-right: none; border-left: none;\"><span style=\"border-right: none; border-left: none;\">E\ufb00et de la norme IFRS <span style=\"border-left: none; border-right: none;\">16</span> \u00e0 la date de transition du <span style=\"border-left: none; border-right: none;\">1<sup>er</sup> avril 2019.</span></span></span>",
   "dimensions": {
    "concept": "xbrl:note",
    "noteId": "footnote4",
    "language": "fr"
   }
  }
 }
}